{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164907,"perPage":"100","pages":21650,"page":18760,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao sol, de 5 a 30 minutos, depende do tipo de pele de cada um. Basta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana. Devem ser obtidos todos os benef\u00edcios de se expor ao sol. As frases acima formam um \u00fanico per\u00edodo, com clareza, corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332828,"hashId":"2860740168654080586b6aa3cac35ed9","enunciado":"<P align=justify><EM>O per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao sol, de 5 a 30 minutos, depende do tipo de pele de cada um. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Basta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Devem ser obtidos todos os benef\u00edcios de se expor ao sol. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>As frases acima formam um \u00fanico per\u00edodo, com clareza, corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, em:<\/P>","resposta":1194693,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bastando expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana, acaba obtidos todos os benef\u00edcios de se expor, com um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao sol, de 5 a 30 minutos, para depender do tipo de pele de cada um.","id":1194691,"corpo":"<p align=justify>Bastando expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas\r\nvezes por semana, acaba obtidos todos os benef\u00edcios\r\nde se expor, com um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao\r\nsol, de 5 a 30 minutos, para depender do tipo de\r\npele de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao sol, de 5 a 30 minutos, vai depender do tipo de pele de cada um, se basta expor os bra\u00e7os ou as pernas, duas vezes por semana, obtendo todos os benef\u00edcios de se expor ao sol.","id":1194692,"corpo":"<p align=justify>Com um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o ao sol, de 5 a 30 minutos,\r\nvai depender do tipo de pele de cada um, se basta\r\nexpor os bra\u00e7os ou as pernas, duas vezes por semana,\r\nobtendo todos os benef\u00edcios de se expor ao sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que sejam obtidos todos os seus benef\u00edcios, basta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana, por per\u00edodos de 5 a 30 minutos, dependendo do tipo de pele de cada um.","id":1194693,"corpo":"<p align=justify>Para que sejam obtidos todos os seus benef\u00edcios,\r\nbasta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas\r\nvezes por semana, por per\u00edodos de 5 a 30 minutos,\r\ndependendo do tipo de pele de cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser obtidos todos os benef\u00edcios de se expor ao sol, com per\u00edodo de 5 a 30 minutos de exposi\u00e7\u00e3o a ele, vai depender do tipo de pele de cada um se basta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana.","id":1194694,"corpo":"<p align=justify>Devem ser obtidos todos os benef\u00edcios de se expor\r\nao sol, com per\u00edodo de 5 a 30 minutos de exposi\u00e7\u00e3o\r\na ele, vai depender do tipo de pele de cada um se\r\nbasta expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas\r\nvezes por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo bastante expor os bra\u00e7os ou as pernas ao sol, duas vezes por semana, \u00e9 assim obtido todos os benef\u00edcios de se expor a ele, com per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, de 5 a 30 minutos, o que depende do tipo de pele de cada um.","id":1194695,"corpo":"<p align=justify>Sendo bastante expor os bra\u00e7os ou as pernas ao\r\nsol, duas vezes por semana, \u00e9 assim obtido todos os\r\nbenef\u00edcios de se expor a ele, com per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o,\r\nde 5 a 30 minutos, o que depende do tipo de\r\npele de cada um.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":199165,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6311\/48.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a a14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/332828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras est\u00e3o corretamente escritas na frase:","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332834,"hashId":"93ec52c057289c72cfd5a69d4e12c114","enunciado":"<p align=justify>Todas as palavras est\u00e3o corretamente escritas na frase:<\/p>","resposta":1194725,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ganhar a vida no mar exige aud\u00e1cia e coragem diante da magnitude propissiada pela natureza, em contraste com a umildade do homem.","id":1194721,"corpo":"<p align=justify>Ganhar a vida no mar exige aud\u00e1cia e coragem\r\ndiante da magnitude propissiada pela natureza, em\r\ncontraste com a umildade do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para quem nunca viu o mar, a imagem de mar\u00e9s que v\u00e3o esvaziando e enchendo auternadamente \u00e9 inesplic\u00e1vel e perturbadora.","id":1194722,"corpo":"<p align=justify>Para quem nunca viu o mar, a imagem de mar\u00e9s\r\nque v\u00e3o esvaziando e enchendo auternadamente \u00e9\r\ninesplic\u00e1vel e perturbadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 grandioso o espet\u00e1culo que o mar proporciona, com o extrondo e a espantoza beleza das grandes ondas que explodem nos rochedos.","id":1194723,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 grandioso o espet\u00e1culo que o mar proporciona,\r\ncom o extrondo e a espantoza beleza das grandes\r\nondas que explodem nos rochedos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caminhar pela praia significa catar conchas e b\u00fazios, conver\u00e7ar com banhistas e observar pescadores que concertam suas redes.","id":1194724,"corpo":"<p align=justify>Caminhar pela praia significa catar conchas e\r\nb\u00fazios, conver\u00e7ar com banhistas e observar\r\npescadores que concertam suas redes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o do mar, com o incessante vaiv\u00e9m das ondas, exerce fasc\u00ednio sobre as pessoas, que permanecem horas a fio a observ\u00e1-lo.","id":1194725,"corpo":"<p align=justify>A vis\u00e3o do mar, com o incessante vaiv\u00e9m das\r\nondas, exerce fasc\u00ednio sobre as pessoas, que\r\npermanecem horas a fio a observ\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":199166,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6311\/24.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/332834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seq\u00fc\u00eancia correta dessas fases do resgate \u00e9","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332852,"hashId":"1cfbb77d644893946546b216c3ec3a21","enunciado":"<p align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta dessas fases do resgate \u00e9<\/p>","resposta":1194775,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II; III; IV; V.","id":1194775,"corpo":"<p align=justify>I; II; III; IV; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1194776,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; IV e V, apenas.","id":1194777,"corpo":"<p align=justify>I; IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V, apenas.","id":1194778,"corpo":"<p align=justify>II e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":1194779,"corpo":"<p align=justify>III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25 baseiam-se no enunciado abaixo. De acordo com uma das orienta\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros, o resgate da v\u00edtima em afogamento pode ser feito em fases consecutivas: I. de observa\u00e7\u00e3o; II. de entrada na \u00e1gua; III. de abordagem da v\u00edtima; IV. de reboque da v\u00edtima; V. do atendimento da mesma.","id":199174,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25 baseiam-se no enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com uma das orienta\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros, o resgate da v\u00edtima em afogamento pode ser feito em fases consecutivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. de observa\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>II. de entrada na \u00e1gua; <\/P>\r\n<P align=justify>III. de abordagem da v\u00edtima; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. de reboque da v\u00edtima; <\/P>\r\n<P align=justify>V. do atendimento da mesma.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase de entrada na \u00e1gua dever\u00e1 ser feita","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332856,"hashId":"23a58bfa1d4a3abacace583d12463fb4","enunciado":"<p align=justify>A fase de entrada na \u00e1gua dever\u00e1 ser feita<\/p>","resposta":1194783,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com p\u00e9-de-pato.","id":1194780,"corpo":"<p align=justify>com p\u00e9-de-pato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de barco, apenas.","id":1194781,"corpo":"<p align=justify>de barco, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de jet sky, apenas.","id":1194782,"corpo":"<P align=justify>de <EM>jet sky<\/EM>, apenas.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagonalmente \u00e0 v\u00edtima.","id":1194783,"corpo":"<p align=justify>diagonalmente \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a v\u00edtima submergir, apenas.","id":1194784,"corpo":"<p align=justify>quando a v\u00edtima submergir, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25 baseiam-se no enunciado abaixo. De acordo com uma das orienta\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros, o resgate da v\u00edtima em afogamento pode ser feito em fases consecutivas: I. de observa\u00e7\u00e3o; II. de entrada na \u00e1gua; III. de abordagem da v\u00edtima; IV. de reboque da v\u00edtima; V. do atendimento da mesma.","id":199174,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25 baseiam-se no enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com uma das orienta\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros, o resgate da v\u00edtima em afogamento pode ser feito em fases consecutivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. de observa\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>II. de entrada na \u00e1gua; <\/P>\r\n<P align=justify>III. de abordagem da v\u00edtima; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. de reboque da v\u00edtima; <\/P>\r\n<P align=justify>V. do atendimento da mesma.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea dos banhistas, as sinaliza\u00e7\u00f5es visuais e\/ou sono-ras para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes, s\u00e3o realizadas por meio de","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332896,"hashId":"49b6c426b387028b6de1accccc8ed83b","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1rea dos banhistas, as sinaliza\u00e7\u00f5es visuais e\/ou sono-ras\r\npara a preven\u00e7\u00e3o de acidentes, s\u00e3o realizadas por meio de<\/p>","resposta":1194899,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00f3ias e nadadeiras, apenas.","id":1194896,"corpo":"<p align=justify>b\u00f3ias e nadadeiras, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"placas, apenas.","id":1194897,"corpo":"<p align=justify>placas, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placas e b\u00f3ias, apenas.","id":1194898,"corpo":"<p align=justify>placas e b\u00f3ias, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"placas, bandeirolas e apitos.","id":1194899,"corpo":"<p align=justify>placas, bandeirolas e apitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nadadeiras e apitos, apenas.","id":1194900,"corpo":"<p align=justify>nadadeiras e apitos, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios atuar\u00e3o exclusivamente no atendimento ao ensino fundamental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332910,"hashId":"199ddee2fa1535f8e582bdbe6006d307","enunciado":"<p align=justify>Os munic\u00edpios atuar\u00e3o exclusivamente no atendimento ao\r\nensino fundamental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","resposta":1194946,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens que se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":199200,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00f3 tem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o para acesso ao ensino fundamental.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332912,"hashId":"aa177b78e7a5129166eb6a772c636571","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil s\u00f3 tem o objetivo de\r\npromo\u00e7\u00e3o para acesso ao ensino fundamental.<\/p>","resposta":1194950,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens que se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":199200,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o de conte\u00fados acerca dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes \u00e9 obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino fundamental.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332914,"hashId":"7eb56e5132f8c05ae6490139b7329876","enunciado":"<p align=justify>A inclus\u00e3o de conte\u00fados acerca dos direitos das crian\u00e7as e\r\ndos adolescentes \u00e9 obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino\r\nfundamental.<\/p>","resposta":1194953,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens que se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":199200,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem, acerca do ensino fundamental e da educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de seu car\u00e1ter, os cursos de ensino m\u00e9dio t\u00eam equival\u00eancia legal e habilitam para o prosseguimento de estudos.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332922,"hashId":"280de8e4b5b7783021896c25eef982c1","enunciado":"<p align=justify>Independentemente de seu car\u00e1ter, os cursos de ensino m\u00e9dio\r\nt\u00eam equival\u00eancia legal e habilitam para o prosseguimento de\r\nestudos.<\/p>","resposta":1194967,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes de acordo com os instrumentos legais que normatizam o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica no Brasil.","id":199203,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes de acordo com os instrumentos\r\nlegais que normatizam o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o profissional\r\ne tecnol\u00f3gica no Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cursos seq\u00fcenciais n\u00e3o s\u00e3o considerados como educa\u00e7\u00e3o superior.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332930,"hashId":"1f7a9ebbea1500a06d5083490da984b6","enunciado":"<p align=justify>Os cursos seq\u00fcenciais n\u00e3o s\u00e3o considerados como educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior.<\/p>","resposta":1194992,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.","id":199204,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, referentes\r\n\u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As universidades t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o de fixar o n\u00famero de vagas de acordo com a sua capacidade institucional, levando em considera\u00e7\u00e3o as especificidades locais.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332932,"hashId":"e12f0cf7437d0432755b364ff50b1b55","enunciado":"<p align=justify>As universidades t\u00eam a atribui\u00e7\u00e3o de fixar o n\u00famero de vagas\r\nde acordo com a sua capacidade institucional, levando em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o as especificidades locais.<\/p>","resposta":1194995,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.","id":199204,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, referentes\r\n\u00e0 educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/332932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao subestimar a for\u00e7a das ondas, o banhista pode se machucar seriamente. Sendo assim, ele deve ser orientado para","provas":[{"id":6311,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":332933,"hashId":"ecaab7055cbb8a18dad5ca10ca608b2d","enunciado":"<p align=justify>Ao subestimar a for\u00e7a das ondas, o banhista pode se machucar\r\nseriamente. Sendo assim, ele deve ser orientado para<\/p>","resposta":1195001,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mergulhar em \u00e1reas rochosas.","id":1194997,"corpo":"<p align=justify>mergulhar em \u00e1reas rochosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nadar em \u00e1reas de arrebenta\u00e7\u00e3o.","id":1194998,"corpo":"<p align=justify>nadar em \u00e1reas de arrebenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nadar em \u00e1reas profundas.","id":1194999,"corpo":"<p align=justify>nadar em \u00e1reas profundas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nadar em \u00e1reas com corrente de retorno.","id":1195000,"corpo":"<p align=justify>nadar em \u00e1reas com corrente de retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conhecer as \u00e1reas de risco.","id":1195001,"corpo":"<p align=justify>conhecer as \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foi estipulado o prazo de dois anos, a partir da publica\u00e7\u00e3o do PNE, para o atendimento, no ensino m\u00e9dio, de 100% dos egressos do ensino fundamental.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332948,"hashId":"39f42152aea66e1586bb5581dcddbb4b","enunciado":"<p align=justify>Foi estipulado o prazo de dois anos, a partir da publica\u00e7\u00e3o\r\ndo PNE, para o atendimento, no ensino m\u00e9dio, de 100% dos\r\negressos do ensino fundamental.<\/p>","resposta":1195042,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do PNE, julgue os itens a seguir.","id":199211,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do PNE, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o superior, a EAD dever\u00e1 ser oferecida em institui\u00e7\u00f5es credenciadas pela Uni\u00e3o, com abertura e regimes especiais.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332960,"hashId":"31e1246456b8f4733e8917dd3c050f41","enunciado":"<p align=justify>Na educa\u00e7\u00e3o superior, a EAD dever\u00e1 ser oferecida em\r\ninstitui\u00e7\u00f5es credenciadas pela Uni\u00e3o, com abertura e regimes\r\nespeciais.<\/p>","resposta":1195067,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD).","id":199215,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia\r\n(EAD).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva emancipadora de avalia\u00e7\u00e3o, o objetivo \u00e9 o auto-conhecimento e a tomada de decis\u00e3o.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332964,"hashId":"f590b0c72b8c12b9fe8ac71626eeb73e","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva emancipadora de avalia\u00e7\u00e3o, o objetivo \u00e9 o\r\nauto-conhecimento e a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","resposta":1195080,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando as pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o educacional.","id":199216,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando as pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o\r\neducacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o deve aplicar, anualmente, nunca menos que 25% da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332968,"hashId":"07ccd5082663e60db92d4b44dab7a995","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o deve aplicar, anualmente, nunca menos que 25% da\r\nreceita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no\r\ndesenvolvimento do ensino.<\/p>","resposta":1195089,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os seguintes itens.","id":199217,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Obras de infra-estrutura que beneficiem diretamente a escola s\u00e3o consideradas despesas de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332971,"hashId":"885ab00690c31d52312eec973c082646","enunciado":"<p align=justify>Obras de infra-estrutura que beneficiem diretamente a escola\r\ns\u00e3o consideradas despesas de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento\r\ndo ensino.<\/p>","resposta":1195095,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os seguintes itens.","id":199217,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gramsci considera a escola um aparelho ideol\u00f3gico do Estado, pois reproduz as rela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o da sociedade capitalista.","provas":[{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":332981,"hashId":"68afad34676cd63eb2ac6c888897f381","enunciado":"<p align=justify>Gramsci considera a escola um aparelho ideol\u00f3gico do\r\nEstado, pois reproduz as rela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o da sociedade\r\ncapitalista.<\/p>","resposta":1195115,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o.","id":199218,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos\r\nhist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Dire\u00e7\u00e3o \/ Supervis\u00e3o","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-direcao-supervisao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/332981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do negro no esporte brasileiro est\u00e1 associada ao processo de transforma\u00e7\u00e3o do esporte de lazer em esporte de espet\u00e1culo, cujo crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o dos jogadores est\u00e1 centrado no rendimento.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":332987,"hashId":"cfc8ae847a92e8b2c3a5f459622b5d27","enunciado":"<p align=justify>Historicamente, a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do negro no\r\nesporte brasileiro est\u00e1 associada ao processo de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o do esporte de lazer em esporte de espet\u00e1culo,\r\ncujo crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o dos jogadores est\u00e1 centrado no\r\nrendimento.<\/p>","resposta":1195127,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das rela\u00e7\u00f5es existentes entre esporte e diversidade sociocultural.","id":199221,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca das rela\u00e7\u00f5es existentes entre\r\nesporte e diversidade sociocultural.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/332987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de envelhecimento acarreta degenera\u00e7\u00e3o do organismo humano a partir da segunda d\u00e9cada de vida, por\u00e9m, o ritmo no qual as capacidades funcionais se deterioram varia de acordo com o estilo de vida de cada pessoa.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":332998,"hashId":"24e9f7aca69acbcdb2994ce55f62616c","enunciado":"<p align=justify>O processo de envelhecimento acarreta degenera\u00e7\u00e3o do\r\norganismo humano a partir da segunda d\u00e9cada de vida,\r\npor\u00e9m, o ritmo no qual as capacidades funcionais se\r\ndeterioram varia de acordo com o estilo de vida de cada\r\npessoa.<\/p>","resposta":1195150,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do esporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199223,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do\r\nesporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/332998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ades\u00e3o da juventude aos programas de esporte e lazer depende da adequa\u00e7\u00e3o da proposta \u00e0s caracter\u00edsticas da realidade local e, paralelamente, do diagn\u00f3stico dos aspectos socioculturais que influenciam o cotidiano dos jovens.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333001,"hashId":"0609d1d876507cdbdcf9c2e65626cefb","enunciado":"<p align=justify>A ades\u00e3o da juventude aos programas de esporte e lazer\r\ndepende da adequa\u00e7\u00e3o da proposta \u00e0s caracter\u00edsticas da\r\nrealidade local e, paralelamente, do diagn\u00f3stico dos aspectos\r\nsocioculturais que influenciam o cotidiano dos jovens.<\/p>","resposta":1195156,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do esporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199223,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do\r\nesporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/333001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de quadras poliesportivas p\u00fablicas atende, de modo adequado, \u00e0 demanda social de acesso \u00e0s atividades conceituadas como de lazer, satisfazendo os interesses de toda a comunidade e humanizando as cidades.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333002,"hashId":"a1402a3bb098ba8f6fecfaca62da793a","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de quadras poliesportivas p\u00fablicas atende, de\r\nmodo adequado, \u00e0 demanda social de acesso \u00e0s atividades\r\nconceituadas como de lazer, satisfazendo os interesses de\r\ntoda a comunidade e humanizando as cidades.<\/p>","resposta":1195159,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do esporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199223,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos fundamentos te\u00f3ricos e \u00e0 pr\u00e1tica social do\r\nesporte e lazer, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/333002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ideais de treinamento para atletas de alto rendimento no Brasil, deve-se investir na transfer\u00eancia dos talentos brasileiros para centros esportivos de destaque internacional, como forma de promo\u00e7\u00e3o do esporte nacional.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333009,"hashId":"559a946f81e0cbff9b08327f96ee268e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em raz\u00e3o da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ideais de treinamento\r\npara atletas de alto rendimento no Brasil, deve-se investir na\r\ntransfer\u00eancia dos talentos brasileiros para centros esportivos\r\nde destaque internacional, como forma de promo\u00e7\u00e3o do\r\nesporte nacional.<\/p><\/p>","resposta":1195178,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diretrizes pol\u00edticas voltadas para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema nacional de esporte e lazer, julgue os itens que se seguem.","id":199226,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diretrizes pol\u00edticas voltadas para a constru\u00e7\u00e3o de um\r\nsistema nacional de esporte e lazer, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/333009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3658},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11084}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comercial Alves, tributada pelo lucro real, adquiriu mercadorias no valor de R$400.000,00, que vendeu por R$600.000,00. Admita que sobre estas opera\u00e7\u00f5es incida ICMS de 18% e PIS n\u00e3o cumulativo de 1,65%. Considerando que a companhia faz o controle cont\u00e1bil do PIS, o valor contabilizado de PIS a Recuperar, em reais, ser\u00e1 de","provas":[{"id":6178,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3658},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"capes-2008-cesgranrio-analista-em-ciencia-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":20396,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11084},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"capes-2008-cesgranrio-analista-em-tecnologia-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":333011,"hashId":"5a352cfcae5c91dbcea11b0c95f504c8","enunciado":"<p align=justify>A Comercial Alves, tributada pelo lucro real, adquiriu mercadorias\r\nno valor de R$400.000,00, que vendeu por R$600.000,00.\r\nAdmita que sobre estas opera\u00e7\u00f5es incida ICMS de 18% e\r\nPIS n\u00e3o cumulativo de 1,65%.\r\nConsiderando que a companhia faz o controle cont\u00e1bil do PIS,\r\no valor contabilizado de PIS a Recuperar, em reais, ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1195183,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.300,00","id":1195181,"corpo":"<p align=justify>3.300,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.412,00","id":1195182,"corpo":"<p align=justify>5.412,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.600,00 ","id":1195183,"corpo":"<p align=justify>6.600,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.118,00","id":1195184,"corpo":"<p align=justify>8.118,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.900,00","id":1195185,"corpo":"<p align=justify>9.900,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/333011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de lazer n\u00e3o devem ser compreendidas unicamente como aquelas que atuam na compensa\u00e7\u00e3o do desgaste atual das pessoas, preparando-as para uma nova jornada de trabalho ou estudo, ou seja, tais atividades n\u00e3o devem ser consideradas apenas parte de um processo de recomposi\u00e7\u00e3o da energia dos indiv\u00edduos","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333016,"hashId":"611ffc0848037bd7213f46de07aad4c5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As atividades de lazer n\u00e3o devem ser compreendidas\r\nunicamente como aquelas que atuam na compensa\u00e7\u00e3o do\r\ndesgaste atual das pessoas, preparando-as para uma nova\r\njornada de trabalho ou estudo, ou seja, tais atividades n\u00e3o\r\ndevem ser consideradas apenas parte de um processo de\r\nrecomposi\u00e7\u00e3o da energia dos indiv\u00edduos<\/p><\/p>","resposta":1195194,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da recrea\u00e7\u00e3o e do lazer e aos significados desses conceitos na realidade atual, julgue os itens seguintes.","id":199228,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos fundamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos da\r\nrecrea\u00e7\u00e3o e do lazer e aos significados desses conceitos na\r\nrealidade atual, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/333016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clube proponente dever\u00e1 protocolar o pedido de aprova\u00e7\u00e3o do projeto esportivo no Minist\u00e9rio do Esporte, cabendo a uma comiss\u00e3o t\u00e9cnica vinculada a esse minist\u00e9rio, da qual participam representantes governamentais e do setor desportivo, a avalia\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do enquadramento do projeto.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333018,"hashId":"b2624a88ba4e5070c6dcb1201f7c10ba","enunciado":"<p align=justify>O clube proponente dever\u00e1 protocolar o pedido de\r\naprova\u00e7\u00e3o do projeto esportivo no Minist\u00e9rio do Esporte,\r\ncabendo a uma comiss\u00e3o t\u00e9cnica vinculada a esse minist\u00e9rio,\r\nda qual participam representantes governamentais e do setor\r\ndesportivo, a avalia\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do enquadramento do\r\nprojeto.<\/p>","resposta":1195196,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, regulamentada pelo Decreto n.\u00ba 6.180, de 3 de agosto de 2007, disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo. De acordo com a mencionada lei, at\u00e9 2015, poder\u00e3o ser deduzidos do imposto de renda devido por pessoas f\u00edsicas e por pessoas jur\u00eddicas tributadas com base no lucro real, os valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o, no apoio direto a projetos desportivos e paradesportivos previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Esporte. Em vista dessa possibilidade, um clube social esportivo, que possui departamento de futebol profissional, com todas as suas obriga\u00e7\u00f5es legais em dia, elaborou projeto com o objetivo de receber incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo, tendo recebido proposta de patroc\u00ednio de empresas que atendem \u00e0s exig\u00eancias legais. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 11.438\/2006.","id":199229,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n.\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006, regulamentada pelo Decreto n.\u00ba 6.180, de 3 de agosto de 2007, disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo. De acordo com a mencionada lei, at\u00e9 2015, poder\u00e3o ser deduzidos do imposto de renda devido por pessoas f\u00edsicas e por pessoas jur\u00eddicas tributadas com base no lucro real, os valores despendidos a t\u00edtulo de patroc\u00ednio ou doa\u00e7\u00e3o, no apoio direto a projetos desportivos e paradesportivos previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Esporte. <\/P>\r\n<P align=justify>Em vista dessa possibilidade, um clube social esportivo, que possui departamento de futebol profissional, com todas as suas obriga\u00e7\u00f5es legais em dia, elaborou projeto com o objetivo de receber incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo, tendo recebido proposta de patroc\u00ednio de empresas que atendem \u00e0s exig\u00eancias legais. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes, com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 11.438\/2006.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395777,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-438-2006-dispoe-sobre-incentivos-e-beneficios-para-fomentar-as-atividades-de-carater-desportivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/333018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos aprovados e executados com recursos dessa lei ser\u00e3o acompanhados e avaliados pelo Minist\u00e9rio do Esporte, pela Receita Federal do Brasil e pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333025,"hashId":"e24153b2e0e5817dc5f1bf75a1922bcb","enunciado":"<p align=justify>Os projetos aprovados e executados com recursos dessa lei\r\nser\u00e3o acompanhados e avaliados pelo Minist\u00e9rio do Esporte,\r\npela Receita Federal do Brasil e pela Controladoria Geral da\r\nUni\u00e3o.<\/p>","resposta":1195211,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 11.438\/2006 e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os seguintes itens.","id":199231,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 11.438\/2006 e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.438\/2006. - Disp\u00f5e sobre incentivos e benef\u00edcios para fomentar as atividades de car\u00e1ter desportivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395777,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-438-2006-dispoe-sobre-incentivos-e-beneficios-para-fomentar-as-atividades-de-carater-desportivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/333025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estados e o Distrito Federal constituir\u00e3o seus pr\u00f3prios sistemas de desportos, desde que respeitadas as normas estabelecidas na lei e observado o processo eleitoral.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333032,"hashId":"a61b3de906ed5c340eea158cd0b7e94b","enunciado":"<p align=justify>Os estados e o Distrito Federal constituir\u00e3o seus pr\u00f3prios\r\nsistemas de desportos, desde que respeitadas as normas\r\nestabelecidas na lei e observado o processo eleitoral.<\/p>","resposta":1195234,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que instituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199232,"enunciado":"<p align=justify>Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que\r\ninstituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e\r\nlegisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/333032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades desportivas profissionais devem constituir, obrigatoriamente, sociedades empres\u00e1rias.","provas":[{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":333033,"hashId":"df138008d608c1177e7face2b452e5f6","enunciado":"<p align=justify>As entidades desportivas profissionais devem constituir,\r\nobrigatoriamente, sociedades empres\u00e1rias.<\/p>","resposta":1195237,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1195236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1195237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que instituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199232,"enunciado":"<p align=justify>Em 24 de mar\u00e7o de 1998, entrou em vigor a Lei n.\u00ba 9.615, que\r\ninstituiu normas gerais sobre desporto. Com base nessa lei e\r\nlegisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.615\/1998 - Institui normas gerais sobre desporto e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (Lei Pel\u00e9)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394981,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-615-1998-institui-normas-gerais-sobre-desporto-e-da-outras-providencias-lei-pele"}],"slug":"legislacao-federal\/333033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa, a lavra, o enriquecimento, o reprocessamento, a industrializa\u00e7\u00e3o e o com\u00e9rcio de min\u00e9rios e minerais nucleares e seus derivados constituem monop\u00f3lio da Uni\u00e3o, dos estados e do Distrito Federal.","provas":[{"id":6400,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas","id":4012},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Minas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":339369,"hashId":"bb5767a1e5185034e496da98a1c9c80b","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa, a lavra, o enriquecimento, o reprocessamento, a\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o e o com\u00e9rcio de min\u00e9rios e minerais\r\nnucleares e seus derivados constituem monop\u00f3lio da Uni\u00e3o,\r\ndos estados e do Distrito Federal.<\/p>","resposta":1211996,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1211995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1211996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que dizem respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o mineral brasileira.","id":201401,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que dizem respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o\r\nmineral brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396375,"slug":"legislacao-federal-legislacao-mineral"}],"slug":"legislacao-federal\/339369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838},{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso, ao se clicar o item seja aberta uma p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre esse programa, ser\u00e1 correto afirmar que o referido item \u00e9 um host dessa p\u00e1gina.","provas":[{"id":6398,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-assistente-ii-e-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - 2008"},{"id":6405,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2008"},{"id":6417,"cargo":{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-ii-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":339375,"hashId":"02c48c7c7f75c74dbc5bd10cee8a438b","enunciado":"<P align=justify>Caso, ao se clicar o item <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6398\/93.gif> seja aberta uma p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre esse programa, ser\u00e1 correto afirmar que o referido item \u00e9 um host dessa p\u00e1gina.<\/P>","resposta":1212008,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura II acima e a conceitos de Internet, julgue os itens de 43 a 46.","id":201400,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura II acima e a\r\nconceitos de Internet, julgue os itens de 43 a 46.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/339375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838},{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais possuem um gerenciador de arquivos que permite copiar, renomear e deletar arquivos.","provas":[{"id":6398,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-assistente-ii-e-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - 2008"},{"id":6405,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":4838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2008"},{"id":6417,"cargo":{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-ii-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":339381,"hashId":"b22232c414b733654fcbb52cd8a66f84","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas operacionais possuem um gerenciador de\r\narquivos que permite copiar, renomear e deletar arquivos.<\/p>","resposta":1212022,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Windows XP, do Windows Vista e de conceitos relativos a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.","id":201406,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Windows XP, do Windows Vista e de conceitos\r\nrelativos a sistemas operacionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/339381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, as rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas relacionadas com o metabolismo oxidativo ocorrem exclusivamente no citoplasma.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339391,"hashId":"e87ce32a15dc1ffa82def65db34ff03e","enunciado":"<p align=justify>Nas c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, as rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas\r\nrelacionadas com o metabolismo oxidativo ocorrem\r\nexclusivamente no citoplasma.<\/p>","resposta":1212046,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se a organiza\u00e7\u00e3o estrutural t\u00edpica das c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, julgue os seguintes itens.","id":201409,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a organiza\u00e7\u00e3o estrutural t\u00edpica das c\u00e9lulas\r\neucari\u00f3ticas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/339391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem uma rede interna de sustenta\u00e7\u00e3o denominada citoesqueleto.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339392,"hashId":"00a192a6a3cf9db9940d5aa8d5aaa7c7","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem uma rede interna de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o denominada citoesqueleto.<\/p>","resposta":1212047,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se a organiza\u00e7\u00e3o estrutural t\u00edpica das c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas, julgue os seguintes itens.","id":201409,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a organiza\u00e7\u00e3o estrutural t\u00edpica das c\u00e9lulas\r\neucari\u00f3ticas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/339392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura representa o c\u00f3digo gen\u00e9tico, por meio do qual se observa a rela\u00e7\u00e3o direta entre as seq\u00fc\u00eancias de 3 bases presentes no RNA codificando um amino\u00e1cido.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339398,"hashId":"ef64d01b770b8b38df4c2e845ec2b4eb","enunciado":"<p align=justify>A figura representa o c\u00f3digo gen\u00e9tico, por meio do qual se\r\nobserva a rela\u00e7\u00e3o direta entre as seq\u00fc\u00eancias de 3 bases\r\npresentes no RNA codificando um amino\u00e1cido.<\/p>","resposta":1212060,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, julgue os itens que se seguem.","id":201412,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6402\/Imagem_53.gif><\/P>\r\n<P>Com base na figura acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/339398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diag\u00eanese das rochas evapor\u00edticas difere da diag\u00eanese das carbon\u00e1ticas e silicicl\u00e1sticas psam\u00edticas, pois os sais, al\u00e9m de sofrerem dissolu\u00e7\u00e3o, cimenta\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o, ainda, submetidos a halocinese.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339427,"hashId":"fdda63268a2ba11cc488da9cfa9b2381","enunciado":"<p align=justify>A diag\u00eanese das rochas evapor\u00edticas difere da diag\u00eanese das\r\ncarbon\u00e1ticas e silicicl\u00e1sticas psam\u00edticas, pois os sais, al\u00e9m de\r\nsofrerem dissolu\u00e7\u00e3o, cimenta\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o, ainda,\r\nsubmetidos a halocinese.<\/p>","resposta":1212126,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00e1cies, sistemas deposicionais silicicl\u00e1sticos, carbon\u00e1ticos e evapor\u00edticos, e sua diag\u00eanese, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201422,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00e1cies, sistemas deposicionais silicicl\u00e1sticos,\r\ncarbon\u00e1ticos e evapor\u00edticos, e sua diag\u00eanese, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59a63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/339427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 comum que, durante a evolu\u00e7\u00e3o de bacias do tipo rifte intracrat\u00f4nico, ocorra mudan\u00e7a para um estilo SAG. Nesse caso, h\u00e1 tamb\u00e9m mudan\u00e7a de subsid\u00eancia, que passa de predominantemente mec\u00e2nica para termoflexural.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339439,"hashId":"77545c39bdae651468690f0311dbdd9f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 comum que, durante a evolu\u00e7\u00e3o de bacias do tipo rifte\r\nintracrat\u00f4nico, ocorra mudan\u00e7a para um estilo SAG. Nesse\r\ncaso, h\u00e1 tamb\u00e9m mudan\u00e7a de subsid\u00eancia, que passa de\r\npredominantemente mec\u00e2nica para termoflexural.<\/p>","resposta":1212151,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das bacias sedimentares, sua g\u00eanese, classifica\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e estilos estruturais envolvidos em sua evolu\u00e7\u00e3o.","id":201425,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das bacias sedimentares, sua\r\ng\u00eanese, classifica\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e estilos estruturais\r\nenvolvidos em sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64a67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/339439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bacia do Paran\u00e1, que \u00e9 genericamente denominada sin\u00e9clise paleoz\u00f3ica, apresenta ambientes marinhos, glaciog\u00eanicos e transicionais, e, a partir do per\u00edodo Cret\u00e1ceo Superior, apresenta, tamb\u00e9m, uma tend\u00eancia de continentaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339441,"hashId":"c82b2e9ba39c6e71475ccd5924b22999","enunciado":"<p align=justify>A bacia do Paran\u00e1, que \u00e9 genericamente denominada\r\nsin\u00e9clise paleoz\u00f3ica, apresenta ambientes marinhos,\r\nglaciog\u00eanicos e transicionais, e, a partir do per\u00edodo Cret\u00e1ceo\r\nSuperior, apresenta, tamb\u00e9m, uma tend\u00eancia de\r\ncontinentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1212156,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das bacias sedimentares, sua g\u00eanese, classifica\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e estilos estruturais envolvidos em sua evolu\u00e7\u00e3o.","id":201425,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das bacias sedimentares, sua\r\ng\u00eanese, classifica\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e estilos estruturais\r\nenvolvidos em sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64a67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"}],"slug":"geologia\/339441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Cerrado brasileiro \u00e9 considerado um ecossistema tropical de savana, com similares na \u00c1frica e na Austr\u00e1lia","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339442,"hashId":"eb250c9fd90e6b53760d26e0864cfb51","enunciado":"<p align=justify>O Cerrado brasileiro \u00e9 considerado um ecossistema tropical\r\nde savana, com similares na \u00c1frica e na Austr\u00e1lia<\/p>","resposta":1212157,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 o pa\u00eds de maior biodiversidade do planeta. Devido a sua dimens\u00e3o continental e \u00e0 grande varia\u00e7\u00e3o geomorfol\u00f3gica e clim\u00e1tica, o Brasil abriga sete biomas e diversos ecossistemas. A respeito do assunto e das caracter\u00edsticas dos biomas e ecossistemas brasileiros, julgue os itens a seguir.","id":201427,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 o pa\u00eds de maior biodiversidade do planeta. Devido a\r\nsua dimens\u00e3o continental e \u00e0 grande varia\u00e7\u00e3o geomorfol\u00f3gica e\r\nclim\u00e1tica, o Brasil abriga sete biomas e diversos ecossistemas. A\r\nrespeito do assunto e das caracter\u00edsticas dos biomas e\r\necossistemas brasileiros, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/339442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Bacia do S\u00e3o Francisco apresenta potencial subecon\u00f4mico para g\u00e1s, sendo a Forma\u00e7\u00e3o Lagoa do Jacar\u00e9 do Grupo Bambu\u00ed considerada o principal gerador potencial.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339459,"hashId":"678d21fa36962cd3f8c327a7a017610e","enunciado":"<p align=justify>A Bacia do S\u00e3o Francisco apresenta potencial subecon\u00f4mico\r\npara g\u00e1s, sendo a Forma\u00e7\u00e3o Lagoa do Jacar\u00e9 do Grupo\r\nBambu\u00ed considerada o principal gerador potencial.<\/p>","resposta":1212199,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s bacias sedimentares brasileiras, sua evolu\u00e7\u00e3o e seu potencial para a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de hidrocarbonetos.","id":201434,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s bacias sedimentares\r\nbrasileiras, sua evolu\u00e7\u00e3o e seu potencial para a forma\u00e7\u00e3o de\r\ndep\u00f3sitos de hidrocarbonetos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71a75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geologia do Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Geologia do Petr\u00f3leo","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402770,"slug":"geologia-geologia-do-petroleo"}],"slug":"geologia\/339459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"For\u00e7as axiais atuando em uma barra prism\u00e1tica causam apenas tens\u00f5es normais, enquanto for\u00e7as transversais causam apenas tens\u00f5es de cisalhamento. Essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida independentemente da inclina\u00e7\u00e3o do plano que cont\u00e9m essas for\u00e7as relativamente ao eixo da barra.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339476,"hashId":"68490ea7dddba08edecfd1d24bda41da","enunciado":"<p align=justify>For\u00e7as axiais atuando em uma barra prism\u00e1tica causam apenas\r\ntens\u00f5es normais, enquanto for\u00e7as transversais causam apenas\r\ntens\u00f5es de cisalhamento. Essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida\r\nindependentemente da inclina\u00e7\u00e3o do plano que cont\u00e9m essas\r\nfor\u00e7as relativamente ao eixo da barra.<\/p>","resposta":1212233,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.","id":201437,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cortando-se uma barra prism\u00e1tica por um plano que forma um \u00e2ngulo 2 com o plano normal ao eixo do prisma, observa-se m\u00e1xima tens\u00e3o normal quando 2 = 0 0 e a tens\u00e3o tende a zero quando o \u00e2ngulo 2 se aproxima de 90\u00ba.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339477,"hashId":"a42e1730d24bf8872e84b11491cd3064","enunciado":"<p align=justify>Cortando-se uma barra prism\u00e1tica por um plano que forma um\r\n\u00e2ngulo 2 com o plano normal ao eixo do prisma, observa-se\r\nm\u00e1xima tens\u00e3o normal quando 2 = 0\r\n0\r\ne a tens\u00e3o tende a zero\r\nquando o \u00e2ngulo 2 se aproxima de 90\u00ba.<\/p>","resposta":1212234,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.","id":201437,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tens\u00f5es n\u00e3o podem ser definidas como vetores, porque em sua nota\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio definir a dire\u00e7\u00e3o da normal ao plano no qual a tens\u00e3o \u00e9 considerada, al\u00e9m da pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339478,"hashId":"a7486c1eda69a7efbaf8dfe3e653310e","enunciado":"<p align=justify>As tens\u00f5es n\u00e3o podem ser definidas como vetores, porque em\r\nsua nota\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio definir a dire\u00e7\u00e3o da normal ao plano no\r\nqual a tens\u00e3o \u00e9 considerada, al\u00e9m da pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o.<\/p>","resposta":1212236,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.","id":201437,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76a80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior a flex\u00e3o das pernas ao atingir o solo, menor ser\u00e1 valor da for\u00e7a m\u00e9dia de intera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339486,"hashId":"1cb95c4ab237bba9ef54098cc325acb9","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior a flex\u00e3o das pernas ao atingir o solo, menor\r\nser\u00e1 valor da for\u00e7a m\u00e9dia de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1212253,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um atleta salta de uma altura h at\u00e9 um plano horizontal situado no solo. Ao atingir o solo, flexiona as pernas amortecendo o choque. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue o item seguinte.","id":201442,"enunciado":"<P align=justify>Considere que um atleta salta de uma altura h at\u00e9 um plano horizontal situado no solo. Ao atingir o solo, flexiona as pernas amortecendo o choque. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6402\/Imagem_56.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue o item seguinte.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/339486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma estrutura plana, o esfor\u00e7o cortante em uma se\u00e7\u00e3o \u00e9 a soma alg\u00e9brica das componentes na dire\u00e7\u00e3o normal \u00e0 se\u00e7\u00e3o, das for\u00e7as situadas de um dos lados desta se\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339493,"hashId":"ef0f1e178948a7087df1c1c4d300233b","enunciado":"<p align=justify>Para uma estrutura plana, o esfor\u00e7o cortante em uma\r\nse\u00e7\u00e3o \u00e9 a soma alg\u00e9brica das componentes na dire\u00e7\u00e3o\r\nnormal \u00e0 se\u00e7\u00e3o, das for\u00e7as situadas de um dos lados\r\ndesta se\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1212271,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 85, com rela\u00e7\u00e3o a est\u00e1tica.","id":201444,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 81 a 85, com rela\u00e7\u00e3o a est\u00e1tica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a85"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As coordenadas (x, y) do centro de gravidade de uma regi\u00e3o plana limitada s\u00e3o dadas pelo quociente entre os momentos est\u00e1ticos dessa regi\u00e3o e a \u00e1rea total da regi\u00e3o.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339508,"hashId":"9b73f03ddd61ea7d18b6011167777c07","enunciado":"<p align=justify>As coordenadas (x, y) do centro de gravidade de uma regi\u00e3o\r\nplana limitada s\u00e3o dadas pelo quociente entre os momentos\r\nest\u00e1ticos dessa regi\u00e3o e a \u00e1rea total da regi\u00e3o.<\/p>","resposta":1212314,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequ\u00ebntes, com rela\u00e7\u00e3o a geometria das massas.","id":201449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequ\u00ebntes, com rela\u00e7\u00e3o a geometria das massas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento de in\u00e9rcia polar em rela\u00e7\u00e3o a um ponto O \u00e9 igual ao quadrado do momento de in\u00e9rcia em rela\u00e7\u00e3o a esse ponto, o qual dever\u00e1 estar na origem do sistema de refer\u00eancia.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339509,"hashId":"20d618071369c955ddf81ae68915a05e","enunciado":"<p align=justify>O momento de in\u00e9rcia polar em rela\u00e7\u00e3o a um ponto O \u00e9 igual ao\r\nquadrado do momento de in\u00e9rcia em rela\u00e7\u00e3o a esse ponto, o qual\r\ndever\u00e1 estar na origem do sistema de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":1212317,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequ\u00ebntes, com rela\u00e7\u00e3o a geometria das massas.","id":201449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequ\u00ebntes, com rela\u00e7\u00e3o a geometria das massas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o movimento plano de uma placa met\u00e1lica qualquer. Nesse caso, se a velocidade linear de um ponto A da placa for conhecida, ent\u00e3o as velocidades lineares dos pontos B e C da placa podem ser determinadas a partir da acelera\u00e7\u00e3o angular do corpo e dos vetores posi\u00e7\u00e3o AB e AC.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339515,"hashId":"72a7a0a62a4cd153d2ede334a4c5388f","enunciado":"<p align=justify>Considere o movimento plano de uma placa met\u00e1lica qualquer.\r\nNesse caso, se a velocidade linear de um ponto A da placa for\r\nconhecida, ent\u00e3o as velocidades lineares dos pontos B e C da\r\nplaca podem ser determinadas a partir da acelera\u00e7\u00e3o angular do\r\ncorpo e dos vetores posi\u00e7\u00e3o AB e AC.<\/p>","resposta":1212337,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a95"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas de corpos r\u00edgidos, distinguem-se dois tipos de v\u00ednculos: os intr\u00ednsecos e os extr\u00ednsecos. Os primeiros estabelecem-se entre dois corpos de sistemas distintos ou n\u00e3o. Os \u00faltimos restringem a mobilidade relativa dos corpos que comp\u00f5em o sistema.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339517,"hashId":"a091117e8f49ee09fa384def3aa62d03","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de corpos r\u00edgidos, distinguem-se dois tipos de\r\nv\u00ednculos: os intr\u00ednsecos e os extr\u00ednsecos. Os primeiros\r\nestabelecem-se entre dois corpos de sistemas distintos ou n\u00e3o.\r\nOs \u00faltimos restringem a mobilidade relativa dos corpos que\r\ncomp\u00f5em o sistema.<\/p>","resposta":1212341,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91a95"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"}],"slug":"fisica\/339517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A placa de orif\u00edcio \u00e9 um dos dispositivos mais comuns na gera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o diferencial. Contudo, ela necessita de uma boa exatid\u00e3o geom\u00e9trica.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339539,"hashId":"90ed52fd98f7ad4c2387ae60f004ddaa","enunciado":"<p align=justify>A placa de orif\u00edcio \u00e9 um dos dispositivos mais comuns na\r\ngera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o diferencial. Contudo, ela necessita de uma\r\nboa exatid\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p>","resposta":1212394,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e a aspectos metrol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":201467,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e a aspectos metrol\u00f3gicos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101a105"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":"fisica\/339539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de incerteza tipo B \u00e9 baseada em m\u00e9todos estat\u00edsticos de tratamento de dados. A determina\u00e7\u00e3o do desvio padr\u00e3o de uma s\u00e9rie de observa\u00e7\u00f5es \u00e9 um exemplo.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339540,"hashId":"b522b1542c59cff01613b541e262b51e","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de incerteza tipo B \u00e9 baseada em m\u00e9todos\r\nestat\u00edsticos de tratamento de dados. A determina\u00e7\u00e3o do desvio\r\npadr\u00e3o de uma s\u00e9rie de observa\u00e7\u00f5es \u00e9 um exemplo.<\/p>","resposta":1212397,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e a aspectos metrol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":201467,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de medi\u00e7\u00e3o e a aspectos metrol\u00f3gicos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101a105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Meteorologia e Climatologia","oab":false,"nome":"Meteorologia e Climatologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411716,"slug":"engenharia-florestal-meteorologia-e-climatologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/339540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema eletr\u00f4nico de inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel, para motores do ciclo Otto, o combust\u00edvel \u00e9 injetado sob press\u00e3o em torno de 1.200 bar.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339558,"hashId":"8fcddb6f55281ee23c5ce5f884534043","enunciado":"<p align=justify>No sistema eletr\u00f4nico de inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel, para\r\nmotores do ciclo Otto, o combust\u00edvel \u00e9 injetado sob\r\npress\u00e3o em torno de 1.200 bar.<\/p>","resposta":1212453,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de combust\u00edvel, julgue os itens seguintes.","id":201475,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de combust\u00edvel,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/339558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em motores do ciclo Otto, a unidade de controle eletr\u00f4nica, do sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, controla a inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel e o momento de igni\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339559,"hashId":"7257a0187f16a9055c97de6cf61805c2","enunciado":"<p align=justify>Em motores do ciclo Otto, a unidade de controle\r\neletr\u00f4nica, do sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, controla a\r\ninje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel e o momento de igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1212454,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de combust\u00edvel, julgue os itens seguintes.","id":201475,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de combust\u00edvel,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/339559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de Reynolds \u00e9 um par\u00e2metro que leva em conta a velocidade do fluido em escoamento, o material que o envolve, uma dimens\u00e3o linear t\u00edpica e a viscosidade cinem\u00e1tica do fluido. No caso de escoamento em tubos de se\u00e7\u00e3o circular, o di\u00e2metro do tubo \u00e9 a dimens\u00e3o t\u00edpica, enquanto, em se\u00e7\u00f5es n\u00e3o circulares, essa dimens\u00e3o \u00e9 o raio hidr\u00e1ulico.","provas":[{"id":6403,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":4013},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":19645,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s","id":10543},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-gas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea G\u00e1s - 2008"},{"id":19646,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia","id":10544},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-fontes-alternativas-de-energia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Fontes Alternativas de Energia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":339577,"hashId":"3abf87e0734f35598eeb4cd65a8653c6","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de Reynolds \u00e9 um par\u00e2metro que leva em\r\nconta a velocidade do fluido em escoamento, o material\r\nque o envolve, uma dimens\u00e3o linear t\u00edpica e a\r\nviscosidade cinem\u00e1tica do fluido. No caso de\r\nescoamento em tubos de se\u00e7\u00e3o circular, o di\u00e2metro do\r\ntubo \u00e9 a dimens\u00e3o t\u00edpica, enquanto, em se\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\ncirculares, essa dimens\u00e3o \u00e9 o raio hidr\u00e1ulico.<\/p>","resposta":1212494,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de mec\u00e2nica de fluidos, julgue os itens que se seguem.","id":201477,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de mec\u00e2nica de fluidos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116a120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/339577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edntese de NH 3 , reagentes e produto s\u00e3o moleculares. Nessas subst\u00e2ncias, as liga\u00e7\u00f5es entre os \u00e1tomos s\u00e3o covalentes.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339585,"hashId":"3638760e36ff95eff545ca41e12d7a21","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na s\u00edntese de NH\r\n3\r\n, reagentes e produto s\u00e3o moleculares.\r\nNessas subst\u00e2ncias, as liga\u00e7\u00f5es entre os \u00e1tomos s\u00e3o\r\ncovalentes.<\/p><\/p>","resposta":1212525,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201485,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6402\/Imagem_62.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/339585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Borbulhando-se NH 3 em \u00e1gua, a solu\u00e7\u00e3o resultante forma um \u00e1cido de Arrhenius.","provas":[{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":339586,"hashId":"e4bc09d0619e7745deaf4c8b7fdfc4fd","enunciado":"<P align=justify>Borbulhando-se NH<SUB> 3<\/SUB> em \u00e1gua, a solu\u00e7\u00e3o resultante forma um \u00e1cido de Arrhenius.<\/P>","resposta":1212528,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1212527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1212528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201485,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6402\/Imagem_62.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/339586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal no 8.112\/1990, N\u00c3O s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":337658,"hashId":"cda114c19b22499582b725d872c7c078","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Federal n<SUP>o<\/SUP> 8.112\/1990, N\u00c3O s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico<\/p>","resposta":1207484,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a readapta\u00e7\u00e3o e a revers\u00e3o.","id":1207482,"corpo":"<p align=justify>a readapta\u00e7\u00e3o e a revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o e a readapta\u00e7\u00e3o.","id":1207483,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o e a readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ascens\u00e3o e a transfer\u00eancia.","id":1207484,"corpo":"<p align=justify>a ascens\u00e3o e a transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aproveitamento e a reintegra\u00e7\u00e3o.","id":1207485,"corpo":"<p align=justify>o aproveitamento e a reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o.","id":1207486,"corpo":"<p align=justify>a nomea\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/337658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento para instala\u00e7\u00e3o de uma serraria devem ser considerados, entre outros fatores, o local de instala\u00e7\u00e3o, o mercado consumidor, os equipamentos, as esp\u00e9cies a serem desdobradas e o m\u00e9todo de desdobro.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337670,"hashId":"5e9d3bd048401f1ddbdb67113e1cf0a4","enunciado":"<p align=justify>No planejamento para instala\u00e7\u00e3o de uma serraria devem ser\r\nconsiderados, entre outros fatores, o local de instala\u00e7\u00e3o, o\r\nmercado consumidor, os equipamentos, as esp\u00e9cies a serem\r\ndesdobradas e o m\u00e9todo de desdobro.<\/p>","resposta":1207517,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com cerca de 6.000 esp\u00e9cies arb\u00f3reas, a Amaz\u00f4nia brasileira, na maioria das vezes por falta de conhecimento t\u00e9cnico das esp\u00e9cies, tem apenas cerca de 100 esp\u00e9cies exploradas comercialmente. Por outro lado, o planejamento das serrarias, fator importante na comercializa\u00e7\u00e3o da madeira, \u00e9, muitas vezes, feito de forma inadequada no que tange aos equipamentos, m\u00e9todos de desdobro, escolha das esp\u00e9cies, entre outros. Para avaliar o desdobro de tr\u00eas esp\u00e9cies tropicais em quatro classes de di\u00e2metro foi desenvolvido um trabalho no estado de Mato Grosso e parte dos resultados \u00e9 apresentada a seguir. Volume m\u00e9dio de toras (VTora) e volume m\u00e9dio serrado (VSerrado) por classe diam\u00e9trica para ita\u00faba (Mezilaurus itauba) Considerando o planejamento de uma serraria e os resultados acima apresentados, julgue os itens a seguir.","id":200783,"enunciado":"<p align=justify><P>Com cerca de 6.000 esp\u00e9cies arb\u00f3reas, a Amaz\u00f4nia brasileira, na maioria das vezes por falta de conhecimento t\u00e9cnico das esp\u00e9cies, tem apenas cerca de 100 esp\u00e9cies exploradas comercialmente. Por outro lado, o planejamento das serrarias, fator importante na comercializa\u00e7\u00e3o da madeira, \u00e9, muitas vezes, feito de forma inadequada no que tange aos equipamentos, m\u00e9todos de desdobro, escolha das esp\u00e9cies, entre outros. Para avaliar o desdobro de tr\u00eas esp\u00e9cies tropicais em quatro classes de di\u00e2metro foi desenvolvido um trabalho no estado de Mato Grosso e parte dos resultados \u00e9 apresentada a seguir. Volume m\u00e9dio de toras (VTora) e volume m\u00e9dio serrado (VSerrado) por classe diam\u00e9trica para ita\u00faba (<EM>Mezilaurus itauba<\/EM>)<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6368\/Imagem_239.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o planejamento de uma serraria e os resultados acima apresentados, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/337670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A industrializa\u00e7\u00e3o dos produtos madeireiros ser\u00e1 sempre influenciada pela qualidade da madeira; por isso, o manejo da floresta, o melhoramento gen\u00e9tico e as pesquisas em tecnologia da madeira devem caminhar juntos para que se obtenha um produto final de qualidade.","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337678,"hashId":"ecf9befab95ce3b89c20b0226053341b","enunciado":"<p align=justify>A industrializa\u00e7\u00e3o dos produtos madeireiros ser\u00e1 sempre\r\ninfluenciada pela qualidade da madeira; por isso, o manejo\r\nda floresta, o melhoramento gen\u00e9tico e as pesquisas em\r\ntecnologia da madeira devem caminhar juntos para que se\r\nobtenha um produto final de qualidade.<\/p>","resposta":1207550,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um grande produtor e consumidor de madeira, seja na forma in natura ou transformada em l\u00e2minas, compensados, chapas aglomeradas, pain\u00e9is MDF (medium-density fiberboard), entre outras. Com a globaliza\u00e7\u00e3o da economia, as empresas de base florestal passaram a se preocupar e tomar decis\u00f5es que levassem a tirar o m\u00e1ximo proveito da mat\u00e9ria-prima e a otimizar o processo produtivo, objetivando baixos custos e alta qualidade. A respeito do processo produtivo dos produtos madeireiros e da sua industrializa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200787,"enunciado":"<P align=justify>O Brasil \u00e9 um grande produtor e consumidor de madeira, seja na forma in natura ou transformada em l\u00e2minas, compensados, chapas aglomeradas, pain\u00e9is MDF (<EM>medium-density fiberboard<\/EM>), entre outras. Com a globaliza\u00e7\u00e3o da economia, as empresas de base florestal passaram a se preocupar e tomar decis\u00f5es que levassem a tirar o m\u00e1ximo proveito da mat\u00e9ria-prima e a otimizar o processo produtivo, objetivando baixos custos e alta qualidade. A respeito do processo produtivo dos produtos madeireiros e da sua industrializa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o de Produtos Florestais","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o de Produtos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402673,"slug":"engenharia-florestal-industrializacao-de-produtos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/337678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 001 define as situa\u00e7\u00f5es e estabelece os requisitos e condi\u00e7\u00f5es para desenvolvimento de estudo de impacto ambiental (EIA) e respectivo relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA).","provas":[{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":337694,"hashId":"b26b344e6ae3eb3d9b9bdecdd64790f0","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 001 define as situa\u00e7\u00f5es e estabelece os\r\nrequisitos e condi\u00e7\u00f5es para desenvolvimento de estudo de\r\nimpacto ambiental (EIA) e respectivo relat\u00f3rio de impacto\r\nambiental (RIMA).<\/p>","resposta":1207605,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atividades do homem no meio ambiente ocorreram, ao longo dos anos, de forma irrespons\u00e1vel e sem controle ou planejamento, tendo conseq\u00fc\u00eancias catastr\u00f3ficas. Os governos mundiais passaram, ent\u00e3o, a se preocupar e procurar formas legais contra a degrada\u00e7\u00e3o ambiental. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou, impondo obriga\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade e ao pr\u00f3prio Estado para a defesa do meio ambiente. A respeito da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os seguintes itens, relativos a resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).","id":200797,"enunciado":"<p align=justify>As atividades do homem no meio ambiente ocorreram, ao longo\r\ndos anos, de forma irrespons\u00e1vel e sem controle ou planejamento,\r\ntendo conseq\u00fc\u00eancias catastr\u00f3ficas. Os governos mundiais\r\npassaram, ent\u00e3o, a se preocupar e procurar formas legais contra\r\na degrada\u00e7\u00e3o ambiental. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou,\r\nimpondo obriga\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade e ao pr\u00f3prio Estado para a\r\ndefesa do meio ambiente. A respeito da legisla\u00e7\u00e3o ambiental,\r\njulgue os seguintes itens, relativos a resolu\u00e7\u00f5es do Conselho\r\nNacional do Meio Ambiente (CONAMA).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/337694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 jornada de trabalho, analise: I. A jornada de trabalho de oito horas di\u00e1rias prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u00e9 observada apenas para as atividades privadas, n\u00e3o sendo aplicada \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista. II. N\u00e3o ser\u00e3o descontadas nem computadas como jornada extraordin\u00e1ria as varia\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rio no registro de ponto n\u00e3o excedentes de cinco minutos, observado o limite m\u00e1ximo de dez minutos di\u00e1rios. III. Em regra, o tempo despendido pelo empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno, por qualquer meio de transporte, n\u00e3o ser\u00e1 computado na jornada de trabalho. IV. Os gerentes, os diretores e chefes de departamento ou filial n\u00e3o possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de jornada de trabalho. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":337720,"hashId":"4e7e119e6ad887be75b97d6d7a8cc412","enunciado":"<p align=justify><P>No que diz respeito \u00e0 jornada de trabalho, analise: <\/P>\r\n<P>I. A jornada de trabalho de oito horas di\u00e1rias prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u00e9 observada apenas para as atividades privadas, n\u00e3o sendo aplicada \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista.<\/P>\r\n<P> II. N\u00e3o ser\u00e3o descontadas nem computadas como jornada extraordin\u00e1ria as varia\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rio no registro de ponto n\u00e3o excedentes de cinco minutos, observado o limite m\u00e1ximo de dez minutos di\u00e1rios.<\/P>\r\n<P> III. Em regra, o tempo despendido pelo empregado at\u00e9 o local de trabalho e para o seu retorno, por qualquer meio de transporte, n\u00e3o ser\u00e1 computado na jornada de trabalho. <\/P>\r\n<P>IV. Os gerentes, os diretores e chefes de departamento ou filial n\u00e3o possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de jornada de trabalho. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P><\/p>","resposta":1207680,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1207678,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1207679,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1207680,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1207681,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1207682,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/337720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Empregado urbano que deixa seu trabalho duas horas mais cedo para procurar novo emprego durante o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio. II. Empregado que falta dois dias em raz\u00e3o do falecimento de ascendente. III. Empregado que falta um dia em cada doze meses de trabalho para doa\u00e7\u00e3o de sangue. IV. Empregado eleito para o cargo de diretoria, n\u00e3o permanecendo a subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica inerente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego. S\u00e3o consideradas hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho as situa\u00e7\u00f5es indicadas APENAS em","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":337729,"hashId":"734816850b6f3231fa2560c8c77ed402","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>Considere:<\/P>\r\n<P> I. Empregado urbano que deixa seu trabalho duas horas mais cedo para procurar novo emprego durante o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio. <\/P>\r\n<P>II. Empregado que falta dois dias em raz\u00e3o do falecimento de ascendente. <\/P>\r\n<P>III. Empregado que falta um dia em cada doze meses de trabalho para doa\u00e7\u00e3o de sangue. <\/P>\r\n<P>IV. Empregado eleito para o cargo de diretoria, n\u00e3o permanecendo a subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica inerente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego. <\/P>\r\n<P>S\u00e3o consideradas hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho as situa\u00e7\u00f5es indicadas APENAS em<\/P><\/p><\/p>","resposta":1207698,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1207698,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":1207699,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1207700,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1207701,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1207702,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/337729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho, analise: I. Os Sindicatos poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho independentemente de delibera\u00e7\u00e3o em Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para esse fim.\n\u00a0II. O processo de prorroga\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, den\u00fancia ou revoga\u00e7\u00e3o total ou parcial de Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho ficar\u00e1 subordinado, em qualquer caso, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral dos Sindicatos convenentes.\n\u00a0III. As Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho dever\u00e3o conter obrigatoriamente normas para a concilia\u00e7\u00e3o das diverg\u00eancias sugeridas entre os convenentes por motivos da aplica\u00e7\u00e3o de seus dispositivos.\n\u00a0IV. As Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho ser\u00e3o celebradas por escrito, sem emendas nem rasuras, em tantas vias quantos forem os Sindicatos convenentes ou as empresas acordantes, al\u00e9m de uma destinada a registro. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":337746,"hashId":"e5b0b625584592045ca7eb7b4db75a66","enunciado":"Quanto \u00e0s Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho, analise: <\/P>\n<P>I. Os Sindicatos poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho independentemente de delibera\u00e7\u00e3o em Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para esse fim.<\/P>\n<P>\u00a0II. O processo de prorroga\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, den\u00fancia ou revoga\u00e7\u00e3o total ou parcial de Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho ficar\u00e1 subordinado, em qualquer caso, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral dos Sindicatos convenentes.<\/P>\n<P>\u00a0III. As Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho dever\u00e3o conter obrigatoriamente normas para a concilia\u00e7\u00e3o das diverg\u00eancias sugeridas entre os convenentes por motivos da aplica\u00e7\u00e3o de seus dispositivos.<\/P>\n<P>\u00a0IV. As Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho ser\u00e3o celebradas por escrito, sem emendas nem rasuras, em tantas vias quantos forem os Sindicatos convenentes ou as empresas acordantes, al\u00e9m de uma destinada a registro. <\/P>\n<P>De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P><\/p>","resposta":1207753,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1207753,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1207754,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1207755,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1207756,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1207757,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/337746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal e da circula\u00e7\u00e3o de animais isolados ou em grupo nas vias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o CTB.","provas":[{"id":6339,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2008-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":337807,"hashId":"9165cbae14db3d76b416c44651944823","enunciado":"<p align=justify>Acerca da condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal e da circula\u00e7\u00e3o de\r\nanimais isolados ou em grupo nas vias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de\r\nacordo com o CTB.<\/p>","resposta":1207924,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal ter\u00e3o de ser conduzidos pelo lado esquerdo da pista, sempre que n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada.","id":1207922,"corpo":"<p align=justify>Os ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal ter\u00e3o de ser conduzidos pelo lado\r\nesquerdo da pista, sempre que n\u00e3o houver faixa especial a eles\r\ndestinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os animais isolados ou em grupos s\u00f3 podem circular nas vias quando conduzidos por um guia, e, para facilitar os deslocamentos, os rebanhos n\u00e3o devem ser divididos em grupos.","id":1207923,"corpo":"<p align=justify>Os animais isolados ou em grupos s\u00f3 podem circular nas vias\r\nquando conduzidos por um guia, e, para facilitar os deslocamentos,\r\nos rebanhos n\u00e3o devem ser divididos em grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os animais que circularem pela pista de rolamento dever\u00e3o ser mantidos junto ao bordo da pista.","id":1207924,"corpo":"<p align=justify>Os animais que circularem pela pista de rolamento dever\u00e3o ser\r\nmantidos junto ao bordo da pista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o de animais sobre pontes de rodovias federais, quando em grupo, s\u00f3 pode ocorrer com total paralisa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito de ve\u00edculos.","id":1207925,"corpo":"<p align=justify>A circula\u00e7\u00e3o de animais sobre pontes de rodovias federais, quando\r\nem grupo, s\u00f3 pode ocorrer com total paralisa\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito de\r\nve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 PRF, no \u00e2mbito das rodovias e estradas federais, aplicar e arrecadar as multas impostas por infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e os valores provenientes de estada e remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e objetos, mas n\u00e3o os valores provenientes da remo\u00e7\u00e3o de animais, pois tal compet\u00eancia cabe \u00e0 autoridade de tr\u00e2nsito estadual.","id":1207926,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 PRF, no \u00e2mbito das rodovias e estradas federais, aplicar\r\ne arrecadar as multas impostas por infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e os\r\nvalores provenientes de estada e remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e objetos,\r\nmas n\u00e3o os valores provenientes da remo\u00e7\u00e3o de animais, pois tal\r\ncompet\u00eancia cabe \u00e0 autoridade de tr\u00e2nsito estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/337807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diretrizes dessa lei \u00e9 a gest\u00e3o democr\u00e1tica, por meio da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de associa\u00e7\u00f5es representativas dos v\u00e1rios segmentos da comunidade na formula\u00e7\u00e3o, na execu\u00e7\u00e3o e no acompanhamento de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano.","provas":[{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":337833,"hashId":"6785d72fb1db7678d4517b884ad2d748","enunciado":"<p align=justify>Uma das diretrizes dessa lei \u00e9 a gest\u00e3o democr\u00e1tica, por\r\nmeio da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de associa\u00e7\u00f5es\r\nrepresentativas dos v\u00e1rios segmentos da comunidade na\r\nformula\u00e7\u00e3o, na execu\u00e7\u00e3o e no acompanhamento de planos,\r\nprogramas e projetos de desenvolvimento urbano.<\/p>","resposta":1207974,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, que estabelece normas de ordem p\u00fablica e interesse social que regulam o uso da propriedade urbana em prol do bem coletivo, da seguran\u00e7a e do bem-estar dos cidad\u00e3os, bem como do equil\u00edbrio ambiental, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200848,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, que estabelece normas de ordem\r\np\u00fablica e interesse social que regulam o uso da propriedade\r\nurbana em prol do bem coletivo, da seguran\u00e7a e do bem-estar dos\r\ncidad\u00e3os, bem como do equil\u00edbrio ambiental, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55a56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395324,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-257-2016-dispoe-sobre-as-politicas-publicas-para-a-primeira-infancia-e-altera-a-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-o-decreto-lei-no-3-689-de-3-de-outubro-de-1941-codigo-de-processo-penal-a-consolid"}],"slug":"legislacao-federal\/337833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se evitar a fissura\u00e7\u00e3o superficial do concreto, recomenda-se adicionar cal livre ou \u00f3xido de magn\u00e9sio \u00e0 massa de concreto, de forma a reduzir seu tempo de endurecimento.","provas":[{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":337850,"hashId":"f84e22af51c7b15c2a793bc1555a4ea6","enunciado":"<p align=justify>Para se evitar a fissura\u00e7\u00e3o superficial do concreto,\r\nrecomenda-se adicionar cal livre ou \u00f3xido de magn\u00e9sio \u00e0\r\nmassa de concreto, de forma a reduzir seu tempo de\r\nendurecimento.<\/p>","resposta":1208010,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1208009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1208010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aparecimento de determinadas patologias nas estruturas de concreto armado, tais como fissuras, desagrega\u00e7\u00e3o do material, corros\u00e3o de armaduras etc., est\u00e1 associado a diversas causas, como uso de materiais impr\u00f3prios, presen\u00e7a de subst\u00e2ncias indesejadas na massa do concreto, defici\u00eancias nas armaduras, entre outras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":200852,"enunciado":"<p align=justify>O aparecimento de determinadas patologias nas estruturas de\r\nconcreto armado, tais como fissuras, desagrega\u00e7\u00e3o do material,\r\ncorros\u00e3o de armaduras etc., est\u00e1 associado a diversas causas,\r\ncomo uso de materiais impr\u00f3prios, presen\u00e7a de subst\u00e2ncias\r\nindesejadas na massa do concreto, defici\u00eancias nas armaduras,\r\nentre outras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57a58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/337850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB, constitui infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima","provas":[{"id":6339,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2008-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":337851,"hashId":"23c9d4190c47c91b8203ac1c2fd90138","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CTB, constitui infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima<\/p>","resposta":1208041,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atirar do ve\u00edculo ou abandonar na via objetos ou subst\u00e2ncias.","id":1208039,"corpo":"<p align=justify>atirar do ve\u00edculo ou abandonar na via objetos ou subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade e seus agentes.","id":1208040,"corpo":"<p align=justify>deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de\r\ntr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade e seus agentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dirigir ve\u00edculo com CNH ou permiss\u00e3o para dirigir de categoria inferior \u00e0 exigida para a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo que esteja conduzindo.","id":1208041,"corpo":"<p align=justify>dirigir ve\u00edculo com CNH ou permiss\u00e3o para dirigir de categoria\r\ninferior \u00e0 exigida para a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo que esteja\r\nconduzindo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter o ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel.","id":1208042,"corpo":"<p align=justify>ter o ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estacionar o ve\u00edculo nas esquinas e a menos de cinco metros do bordo do alinhamento da via transversal.","id":1208043,"corpo":"<p align=justify>estacionar o ve\u00edculo nas esquinas e a menos de cinco metros do\r\nbordo do alinhamento da via transversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/337851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As chamadas cortinas atirantadas destinam-se a afastar a corrente das margens a serem protegidas. Essas obras costumam criar condi\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de sedimentos que tendem a aumentar a prote\u00e7\u00e3o com o passar do tempo, de forma a reduzir a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":337873,"hashId":"3eb6b86883ce1668543c9633690be6ef","enunciado":"<p align=justify>As chamadas cortinas atirantadas destinam-se a afastar a\r\ncorrente das margens a serem protegidas. Essas obras\r\ncostumam criar condi\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de\r\nsedimentos que tendem a aumentar a prote\u00e7\u00e3o com o passar\r\ndo tempo, de forma a reduzir a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1208065,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1208064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1208065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No projeto de uma hidrovia, deve ser dada especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das margens. As alternativas dispon\u00edveis para se fazer essa prote\u00e7\u00e3o incluem as denominadas prote\u00e7\u00f5es diretas, ou revestimentos, que s\u00e3o aplicadas paralelamente \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do fluxo, ficando em contato direto com o material da margem propriamente dito. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de prote\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":200859,"enunciado":"<p align=justify>No projeto de uma hidrovia, deve ser dada especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o das margens. As alternativas dispon\u00edveis para se fazer\r\nessa prote\u00e7\u00e3o incluem as denominadas prote\u00e7\u00f5es diretas, ou\r\nrevestimentos, que s\u00e3o aplicadas paralelamente \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do\r\nfluxo, ficando em contato direto com o material da margem\r\npropriamente dito. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de prote\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/337873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das a\u00e7\u00f5es penais por crimes cometidos na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.","provas":[{"id":6339,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2008-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":337874,"hashId":"1f09af2f293566bfc4bc68b0bf7f8338","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CTB, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das a\u00e7\u00f5es\r\npenais por crimes cometidos na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.<\/p>","resposta":1208081,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese se admite a aplica\u00e7\u00e3o aos crimes de tr\u00e2nsito de disposi\u00e7\u00f5es previstas na lei que disp\u00f5e sobre os juizados especiais criminais.","id":1208077,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese se admite a aplica\u00e7\u00e3o aos crimes de tr\u00e2nsito\r\nde disposi\u00e7\u00f5es previstas na lei que disp\u00f5e sobre os juizados\r\nespeciais criminais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o ou a proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor pode ser imposta como penalidade principal, mas sempre de forma isolada, sendo vedada a aplica\u00e7\u00e3o cumulativa com outras penalidades.","id":1208078,"corpo":"<p align=justify>A suspens\u00e3o ou a proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a\r\nhabilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor pode ser imposta como\r\npenalidade principal, mas sempre de forma isolada, sendo vedada\r\na aplica\u00e7\u00e3o cumulativa com outras penalidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A penalidade de suspens\u00e3o ou de proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor tem a dura\u00e7\u00e3o de dois anos.","id":1208079,"corpo":"<p align=justify>A penalidade de suspens\u00e3o ou de proibi\u00e7\u00e3o de se obter a\r\npermiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor tem a\r\ndura\u00e7\u00e3o de dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, o r\u00e9u ser\u00e1 intimado a entregar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, em 24 horas, a permiss\u00e3o para dirigir ou a CNH.","id":1208080,"corpo":"<p align=justify>Transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, o r\u00e9u ser\u00e1\r\nintimado a entregar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, em 24 horas, a\r\npermiss\u00e3o para dirigir ou a CNH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao condutor de ve\u00edculo, nos casos de acidentes de tr\u00e2nsito de que resulte v\u00edtima, n\u00e3o se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante, nem se exigir\u00e1 fian\u00e7a, se ele prestar pronto e integral socorro \u00e0quela.","id":1208081,"corpo":"<p align=justify>Ao condutor de ve\u00edculo, nos casos de acidentes de tr\u00e2nsito de que\r\nresulte v\u00edtima, n\u00e3o se impor\u00e1 a pris\u00e3o em flagrante, nem se exigir\u00e1\r\nfian\u00e7a, se ele prestar pronto e integral socorro \u00e0quela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421890,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/337874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as medidas pertinentes \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do reservat\u00f3rio, incluindo-se a implementa\u00e7\u00e3o de programas socioambientais para prevenir, minorar ou compensar eventuais danos socioambientais, fazem parte do projeto executivo.","provas":[{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":337883,"hashId":"de51272793129a4fe5b3582723b3c4d4","enunciado":"<p align=justify>Todas as medidas pertinentes \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do reservat\u00f3rio,\r\nincluindo-se a implementa\u00e7\u00e3o de programas socioambientais\r\npara prevenir, minorar ou compensar eventuais danos\r\nsocioambientais, fazem parte do projeto executivo.<\/p>","resposta":1208095,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1208095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1208096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto e a implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica envolve diversas etapas, como a estimativa do potencial hidrel\u00e9trico da bacia hidrogr\u00e1fica, os estudos de invent\u00e1rio, a verifica\u00e7\u00e3o de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental e a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos b\u00e1sico e executivo. Acerca dessas atividades, julgue os itens a seguir.","id":200865,"enunciado":"<p align=justify>O projeto e a implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica envolve\r\ndiversas etapas, como a estimativa do potencial hidrel\u00e9trico da\r\nbacia hidrogr\u00e1fica, os estudos de invent\u00e1rio, a verifica\u00e7\u00e3o de\r\nviabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental e a elabora\u00e7\u00e3o dos\r\nprojetos b\u00e1sico e executivo. Acerca dessas atividades, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64a66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/337883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que toca aos direitos e garantias individuais e coletivos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":6384,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":337909,"hashId":"a99e3534804d71a260c834d18b623649","enunciado":"<p align=justify>No que toca aos direitos e garantias individuais e coletivos,\r\n\u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1208166,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":1208164,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es\r\ntelegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es\r\ntelef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem\r\njudicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer\r\npara fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o\r\nprocessual penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, salvo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.","id":1208165,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a\r\nreligiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica,\r\nsalvo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal\r\na todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o\r\nalternativa, fixada em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pequena propriedade rural, assim definida em lei, trabalhada pela fam\u00edlia, ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento.","id":1208166,"corpo":"<p align=justify>a pequena propriedade rural, assim definida em lei,\r\ntrabalhada pela fam\u00edlia, ser\u00e1 objeto de penhora para\r\npagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade\r\nprodutiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar\r\no seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.","id":1208167,"corpo":"<p align=justify>todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em\r\nlocais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o,\r\ndesde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente\r\nconvocada para o mesmo local, sendo\r\napenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":1208168,"corpo":"<p align=justify>as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente\r\ndissolvidas ou ter suas atividades suspensas por\r\ndecis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o\r\ntr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/337909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os SIGs separam a informa\u00e7\u00e3o em diferentes camadas tem\u00e1ticas, conhecidas como planos de informa\u00e7\u00e3o, armazenando-as de forma independente.","provas":[{"id":6377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil","id":4009},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Civil - 2008"},{"id":19643,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio","id":10541},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-area-aquaviario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista de Infraestrutura - \u00c1rea Aquavi\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":337911,"hashId":"537022239b51f851830595e2d69bf72e","enunciado":"<p align=justify>Os SIGs separam a informa\u00e7\u00e3o em diferentes camadas\r\ntem\u00e1ticas, conhecidas como planos de informa\u00e7\u00e3o,\r\narmazenando-as de forma independente.<\/p>","resposta":1208169,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1208169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1208170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG) pode ser entendido como um sistema constitu\u00eddo de hardware, software, informa\u00e7\u00e3o espacial georreferenciada e procedimentos computacionais que permitem a an\u00e1lise, a interpreta\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o e a representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e dos fen\u00f4menos que nele ocorrem. A respeito dos recursos, das capacidades e das formas de opera\u00e7\u00e3o dos SIGs, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":200872,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG) pode ser entendido\r\ncomo um sistema constitu\u00eddo de hardware, software, informa\u00e7\u00e3o\r\nespacial georreferenciada e procedimentos computacionais que\r\npermitem a an\u00e1lise, a interpreta\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o e a representa\u00e7\u00e3o do\r\nespa\u00e7o e dos fen\u00f4menos que nele ocorrem. A respeito dos\r\nrecursos, das capacidades e das formas de opera\u00e7\u00e3o dos SIGs,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70a72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/337911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O l\u00edder carism\u00e1tico busca legitimar-se opondo-se \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o ou, pelos menos, a certa tradi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6385,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Soci\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":337927,"hashId":"cb7fd72e92a6c8384d8b619aeb7288ad","enunciado":"<p align=justify>O l\u00edder carism\u00e1tico busca legitimar-se opondo-se \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o\r\nou, pelos menos, a certa tradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1208219,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1208219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1208220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo carisma foi popularizado por Max Weber, que primeiro o empregou com o sentido relativamente t\u00e9cnico que os historiadores das religi\u00f5es lhe atribuem. O carisma \u00e9 o encontro ou a gra\u00e7a que acompanha certas personagens sobre as quais reca\u00edram o olhar e a escolha de Deus. Tais personagens s\u00e3o investidos de um poder, evidentemente de forma muito diversa da do poder de que se reveste o burocrata racional-legal ou o monarca tradicional, designado por primogenitura. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":200886,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O termo carisma foi popularizado por Max Weber, que primeiro o empregou com o sentido relativamente t\u00e9cnico que os historiadores das religi\u00f5es lhe atribuem. O carisma \u00e9 o encontro ou a gra\u00e7a que acompanha certas personagens sobre as quais reca\u00edram o olhar e a escolha de Deus. Tais personagens s\u00e3o investidos de um poder, evidentemente de forma muito diversa da do poder de que se reveste o burocrata racional-legal ou o monarca tradicional, designado por primogenitura.<\/P>\r\n<P align=justify>                                       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6385\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Tipos de domina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de domina\u00e7\u00e3o","pai":398207,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398208,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-tipos-de-dominacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/337927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":347976,"hashId":"488d505b099989575cc18f710f418a6b","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6505\/229.gif><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1236059,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3 m.","id":1236056,"corpo":"<p align=justify>1,3 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 m.","id":1236057,"corpo":"<p align=justify>1,5 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,8 m.","id":1236058,"corpo":"<p align=justify>2,8 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,3 m.","id":1236059,"corpo":"<p align=justify>3,3 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0 m.","id":1236060,"corpo":"<p align=justify>5,0 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/347976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na subcamada de fluido, os turbilh\u00f5es s\u00e3o amortecidos em conseq\u00fc\u00eancia das for\u00e7as viscosas e o calor \u00e9 transmitido principalmente por condu\u00e7\u00e3o. No n\u00facleo turbulento, ocorre a mistura de fluidos mais quentes com fluidos mais frios, e o calor \u00e9 transmitido muito rapidamente, oferecendo pouca resist\u00eancia ao fluxo de calor. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a maneira mais eficaz de aumentar o coeficiente de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o \u00e9 ","provas":[{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":348045,"hashId":"60205619150902179804d941ee8b24a1","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6505\/12.gif><\/P>\r\n<P>Na subcamada de fluido, os turbilh\u00f5es s\u00e3o amortecidos em conseq\u00fc\u00eancia das for\u00e7as viscosas e o calor \u00e9 transmitido principalmente por condu\u00e7\u00e3o. No n\u00facleo turbulento, ocorre a mistura de fluidos mais quentes com fluidos mais frios, e o calor \u00e9 transmitido muito rapidamente, oferecendo pouca resist\u00eancia ao fluxo de calor.<\/P>\r\n<P> Nessas condi\u00e7\u00f5es, a maneira mais eficaz de aumentar o coeficiente de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o \u00e9<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1236252,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar, diminuindo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.","id":1236251,"corpo":"<p align=justify>diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar,\r\ndiminuindo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar, aumentando-se a turbul\u00eancia da corrente principal.","id":1236252,"corpo":"<p align=justify>diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar,\r\naumentando-se a turbul\u00eancia da corrente principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar, mantendo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.","id":1236253,"corpo":"<p align=justify>diminuir a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar,\r\nmantendo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar, aumentando-se a turbul\u00eancia da corrente principal.","id":1236254,"corpo":"<p align=justify>aumentar a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar,\r\naumentando-se a turbul\u00eancia da corrente principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar, mantendo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.","id":1236255,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>aumentar a resist\u00eancia t\u00e9rmica da camada limite laminar,\r\nmantendo-se a turbul\u00eancia da corrente principal.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/348045","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O fluxograma acima \u00e9 relativo ao processo de extra\u00e7\u00e3o para recupera\u00e7\u00e3o do soluto, com lavagem por l\u00edquido para recuperar o solvente. Nesse fluxograma, a letra","provas":[{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":348148,"hashId":"058bb7a993a1224849ab239dea09984f","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6505\/Imagem_239.gif><\/P>\r\n<P>O fluxograma acima \u00e9 relativo ao processo de extra\u00e7\u00e3o para recupera\u00e7\u00e3o do soluto, com lavagem por l\u00edquido para recuperar o solvente. Nesse fluxograma, a letra<\/P><\/p>","resposta":1236610,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"A\" indica a reposi\u00e7\u00e3o do solvente.","id":1236609,"corpo":"<p align=justify>\"A\" indica a reposi\u00e7\u00e3o do solvente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"B\" indica o produto.","id":1236610,"corpo":"<p align=justify>\"B\" indica o produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"C\" indica solvente contaminado.","id":1236611,"corpo":"<p align=justify>\"C\" indica solvente contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"D\" indica solvente regenerado.","id":1236612,"corpo":"<p align=justify>\"D\" indica solvente regenerado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"D\" indica solvente regenerado.","id":1236613,"corpo":"<p align=justify>\"D\" indica solvente regenerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/348148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ortopn\u00e9ia e dispn\u00e9ia parox\u00edstica noturna s\u00e3o termos que descrevem a dificuldade respirat\u00f3ria na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9 e a falta de ar aos esfor\u00e7os noturnos, respectivamente.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348151,"hashId":"c347080c7fdb84aafeda675546160e83","enunciado":"<p align=justify>Ortopn\u00e9ia e dispn\u00e9ia parox\u00edstica noturna s\u00e3o termos que\r\ndescrevem a dificuldade respirat\u00f3ria na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9 e a\r\nfalta de ar aos esfor\u00e7os noturnos, respectivamente.<\/p>","resposta":1236597,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 36 anos de idade foi internado na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, para tratamento de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC), ap\u00f3s ter procurado o servi\u00e7o m\u00e9dico por queixas de cansa\u00e7o h\u00e1 dois meses. \u00c9 ex-etilista de grandes quantidades de destilados, tendo interrompido o v\u00edcio h\u00e1 10 meses. Tem hipertens\u00e3o arterial desde os 26 anos de idade e nunca usou medicamento regular. H\u00e1 cerca de um ano, vem apresentando dispn\u00e9ia progressiva. Atualmente, a dispn\u00e9ia ocorre aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, associada a ortopn\u00e9ia e a dispn\u00e9ia parox\u00edstica noturna. Relata ainda edema importante de membros inferiores e de face associado a ascite. Tem tosse produtiva com escarro esbranqui\u00e7ado. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":204854,"enunciado":"<p align=justify><P>Um homem com 36 anos de idade foi internado na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, para tratamento de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC), ap\u00f3s ter procurado o servi\u00e7o m\u00e9dico por queixas de cansa\u00e7o h\u00e1 dois meses. \u00c9 ex-etilista de grandes quantidades de destilados, tendo interrompido o v\u00edcio h\u00e1 10 meses. Tem hipertens\u00e3o arterial desde os 26 anos de idade e nunca usou medicamento regular. H\u00e1 cerca de um ano, vem apresentando dispn\u00e9ia progressiva. Atualmente, a dispn\u00e9ia ocorre aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, associada a ortopn\u00e9ia e a dispn\u00e9ia parox\u00edstica noturna. Relata ainda edema importante de membros inferiores e de face associado a ascite. Tem tosse produtiva com escarro esbranqui\u00e7ado. <\/P>\r\n<P>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/348151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O l\u00edquido que fica fora dos vasos capilares e permanece no espa\u00e7o intersticial \u00e9 drenado por capilares linf\u00e1ticos e, ap\u00f3s essa drenagem, passa a se chamar linfa.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348157,"hashId":"123d3573283b40c3d75bc6d2a5aa453a","enunciado":"<p align=justify>O l\u00edquido que fica fora dos vasos capilares e permanece no\r\nespa\u00e7o intersticial \u00e9 drenado por capilares linf\u00e1ticos e, ap\u00f3s\r\nessa drenagem, passa a se chamar linfa.<\/p>","resposta":1236618,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam da anatomia e da fisiologia humanas.","id":204859,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam da anatomia e da\r\nfisiologia humanas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/348157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ba\u00e7o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o imunol\u00f3gico prim\u00e1rio e localiza-se no mediastino, atr\u00e1s do esterno, na altura dos grandes vasos do cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348160,"hashId":"08c6a30e96e2b6ea7d7a0574dfda69ce","enunciado":"<p align=justify>O ba\u00e7o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o imunol\u00f3gico prim\u00e1rio e localiza-se no\r\nmediastino, atr\u00e1s do esterno, na altura dos grandes vasos\r\ndo cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1236625,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam da anatomia e da fisiologia humanas.","id":204859,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam da anatomia e da\r\nfisiologia humanas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/348160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame peri\u00f3dico \u00e9 de pouca relev\u00e2ncia visto que, nessa \u00e1rea de trabalho, existem poucos relatos de complica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348188,"hashId":"7c3e4ed46cebb724ca310015b317725e","enunciado":"<p align=justify>O exame peri\u00f3dico \u00e9 de pouca relev\u00e2ncia visto que, nessa\r\n\u00e1rea de trabalho, existem poucos relatos de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1236701,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 27 anos de idade, que acaba de ser admitido em uma empresa especializada em destrui\u00e7\u00e3o de pragas, compareceu a um ambulat\u00f3rio para receber orienta\u00e7\u00f5es quanto aos cuidados a serem tomados durante o trabalho. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os aspectos de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade dos trabalhadores, julgue os itens a seguir.","id":204869,"enunciado":"<p align=justify><P>Um homem com 27 anos de idade, que acaba de ser admitido em uma empresa especializada em destrui\u00e7\u00e3o de pragas, compareceu a um ambulat\u00f3rio para receber orienta\u00e7\u00f5es quanto aos cuidados a serem tomados durante o trabalho. <\/P>\r\n<P>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os aspectos de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade dos trabalhadores, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na dieta hiposs\u00f3dica, retira-se o sal de adi\u00e7\u00e3o, podendo-se manter alimentos que possuam moderadas quantidades de s\u00f3dio em sua composi\u00e7\u00e3o, como enlatados e embutidos.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348197,"hashId":"bb7a50c8217464ea230c9d8addad888d","enunciado":"<p align=justify>Na dieta hiposs\u00f3dica, retira-se o sal de adi\u00e7\u00e3o, podendo-se\r\nmanter alimentos que possuam moderadas quantidades de\r\ns\u00f3dio em sua composi\u00e7\u00e3o, como enlatados e embutidos.<\/p>","resposta":1236725,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de nutri\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":204874,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de nutri\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/348197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dieta branda, indicada para pacientes com restri\u00e7\u00e3o de mastiga\u00e7\u00e3o, consiste de prepara\u00e7\u00f5es em que predominam saladas com vegetais cozidos, carnes assadas, carnes grelhadas picadas ou mo\u00eddas e frutas em forma de sucos.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348200,"hashId":"fe0962c3813b1b6bd33b4410794cf9c3","enunciado":"<p align=justify>A dieta branda, indicada para pacientes com restri\u00e7\u00e3o de\r\nmastiga\u00e7\u00e3o, consiste de prepara\u00e7\u00f5es em que predominam\r\nsaladas com vegetais cozidos, carnes assadas, carnes\r\ngrelhadas picadas ou mo\u00eddas e frutas em forma de sucos.<\/p>","resposta":1236730,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de nutri\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":204874,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de nutri\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/348200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente deve permanecer na mesma posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que se retire o sistema de monitora\u00e7\u00e3o da PIC, devendo ser evitadas as mudan\u00e7as de dec\u00fabito.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348207,"hashId":"7c75777167672a56b2565072b8ab02d1","enunciado":"<p align=justify>O paciente deve permanecer na mesma posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que se\r\nretire o sistema de monitora\u00e7\u00e3o da PIC, devendo ser evitadas\r\nas mudan\u00e7as de dec\u00fabito.<\/p>","resposta":1236759,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um menino de 12 anos de idade, ap\u00f3s uma queda ao andar de patins, sofreu traumatismo craniano e foi levado pela m\u00e3e ao pronto-socorro de um hospital. O paciente chegou consciente e recebeu os cuidados gerais de enfermagem adequados ao traumatizado craniano. Foi submetido a exames em que se detectou aumento prolongado da press\u00e3o intracraniana (PIC) e, em seguida, encaminhado a uma unidade de terapia intensiva (UTI) para monitora\u00e7\u00e3o invasiva da PIC, onde foi entubado, sedado e monitorado. Os sinais vitais mostraram-se est\u00e1veis. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":204876,"enunciado":"<p align=justify><P>Um menino de 12 anos de idade, ap\u00f3s uma queda ao andar de patins, sofreu traumatismo craniano e foi levado pela m\u00e3e ao pronto-socorro de um hospital. O paciente chegou consciente e recebeu os cuidados gerais de enfermagem adequados ao traumatizado craniano. Foi submetido a exames em que se detectou aumento prolongado da press\u00e3o intracraniana (PIC) e, em seguida, encaminhado a uma unidade de terapia intensiva (UTI) para monitora\u00e7\u00e3o invasiva da PIC, onde foi entubado, sedado e monitorado. Os sinais vitais mostraram-se est\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"},{"nome_clean":"Taxa de cobertura","oab":false,"nome":"Taxa de cobertura","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405792,"slug":"enfermagem-taxa-de-cobertura"}],"slug":"enfermagem\/348207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que representa um diagrama de fases simples para um \u00fanico componente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa \u00e0s propriedades termodin\u00e2mica dos fluidos.","provas":[{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":348214,"hashId":"bfd63644a7a1001bef528123ea76f523","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6505\/Imagem_242.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que representa um diagrama de fases simples para um \u00fanico componente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa \u00e0s propriedades termodin\u00e2mica dos fluidos.<\/P><\/p><\/p>","resposta":1236789,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em cada uma das regi\u00f5es I ou II, \u00e9 necess\u00e1ria a defini\u00e7\u00e3o de apenas uma vari\u00e1vel independente, press\u00e3o ou temperatura, para descrever o sistema.","id":1236785,"corpo":"<p align=justify>Em cada uma das regi\u00f5es I ou II, \u00e9 necess\u00e1ria a defini\u00e7\u00e3o\r\nde apenas uma vari\u00e1vel independente, press\u00e3o ou\r\ntemperatura, para descrever o sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isoterma cr\u00edtica &#8212; linha tracejada acima do ponto B&#8212; mostra a regi\u00e3o de m\u00e1xima convers\u00e3o l\u00edquido-vapor, no equil\u00edbrio.","id":1236786,"corpo":"A isoterma cr\u00edtica &#8212; linha tracejada acima do ponto B&#8212;\r\nmostra a regi\u00e3o de m\u00e1xima convers\u00e3o l\u00edquido-vapor, no\r\nequil\u00edbrio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o III, o resfriamento da subst\u00e2ncia \u00e0 press\u00e3o constante leva ao estado de maior organiza\u00e7\u00e3o molecular","id":1236787,"corpo":"<p align=justify>Na regi\u00e3o III, o resfriamento da subst\u00e2ncia \u00e0 press\u00e3o\r\nconstante leva ao estado de maior organiza\u00e7\u00e3o molecular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O segmento AO representa uma transi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.","id":1236788,"corpo":"<p align=justify>O segmento AO representa uma transi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O segmento AO representa uma transi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.","id":1236789,"corpo":"<p align=justify>O segmento AO representa uma transi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/348214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"encorajar o paciente a expressar seus medos e ansiedades sem presumir o que \u00e9 certo ou errado.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348222,"hashId":"3a06763d5dd442923a762599ff562b83","enunciado":"<p align=justify>encorajar o paciente a expressar seus medos e ansiedades\r\nsem presumir o que \u00e9 certo ou errado.<\/p>","resposta":1236797,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao cuidar de pacientes que apresentam del\u00edrio, os profissionais de enfermagem devem","id":204881,"enunciado":"<p align=justify>Ao cuidar de pacientes que apresentam del\u00edrio, os profissionais\r\nde enfermagem devem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/348222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"proibir atividades que exijam grande aten\u00e7\u00e3o nas habilidades f\u00edsicas, em um ambiente com pouca distra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348224,"hashId":"8dbfb7cd77f0a03bc68820fd8198d93b","enunciado":"<p align=justify>proibir atividades que exijam grande aten\u00e7\u00e3o nas habilidades\r\nf\u00edsicas, em um ambiente com pouca distra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1236802,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao cuidar de pacientes que apresentam del\u00edrio, os profissionais de enfermagem devem","id":204881,"enunciado":"<p align=justify>Ao cuidar de pacientes que apresentam del\u00edrio, os profissionais\r\nde enfermagem devem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/348224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos ou de materiais inadequados \u00e9 causa previs\u00edvel de acidentes de trabalho.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348225,"hashId":"14cdfa9355abbf6ff9f6cd8ca273c4f7","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos ou de materiais inadequados\r\n\u00e9 causa previs\u00edvel de acidentes de trabalho.<\/p><\/p>","resposta":1236808,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das causas de acidentes de trabalhadores.","id":204883,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das causas de acidentes de\r\ntrabalhadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de m\u00e1quinas em condi\u00e7\u00f5es insatisfat\u00f3rias de manuten\u00e7\u00e3o pode gerar danos aos trabalhadores.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348226,"hashId":"813f931e3d5789281af525b91c9d8d2a","enunciado":"<p align=justify>O uso de m\u00e1quinas em condi\u00e7\u00f5es insatisfat\u00f3rias de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o pode gerar danos aos trabalhadores.<\/p>","resposta":1236810,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das causas de acidentes de trabalhadores.","id":204883,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das causas de acidentes de\r\ntrabalhadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana prop\u00f5e crit\u00e9rios para avaliar a disfun\u00e7\u00e3o ou defici\u00eancia causadas pelos transtornos mentais e do comportamento em quatro \u00e1reas: limita\u00e7\u00f5es em atividades da vida di\u00e1ria; exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es sociais; concentra\u00e7\u00e3o, persist\u00eancia e ritmo; deteriora\u00e7\u00e3o ou descompensa\u00e7\u00e3o no trabalho.","provas":[{"id":6258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":344887,"hashId":"7564ec3bd9151b1ea07c9959fea93955","enunciado":"<p align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana prop\u00f5e crit\u00e9rios para\r\navaliar a disfun\u00e7\u00e3o ou defici\u00eancia causadas pelos transtornos\r\nmentais e do comportamento em quatro \u00e1reas: limita\u00e7\u00f5es em\r\natividades da vida di\u00e1ria; exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es sociais;\r\nconcentra\u00e7\u00e3o, persist\u00eancia e ritmo; deteriora\u00e7\u00e3o ou\r\ndescompensa\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","resposta":1226408,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1226408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1226409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os preceitos para o procedimento pericial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":203315,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os preceitos para o procedimento pericial, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/344887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos mais comuns de vidros utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, analise: I. Um vidro de seguran\u00e7a bal\u00edstico deve, necessariamente, ser composto de l\u00e2minas de vidro e pel\u00edculas pl\u00e1sticas alternadas, na quantidade e espessuras adequadas para a prote\u00e7\u00e3o contra determinado tipo de disparo de arma de fogo. II. Um vidro laminado \u00e9 um conjunto de, pelo menos, dois vidros comuns que s\u00e3o justapostos e temperados ao mesmo tempo, sofrendo uma soldagem natural que diminui ao m\u00e1ximo as tens\u00f5es residuais. III. Os vidros que podem ser cortados para ajustes durante as instala\u00e7\u00f5es em caixilhos s\u00e3o os vidros planos comuns e os laminados; ao contr\u00e1rio, os vidros que n\u00e3o podem ser cortados s\u00e3o os vidros temperado e o aramado. \u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":6477,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2008-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":344922,"hashId":"52eaa967d6c5a2f7791515d2d54b5495","enunciado":"<p align=justify><P>Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos mais comuns de vidros utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, analise: <\/P>\r\n<P>I. Um vidro de seguran\u00e7a bal\u00edstico deve, necessariamente, ser composto de l\u00e2minas de vidro e pel\u00edculas pl\u00e1sticas alternadas, na quantidade e espessuras adequadas para a prote\u00e7\u00e3o contra determinado tipo de disparo de arma de fogo. <\/P>\r\n<P>II. Um vidro laminado \u00e9 um conjunto de, pelo menos, dois vidros comuns que s\u00e3o justapostos e temperados ao mesmo tempo, sofrendo uma soldagem natural que diminui ao m\u00e1ximo as tens\u00f5es residuais. <\/P>\r\n<P>III. Os vidros que podem ser cortados para ajustes durante as instala\u00e7\u00f5es em caixilhos s\u00e3o os vidros planos comuns e os laminados; ao contr\u00e1rio, os vidros que n\u00e3o podem ser cortados s\u00e3o os vidros temperado e o aramado. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que consta em<\/P><\/p>","resposta":1226516,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1226514,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1226515,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1226516,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1226517,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1226518,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/344922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para esse tipo de problema, o tratamento medicamentoso apresenta complica\u00e7\u00f5es menores e revers\u00edveis, contudo n\u00e3o foi observada, nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ressec\u00e7\u00f5es transuretrais da pr\u00f3stata.","provas":[{"id":6259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":344949,"hashId":"e713ffc8278070316a9accf4d471c88d","enunciado":"<p align=justify>Para esse tipo de problema, o tratamento medicamentoso\r\napresenta complica\u00e7\u00f5es menores e revers\u00edveis, contudo n\u00e3o\r\nfoi observada, nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\r\nde ressec\u00e7\u00f5es transuretrais da pr\u00f3stata.<\/p>","resposta":1226571,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1226570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1226571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico de um paciente de 70 anos de idade, com sintomas do trato urin\u00e1rio inferior e sem tratamentos pr\u00e9vios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":203330,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o quadro cl\u00ednico de um paciente de 70 anos de\r\nidade, com sintomas do trato urin\u00e1rio inferior e sem tratamentos\r\npr\u00e9vios, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/344949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do uso das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto. I Na linha 2, o pronome em \"que circulam\" refere-se a \"uma s\u00e9rie de propostas\" e, por isso, o verbo est\u00e1 flexionado no plural. II Subentende-se a id\u00e9ia de \"componente\" em \"o de crescimento econ\u00f4mico\" (l.6-7): o componente de. III Estaria tamb\u00e9m de acordo com as regras gramaticais da norma padr\u00e3o utilizar-se Trataria-se em lugar de \"Tratarse- ia\" (l.7). Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6474,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S - 2008"},{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"},{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":5765,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":344955,"hashId":"d838858b6cf450d8a053c90ff71e0e2d","enunciado":"<P>Julgue os itens seguintes, a respeito do uso das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto.<\/P>\r\n<P> I Na linha 2, o pronome em \"que circulam\" refere-se a \"uma s\u00e9rie de propostas\" e, por isso, o verbo est\u00e1 flexionado no plural.<\/P>\r\n<P> II Subentende-se a id\u00e9ia de \"componente\" em \"o de crescimento econ\u00f4mico\" (<EM>l<\/EM>.6-7): o componente de. <\/P>\r\n<P>III Estaria tamb\u00e9m de acordo com as regras gramaticais da norma padr\u00e3o utilizar-se Trataria-se em lugar de \"Tratarse- ia\" (<EM>l<\/EM>.7).<\/P>\r\n<P> Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1226583,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1226580,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1226581,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":1226582,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1226583,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1226584,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 25 e 26 1 Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o conceito-chave de uma s\u00e9rie de propostas que circulam entre organismos internacionais, governos nacionais e movimentos sociais para 4 fazer frente \u00e0 crise global em que se v\u00ea envolvido o mundo desde o final de s\u00e9culo passado. Ele sup\u00f5e os componentes de participa\u00e7\u00e3o e eq\u00fcidade e tamb\u00e9m o de crescimento 7 econ\u00f4mico. Tratar-se-ia, entretanto, nos planos conceitual e \u00e9tico, de um crescimento econ\u00f4mico direcionado ao atendimento das necessidades humanas em termos de 10 qualidade de vida e que conserve e expanda a base de recursos ambientais. Paulo Marchiori Buss. \u00c9tica e ambiente. In: Jos\u00e9 Eberienos Assad (Coord.). Desafios \u00e9ticos. Conselho Federal de Medicina, 1993, p. 77 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":203325,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto para as quest\u00f5es 25 e 26 <\/b><div>\r\n<b><br><\/b><div><br><\/div><div>1          \r\nDesenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o conceito-chave de <\/div>\r\n<div>      uma s\u00e9rie de propostas que circulam entre \r\norganismos <\/div><div>      internacionais, \r\ngovernos nacionais e movimentos sociais para <\/div>\r\n<div>4    fazer frente \u00e0 crise global em que se v\u00ea \r\nenvolvido o mundo <\/div><div>      desde o \r\nfinal de s\u00e9culo passado. Ele sup\u00f5e os componentes de <\/div>\r\n<div>      participa\u00e7\u00e3o e eq\u00fcidade e tamb\u00e9m o de \r\ncrescimento <\/div><div>7    econ\u00f4mico. Tratar-se-ia, \r\nentretanto, nos planos conceitual e <\/div><div>    \r\n  \u00e9tico, de um crescimento econ\u00f4mico direcionado ao \r\n<\/div><div>      atendimento das necessidades \r\nhumanas em termos de  <\/div><div>10  qualidade de \r\nvida e que conserve e expanda a base de <\/div><div>  \r\n    recursos ambientais. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Paulo Marchiori Buss. <b>\u00c9tica e ambiente<\/b>.<i> \r\nIn:<\/i> Jos\u00e9 Eberienos Assad \r\n(Coord.).\r\n<b>Desafios \u00e9ticos<\/b>. Conselho Federal de Medicina, 1993, p. 77 \r\n(com \r\nadapta\u00e7\u00f5es).<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/344955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o regime constitucional das medidas provis\u00f3rias: I. \u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria j\u00e1 disciplinada em projeto de lei aprovado por uma das Casas do Congresso Nacional. II. Em mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 admitida a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias para abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, com vistas ao atendimento de despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica. III. Prorroga-se uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo a vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria que, no prazo de sessenta dias, contado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional. IV. \u00c9 vedada a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma legislatura, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":6480,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":344957,"hashId":"8bad02152ea6f8341d2c87be1eee1939","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o regime constitucional das medidas provis\u00f3rias:<\/P>\r\n<P align=justify> I. \u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria j\u00e1 disciplinada em projeto de lei aprovado por uma das Casas do Congresso Nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 admitida a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias para abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, com vistas ao atendimento de despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Prorroga-se uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo a vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria que, no prazo de sessenta dias, contado de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tiver sua vota\u00e7\u00e3o encerrada nas duas Casas do Congresso Nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. \u00c9 vedada a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma legislatura, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1226601,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1226599,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1226600,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1226601,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1226602,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1226603,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/344957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nefrectomia parcial pode ser realizada somente se o tumor for menor que 3 cm e estiver localizado exclusivamente nos p\u00f3los renais.","provas":[{"id":6259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":344961,"hashId":"14ac289e3cbb659c66c38b3f7131dda1","enunciado":"<p align=justify>Nefrectomia parcial pode ser realizada somente se o tumor\r\nfor menor que 3 cm e estiver localizado exclusivamente nos\r\np\u00f3los renais.<\/p>","resposta":1226592,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1226591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1226592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de uma senhor de 65 anos de idade, com queixa de lombalgia \u00e0 direita, com exame de imagem que mostra tumora\u00e7\u00e3o no rim direito, julgue os itens de 106 a 110, acerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":203333,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de uma senhor de 65 anos de idade, com queixa de lombalgia \u00e0 direita, com exame de imagem que mostra tumora\u00e7\u00e3o no rim direito, julgue os itens de <STRONG>106<\/STRONG> a <STRONG>110<\/STRONG>, acerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/344961","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les\u00f5es renais c\u00edsticas Bosniak II, III e IV s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas.","provas":[{"id":6259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":344962,"hashId":"61b2b301e9dfd64c654afee71e0dae19","enunciado":"<p align=justify>Les\u00f5es renais c\u00edsticas Bosniak II, III e IV s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es\r\ncir\u00fargicas.<\/p>","resposta":1226594,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1226593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1226594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de uma senhor de 65 anos de idade, com queixa de lombalgia \u00e0 direita, com exame de imagem que mostra tumora\u00e7\u00e3o no rim direito, julgue os itens de 106 a 110, acerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":203333,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico de uma senhor de 65 anos de idade, com queixa de lombalgia \u00e0 direita, com exame de imagem que mostra tumora\u00e7\u00e3o no rim direito, julgue os itens de <STRONG>106<\/STRONG> a <STRONG>110<\/STRONG>, acerca desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/344962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os argumentos do texto, a tecnologia na vida do ser humano resulta da finalidade de","provas":[{"id":6474,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S - 2008"},{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"},{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":5765,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":344964,"hashId":"1e49cd1f390e2d8c893123f07de3903c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os argumentos do texto, a tecnologia na vida do\r\nser humano resulta da finalidade de<\/p>","resposta":1226604,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transformar as coisas para produzir mais com menor esfor\u00e7o.","id":1226604,"corpo":"<p align=justify>transformar as coisas para produzir mais com menor esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecer como funcionam as coisas do mundo.","id":1226605,"corpo":"<p align=justify>conhecer como funcionam as coisas do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f4r em funcionamento utens\u00edlios e m\u00e1quinas.","id":1226606,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4r em funcionamento utens\u00edlios e m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar o fogo e outras for\u00e7as da natureza.","id":1226607,"corpo":"<p align=justify>controlar o fogo e outras for\u00e7as da natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvendar mist\u00e9rios.","id":1226608,"corpo":"<p align=justify>desvendar mist\u00e9rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto para as quest\u00f5es de 27 a 29 ","id":203334,"enunciado":"<FONT size=2 face=TT5772o00><FONT size=2 face=TT5772o00>\r\n<P>Texto para as quest\u00f5es de 27 a 29<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6474\/17.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27a29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/344964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo prefer\u00edvel no tratamento endosc\u00f3pico de ureteroceles envolve uma incis\u00e3o transversa na base da ureterocele.","provas":[{"id":6259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":344991,"hashId":"31cbaf9bf5d36cc182a0554fb9081f90","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo prefer\u00edvel no tratamento endosc\u00f3pico de\r\nureteroceles envolve uma incis\u00e3o transversa na base da\r\nureterocele.<\/p>","resposta":1226667,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1226667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1226668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a um paciente pedi\u00e1trico com transtornos urol\u00f3gicos, julgue os itens seguintes.","id":203338,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a um paciente pedi\u00e1trico com transtornos urol\u00f3gicos,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/344991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the text, \"nevertheless\" (l.37) means","provas":[{"id":6474,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S - 2008"},{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"},{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":5765,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":345003,"hashId":"dcac210f813b4b54319f35bbaee07ce2","enunciado":"In the text, \"nevertheless\" (<EM>l<\/EM>.37) means","resposta":1226729,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furthermore.","id":1226725,"corpo":"<p align=justify>furthermore.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"still less.","id":1226726,"corpo":"<p align=justify>still less.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"although.","id":1226727,"corpo":"<p align=justify>although.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forever.","id":1226728,"corpo":"<p align=justify>forever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nonetheless.","id":1226729,"corpo":"<p align=justify>nonetheless.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203343,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6474\/5.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31a37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/345003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text,","provas":[{"id":6474,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S - 2008"},{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"},{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":5765,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":345014,"hashId":"d2ee42f3c5a1ec68bb8eb948ea301e3e","enunciado":"<p align=justify>According to the text,<\/p>","resposta":1226777,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"it is taking time for PETROBRAS to actually come into business with S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.","id":1226777,"corpo":"<p align=justify>it is taking time for PETROBRAS to actually come into\r\nbusiness with S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"there seems to be no possibilities for PETROBRAS to exploit S\u00e3o Tom\u00e9an oil.","id":1226778,"corpo":"<p align=justify>there seems to be no possibilities for PETROBRAS to\r\nexploit S\u00e3o Tom\u00e9an oil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PETROBRAS will buy a Chinese oil company in order to exploit S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe&#39;s oil.","id":1226779,"corpo":"<p align=justify>PETROBRAS will buy a Chinese oil company in order to\r\nexploit S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe&#39;s oil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brazil and China are both at the same stage in terms of oil exploitation in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.","id":1226780,"corpo":"<p align=justify>Brazil and China are both at the same stage in terms of oil\r\nexploitation in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"there is no reason for Brazil to be reluctant to explore S\u00e3o Tom\u00e9an offshore oil.","id":1226781,"corpo":"<p align=justify>there is no reason for Brazil to be reluctant to explore S\u00e3o\r\nTom\u00e9an offshore oil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203343,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6474\/5.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31a37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/345014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on the text, it is correct to say that PETROBRAS","provas":[{"id":6474,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S","id":4780},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00cdvel Superior - PETROBR\u00c1S - 2008"},{"id":6505,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento","id":4779},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia - \u00c1rea Processamento - 2008"},{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo","id":4782},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo - 2008"},{"id":5765,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":345015,"hashId":"c144eaa4a9e6ce5e41a06af1c19afb57","enunciado":"<p align=justify>Based on the text, it is correct to say that PETROBRAS<\/p>","resposta":1226786,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"and China are thought to come to work together in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.","id":1226786,"corpo":"<p align=justify>and China are thought to come to work together in S\u00e3o Tom\u00e9\r\nand Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"had better exploit S\u00e3o Tom\u00e9an oil on its own.","id":1226787,"corpo":"<p align=justify>had better exploit S\u00e3o Tom\u00e9an oil on its own.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seems to be particularly interested in S\u00e3o Tom\u00e9an oil reserve.","id":1226788,"corpo":"<p align=justify>seems to be particularly interested in S\u00e3o Tom\u00e9an oil\r\nreserve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exploits almost 5% of Angola&#39;s oil.","id":1226789,"corpo":"<p align=justify>exploits almost 5% of Angola&#39;s oil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has only been operating in areas far away from S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.","id":1226790,"corpo":"<p align=justify>has only been operating in areas far away from S\u00e3o Tom\u00e9\r\nand Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203343,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6474\/5.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31a37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/345015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}