{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164907,"perPage":"100","pages":21650,"page":18772,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de empres\u00e1rio poder\u00e1 envolver profissional intelectual de natureza cient\u00edfica, se caracterizado que ele exerce a atividade como elemento de empresa, significando isso exerc\u00ea-la com o concurso de auxiliares ou colaboradores objetivando lucro.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104171,"hashId":"3d5fdc784243d0ca82449dc8272ccaac","enunciado":"<p align=justify>O conceito de empres\u00e1rio poder\u00e1 envolver profissional\r\nintelectual de natureza cient\u00edfica, se caracterizado que ele\r\nexerce a atividade como elemento de empresa, significando\r\nisso exerc\u00ea-la com o concurso de auxiliares ou colaboradores\r\nobjetivando lucro.<\/p>","resposta":3911140,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3911139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3911140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es trazidas pelo C\u00f3digo Civil de 2002 \u00e0 disciplina da atividade empresarial, julgue os itens que se seguem.","id":385475,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es trazidas pelo C\u00f3digo Civil de 2002 \u00e0\r\ndisciplina da atividade empresarial, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"},{"nome_clean":"Da Empresa","oab":true,"nome":"Da Empresa","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406939,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-empresa"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1104171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, a ado\u00e7\u00e3o de maiores de dezoito anos","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325372,"hashId":"e5b07f6ce6595ec0896f4b3311b88f55","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, a ado\u00e7\u00e3o de\r\nmaiores de dezoito anos<\/p>","resposta":1170975,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico e de senten\u00e7a constitutiva.","id":1170975,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico e\r\nde senten\u00e7a constitutiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico, mas dever\u00e1 ser realizada por escritura p\u00fablica.","id":1170976,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico,\r\nmas dever\u00e1 ser realizada por escritura p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico e poder\u00e1 ser realizada por escritura p\u00fablica ou particular.","id":1170977,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico\r\ne poder\u00e1 ser realizada por escritura p\u00fablica ou\r\nparticular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico, mas n\u00e3o necessita de senten\u00e7a constitutiva, podendo ser realizada por escritura p\u00fablica.","id":1170978,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico,\r\nmas n\u00e3o necessita de senten\u00e7a constitutiva, podendo\r\nser realizada por escritura p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico, mas n\u00e3o necessita de senten\u00e7a constitutiva, podendo ser realizada por escritura particular.","id":1170979,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 da assist\u00eancia efetiva do Poder P\u00fablico,\r\nmas n\u00e3o necessita de senten\u00e7a constitutiva, podendo\r\nser realizada por escritura particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"}],"slug":"direito-civil\/325372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa ao Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":6601,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":369415,"hashId":"74984578662c8c83d9de0883d2c3b949","enunciado":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa ao Poder\r\nJudici\u00e1rio.","resposta":1317454,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio os Tribunais e Ju\u00edzes Eleitorais, inclusive as Juntas Eleitorais.","id":1317453,"corpo":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio os Tribunais e\r\nJu\u00edzes Eleitorais, inclusive as Juntas Eleitorais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio os Tribunais e Ju\u00edzes Militares, inclusive o Tribunal Mar\u00edtimo.","id":1317454,"corpo":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio os Tribunais e\r\nJu\u00edzes Militares, inclusive o Tribunal Mar\u00edtimo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o em curso ofi cial ou reconhecido por escola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de magistrados constitui etapa obrigat\u00f3ria do processo de vitaliciamento do juiz.","id":1317455,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o em curso ofi cial ou reconhecido por\r\nescola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento\r\nde magistrados constitui etapa obrigat\u00f3ria do\r\nprocesso de vitaliciamento do juiz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei pode limitar a presen\u00e7a, em determinados atos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive julgamentos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes.","id":1317456,"corpo":"A lei pode limitar a presen\u00e7a, em determinados\r\natos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive\r\njulgamentos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus\r\nadvogados, ou somente a estes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o motivadas e em sess\u00e3o p\u00fablica, inclusive as disciplinares, que tamb\u00e9m devem ser tomadas pelo voto da maioria absoluta de seus membros.","id":1317457,"corpo":"As decis\u00f5es administrativas dos tribunais ser\u00e3o\r\nmotivadas e em sess\u00e3o p\u00fablica, inclusive as\r\ndisciplinares, que tamb\u00e9m devem ser tomadas\r\npelo voto da maioria absoluta de seus membros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/369415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre investiga\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o penal e prova, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":21752,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2008-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":740364,"hashId":"0c3dda3dba852bfbba5925ad93e5a425","enunciado":"Sobre investiga\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o penal e prova, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":2541265,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo a Lei n. 9.034\/95, alterada pela Lei n. 10.217\/01, que disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es criminosas, a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 um meio de obten\u00e7\u00e3o de elementos probat\u00f3rios consistente na introdu\u00e7\u00e3o de um investigado colaborador, agente policial ou agente de intelig\u00eancia, mediante circunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial, numa quadrilha ou num bando, a fim de obter provas que possibilitem desvend\u00e1-los.","id":2541264,"corpo":"segundo a Lei n. 9.034\/95, alterada pela Lei n. 10.217\/01, que disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais\r\npara a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es criminosas, a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 um meio de\r\nobten\u00e7\u00e3o de elementos probat\u00f3rios consistente na introdu\u00e7\u00e3o de um investigado colaborador, agente policial ou\r\nagente de intelig\u00eancia, mediante circunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial, numa quadrilha ou num bando, a fim de\r\nobter provas que possibilitem desvend\u00e1-los.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, seja qual for o crime, quando praticado em detrimento do patrim\u00f4nio ou interesse da Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica.","id":2541265,"corpo":"segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, seja qual for o crime, quando praticado em detrimento do patrim\u00f4nio ou\r\ninteresse da Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o indiciado est\u00e1 obrigado a auxiliar a pol\u00edcia na reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos ditos criminosos, desde que a simula\u00e7\u00e3o n\u00e3o contrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica.","id":2541266,"corpo":"o indiciado est\u00e1 obrigado a auxiliar a pol\u00edcia na reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos ditos criminosos, desde que a\r\nsimula\u00e7\u00e3o n\u00e3o contrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a busca e apreens\u00e3o de instrumentos do crime n\u00e3o pode ser realizada antes da instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial.","id":2541267,"corpo":"a busca e apreens\u00e3o de instrumentos do crime n\u00e3o pode ser realizada antes da instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321758,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/740364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argila encontrada na foz de certo rio cont\u00e9m is\u00f3topos C14, meia vida de 5600 anos), com uma atividade natural de 1600 desintegra\u00e7\u00f5es por minuto. Cer\u00e2micas feitas por ancestrais que l\u00e1 habitaram apresentam atividade atual de 200 desintegra\u00e7\u00f5es por minuto. Pode-se calcular ent\u00e3o que elas foram feitas, aproximadamente, no s\u00e9culo","provas":[{"id":4159,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 11:48:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":163816,"hashId":"7ad445ab3415c35b6b7ef900cbdaf254","enunciado":"<p align=justify>A argila encontrada na foz de certo rio cont\u00e9m is\u00f3topos C14, meia vida de 5600 anos), com uma\r\natividade natural de 1600 desintegra\u00e7\u00f5es por minuto. Cer\u00e2micas feitas por ancestrais que l\u00e1 habitaram\r\napresentam atividade atual de 200 desintegra\u00e7\u00f5es por minuto. Pode-se calcular ent\u00e3o que elas foram\r\nfeitas, aproximadamente, no s\u00e9culo<\/p>","resposta":714067,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"218 aC.","id":714066,"corpo":"218 aC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"147 aC.","id":714067,"corpo":"147 aC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 dC.","id":714068,"corpo":"2 dC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 dC.","id":714069,"corpo":"11 dC.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"}],"slug":"fisica\/163816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cabo","id":12372}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, assim que come\u00e7ou a ser atendida pelos bombeiros, reclamou de dor de cabe\u00e7a e n\u00e1useas, tendo vomitado no momento em que se tentava retir\u00e1-la do ve\u00edculo. Essa v\u00edtima n\u00e3o apresentava nenhum ferimento aberto, mas sangrava pelo nariz. Ap\u00f3s ser colocada no helic\u00f3ptero, foi observado que suas pupilas estavam desiguais e que havia um l\u00edquido claro saindo do seu ouvido direito. Al\u00e9m disso, a v\u00edtima come\u00e7ou a reclamar que n\u00e3o conseguia enxergar direito. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o socorrista deve suspeitar de les\u00e3o cervical associada ao acidente e adotar os procedimentos apropriados para atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente.","provas":[{"id":24310,"cargo":{"descricao":"Cabo","id":12372},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2008-cespe-cebraspe-cabo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Cabo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 08:00:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":822603,"hashId":"3735dfc757d2459345d48a75b95b9f1a","enunciado":"<P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>Uma v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, assim que come\u00e7ou a ser atendida pelos bombeiros, reclamou de dor de cabe\u00e7a e n\u00e1useas, tendo vomitado no momento em que se tentava retir\u00e1-la do ve\u00edculo. Essa v\u00edtima n\u00e3o apresentava nenhum ferimento aberto, mas sangrava pelo nariz. Ap\u00f3s ser colocada no helic\u00f3ptero, foi observado que suas pupilas estavam desiguais e que havia um l\u00edquido claro saindo do seu ouvido direito. Al\u00e9m disso, a v\u00edtima come\u00e7ou a reclamar que n\u00e3o conseguia enxergar direito. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o socorrista deve suspeitar de les\u00e3o cervical associada ao acidente e adotar os procedimentos apropriados para atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente.<\/P>","resposta":2837153,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2837153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2837154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e socorro a v\u00edtimas de acidente, julgue os itens que se seguem.","id":338000,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e socorro a v\u00edtimas de acidente, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Salvamento","oab":false,"nome":"Salvamento","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400486,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-salvamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/822603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) \u00e9 uma das principais entidades supervisoras do SFN.","provas":[{"id":5180,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2008-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":263807,"hashId":"5a580e4ee4dd291d6b8aeab431622afe","enunciado":"<p align=justify>O Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social\r\n(BNDES) \u00e9 uma das principais entidades supervisoras\r\ndo SFN.<\/p>","resposta":1010111,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1010110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1010111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema Financeiro Nacional (SFN) \u00e9 composto por \u00f3rg\u00e3os de regula\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00f5es financeiras, institui\u00e7\u00f5es auxiliares p\u00fablicas e privadas, que atuam na intermedia\u00e7\u00e3o de recursos dos agentes econ\u00f4micos (pessoas, empresas, governo). Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN, julgue os itens a seguir.","id":173484,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema Financeiro Nacional (SFN) \u00e9 composto por \u00f3rg\u00e3os de\r\nregula\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00f5es financeiras, institui\u00e7\u00f5es auxiliares p\u00fablicas\r\ne privadas, que atuam na intermedia\u00e7\u00e3o de recursos dos agentes\r\necon\u00f4micos (pessoas, empresas, governo). Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Social","oab":false,"nome":"BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Social","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404882,"slug":"conhecimentos-bancarios-bndes-banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-social"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/263807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Pol\u00edticas de Ambiente","id":3540},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o em Meio Ambiente","id":10550}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na institui\u00e7\u00e3o de programas brasileiros voltados para a conserva\u00e7\u00e3o de aves migrat\u00f3rias, deve-se buscar estabelecer coopera\u00e7\u00e3o com outras na\u00e7\u00f5es; e os locais de ref\u00fagio ou reprodu\u00e7\u00e3o dessas aves devem ser necessariamente considerados \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","provas":[{"id":5409,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Pol\u00edticas de Ambiente","id":3540},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-politicas-de-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Pol\u00edticas de Ambiente - 2008"},{"id":19651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o em Meio Ambiente","id":10550},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mma-2008-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o em Meio Ambiente - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":282047,"hashId":"eec25467fc9d65c5f95b3214af7d222a","enunciado":"<p align=justify>Na institui\u00e7\u00e3o de programas brasileiros voltados para a\r\nconserva\u00e7\u00e3o de aves migrat\u00f3rias, deve-se buscar estabelecer\r\ncoopera\u00e7\u00e3o com outras na\u00e7\u00f5es; e os locais de ref\u00fagio ou\r\nreprodu\u00e7\u00e3o dessas aves devem ser necessariamente\r\nconsiderados \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","resposta":1059628,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1059628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1059629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil instituiu princ\u00edpios e diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade, tendo como refer\u00eancia os compromissos assumidos pelo Brasil ao assinar a Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica, durante a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD), em 1992. Entre esses princ\u00edpios, consta que todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, impondo-se, ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade, o dever de defend\u00ea-lo e de preserv\u00e1-lo para as presentes e as futuras gera\u00e7\u00f5es. Acerca da implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade e de sua inser\u00e7\u00e3o na tem\u00e1tica ambiental de modo amplo, julgue os itens de 61 a 66.","id":180484,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil instituiu princ\u00edpios e diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o da\r\nPol\u00edtica Nacional da Biodiversidade, tendo como refer\u00eancia os\r\ncompromissos assumidos pelo Brasil ao assinar a Conven\u00e7\u00e3o\r\nsobre Diversidade Biol\u00f3gica, durante a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD),\r\nem 1992. Entre esses princ\u00edpios, consta que todos t\u00eam direito ao\r\nmeio ambiente ecologicamente equilibrado, impondo-se, ao poder\r\np\u00fablico e \u00e0 coletividade, o dever de defend\u00ea-lo e de preserv\u00e1-lo\r\npara as presentes e as futuras gera\u00e7\u00f5es. Acerca da implementa\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edtica Nacional da Biodiversidade e de sua inser\u00e7\u00e3o na\r\ntem\u00e1tica ambiental de modo amplo, julgue os itens de <STRONG>61 a 66<\/STRONG>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/282047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o administrativo e seu titular poder\u00e3o, se n\u00e3o houver impedimento legal, delegar parte da sua compet\u00eancia a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares, ainda que estes n\u00e3o lhe sejam hierarquicamente subordinados, quando for conveniente, em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social, econ\u00f4mica, jur\u00eddica ou territorial.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279997,"hashId":"aef9fcdf37ef9e835488253b02c57624","enunciado":"<p align=justify>Um \u00f3rg\u00e3o administrativo e seu titular poder\u00e3o, se n\u00e3o houver\r\nimpedimento legal, delegar parte da sua compet\u00eancia a outros\r\n\u00f3rg\u00e3os ou titulares, ainda que estes n\u00e3o lhe sejam\r\nhierarquicamente subordinados, quando for conveniente, em\r\nraz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social, econ\u00f4mica,\r\njur\u00eddica ou territorial.<\/p>","resposta":1055053,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, das licita\u00e7\u00f5es e do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis.","id":179914,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do processo administrativo no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, das licita\u00e7\u00f5es e do regime\r\njur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/279997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil brasileiro, considere: I. O penhor regula-se pela lei do domic\u00edlio que tiver a pessoa, em cuja posse se encontre a coisa empenhada. II. A obriga\u00e7\u00e3o resultante de contrato reputa-se constitu\u00edda no lugar em que residir o proponente. III. A lei do domic\u00edlio do herdeiro ou legat\u00e1rio regula a capacidade para suceder. IV. Dependem de homologa\u00e7\u00e3o as senten\u00e7as meramente declarat\u00f3rias do estado das pessoas proferidas no estrangeiro. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6175,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":327498,"hashId":"d1c016c1570667d9b41ec04ab60aa015","enunciado":"<P align=justify>A respeito da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil brasileiro, considere:<\/P>\r\n<P align=justify> I. O penhor regula-se pela lei do domic\u00edlio que tiver a pessoa, em cuja posse se encontre a coisa empenhada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A obriga\u00e7\u00e3o resultante de contrato reputa-se constitu\u00edda no lugar em que residir o proponente. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A lei do domic\u00edlio do herdeiro ou legat\u00e1rio regula a capacidade para suceder.<\/P>\r\n<P align=justify> IV. Dependem de homologa\u00e7\u00e3o as senten\u00e7as meramente declarat\u00f3rias do estado das pessoas proferidas no estrangeiro.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1177967,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1177967,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1177968,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1177969,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1177970,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1177971,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":196693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/327498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de um Estado federado e de um de seus Munic\u00edpios, editaram leis e praticaram certos atos que est\u00e3o colocando em risco um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e em especial a dignidade da pessoa humana, consistentes na discrimina\u00e7\u00e3o atentat\u00f3ria dos direitos fundamentais. Nesse caso, e \u00e0 falta de outra medida eficaz para sanar a lesividade, ter\u00e1 cabimento a\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6490,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":346296,"hashId":"9c8ad8b14f334f6419caea58ab9f57a2","enunciado":"<p align=justify>As administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de um Estado federado e de um\r\nde seus Munic\u00edpios, editaram leis e praticaram certos atos\r\nque est\u00e3o colocando em risco um dos fundamentos da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil, e em especial a dignidade\r\nda pessoa humana, consistentes na discrimina\u00e7\u00e3o\r\natentat\u00f3ria dos direitos fundamentais. Nesse caso, e \u00e0 falta\r\nde outra medida eficaz para sanar a lesividade, ter\u00e1\r\ncabimento a\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1230385,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":1230385,"corpo":"<p align=justify>para arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade.","id":1230386,"corpo":"<p align=justify>de declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direta de inconstitucionalidade.","id":1230387,"corpo":"<p align=justify>direta de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandamental de injun\u00e7\u00e3o.","id":1230388,"corpo":"<p align=justify>mandamental de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o.","id":1230389,"corpo":"<p align=justify>de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/346296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Programa de restri\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores, em esquema conhecido como rod\u00edzio de carros, \u00e9 ato que se insere na conceitua\u00e7\u00e3o de poder de pol\u00edcia, visto ser uma atividade realizada pelo Estado com vistas a coibir ou limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em prol do interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":5966,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":317730,"hashId":"9a41fa3cd12b726df226917a815a0667","enunciado":"<p align=justify>Programa de restri\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores,\r\nem esquema conhecido como rod\u00edzio de carros, \u00e9 ato que se\r\ninsere na conceitua\u00e7\u00e3o de poder de pol\u00edcia, visto ser uma\r\natividade realizada pelo Estado com vistas a coibir ou limitar\r\no exerc\u00edcio dos direitos individuais em prol do interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":1149415,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1149415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1149416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do poder de pol\u00edcia, julgue os itens que se seguem.","id":192668,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do poder de pol\u00edcia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/317730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a poder\u00e1 declarar a perda de cargo p\u00fablico, em crime n\u00e3o relacionado a abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de dever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, se aplicada pena privativa de liberdade superior a","provas":[{"id":6480,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345405,"hashId":"f6ad8337e2aa5603f5c5a9915ffceae3","enunciado":"<p align=justify>A senten\u00e7a poder\u00e1 declarar a perda de cargo p\u00fablico, em\r\ncrime n\u00e3o relacionado a abuso de poder ou viola\u00e7\u00e3o de\r\ndever para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, se aplicada pena\r\nprivativa de liberdade superior a<\/p>","resposta":1228021,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis meses.","id":1228017,"corpo":"<p align=justify>seis meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano.","id":1228018,"corpo":"<p align=justify>um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":1228019,"corpo":"<p align=justify>dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":1228020,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":1228021,"corpo":"<p align=justify>quatro anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Efeitos da Condena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos da Condena\u00e7\u00e3o","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413894,"slug":"direito-penal-efeitos-da-condenacao"}],"slug":"direito-penal\/345405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" permite que a regra seja inserida na primeira posi\u00e7\u00e3o do chain e a antiga regra n\u00famero 1 passe a ser a n\u00famero 2.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:38:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300849,"hashId":"0755a1440de62092e00d6cef6d6193f5","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_131.gif> permite que a regra seja inserida na primeira posi\u00e7\u00e3o do <EM>chain<\/EM> e a antiga regra n\u00famero 1 passe a ser a n\u00famero 2.<\/p>","resposta":1104414,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de configura\u00e7\u00e3o de firewalls, julgue os itens a seguir.","id":186324,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos de configura\u00e7\u00e3o de firewalls, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira linha mostrada permite que qualquer mensagem que tem kernel facilities seja enviada para o arquivo A quarta linha informa ao syslogd para salvar todas as mensagens do kernel que t\u00eam prioridades de info at\u00e9 warning no arquivo ","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:35:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300607,"hashId":"2c3ac1c7a50e3a506852b1be3d1857f0","enunciado":"A primeira linha mostrada permite que qualquer mensagem que tem <EM>kernel facilities<\/EM> seja enviada para o arquivo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_128.gif> A quarta linha informa ao syslogd para salvar todas as mensagens do <EM>kernel<\/EM> que t\u00eam prioridades de info at\u00e9 <EM>warning<\/EM> no arquivo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_128.gif>","resposta":1103906,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de arquivo mostrado acima, julgue os itens seguintes.","id":186282,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_124.gif><\/P><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>\r\n<P>Considerando o trecho de arquivo mostrado acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O atributo td serve para criar um texto equivalente para um objeto.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298524,"hashId":"78d9829ff244add3ea90f1da3cab27bc","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=left>O atributo <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>td <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>serve para criar um texto equivalente para um objeto.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099247,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere as linguagens HTML e XHTML, julgue os seguintes itens.","id":185766,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere as linguagens HTML e XHTML, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura II mostra um protocolo de 3 caminhos (3-way-handshake) para terminar uma conex\u00e3o. Nesse caso, FIN representa um flag do cabe\u00e7alho TCP que faz refer\u00eancia \u00e0 termina\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:11:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":299775,"hashId":"3d83c92c742d0c6e01cbf046fbb60f51","enunciado":"<p align=justify>A figura II mostra um protocolo de 3 caminhos (<EM>3-way-handshake<\/EM>) para terminar uma conex\u00e3o. Nesse caso, FIN representa um <EM>flag<\/EM> do cabe\u00e7alho TCP que faz refer\u00eancia \u00e0 termina\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o.<\/p>","resposta":1102080,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de seguran\u00e7a no protocolo TCP\/IP, julgue os itens a seguir, considerando as figuras I e II acima.","id":186092,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_94.gif><\/P><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>\r\n<P align=left>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de seguran\u00e7a no protocolo TCP\/IP,<\/P>\r\n<P>julgue os itens a seguir, considerando as figuras I e II acima.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/299775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No padr\u00e3o IEEE 802.11, s\u00e3o definidos dois m\u00e9todos para validar usu\u00e1rios m\u00f3veis que desejam acessar uma rede cabeada: autentica\u00e7\u00e3o de sistema aberto e autentica\u00e7\u00e3o de chave compartilhada. Ambos os m\u00e9todos utilizam algoritmos de criptografia espec\u00edficos.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:25:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300195,"hashId":"a07e98fe673d6183de71c2c24a02200b","enunciado":"<p align=justify>No padr\u00e3o IEEE 802.11, s\u00e3o definidos dois m\u00e9todos para\r\nvalidar usu\u00e1rios m\u00f3veis que desejam acessar uma rede\r\ncabeada: autentica\u00e7\u00e3o de sistema aberto e autentica\u00e7\u00e3o de\r\nchave compartilhada. Ambos os m\u00e9todos utilizam algoritmos\r\nde criptografia espec\u00edficos.<\/p>","resposta":1103039,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a em redes IEEE 802.11, julgue os itens seguintes.","id":186203,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a em redes IEEE 802.11, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estado CLOSE WAIT, ao se utilizar o temporizador keep-alive, o TCP poderia inicializar a conex\u00e3o. O valor padr\u00e3o para o temporizador keep-alive \u00e9 de 30 minutos, o que significa que a m\u00e1quina de estados permaneceria congelada pelo menos por esse per\u00edodo.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:12:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":299805,"hashId":"58f022a3b8b9fac82eb493cde809b0e1","enunciado":"<p align=justify>No estado CLOSE WAIT, ao se utilizar o temporizador <EM>keep-alive<\/EM>, o TCP poderia inicializar a conex\u00e3o. O valor padr\u00e3o para o temporizador<EM> keep-alive<\/EM> \u00e9 de 30 minutos, o que significa que a m\u00e1quina de estados permaneceria congelada pelo menos por esse per\u00edodo.<\/p>","resposta":1102147,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na m\u00e1quina de estados do TCP mostrada na figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":186100,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_95.gif><\/P><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>\r\n<P align=justify>Com base na m\u00e1quina de estados do TCP mostrada na figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 e 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/299805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows Server 2008, o controlador de dom\u00ednio de somente leitura (read-only domain controller) permite a implanta\u00e7\u00e3o do active directory ao mesmo tempo em que habilita a replica\u00e7\u00e3o do banco de dados completo do active directory, para agilizar a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios na rede.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:20:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300118,"hashId":"07578b7cfcf715db02a514e3d2069d66","enunciado":"<p align=justify>No Windows Server 2008, o controlador de dom\u00ednio de somente leitura (<EM>read-only domain controller<\/EM>) permite a implanta\u00e7\u00e3o do <EM>active directory<\/EM> ao mesmo tempo em que habilita a replica\u00e7\u00e3o do banco de dados completo do <EM>active directory<\/EM>, para agilizar a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios na rede.<\/p>","resposta":1102864,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a conceitos de seguran\u00e7a e administra\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows, julgue os itens seguintes.","id":186167,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a conceitos de seguran\u00e7a e administra\u00e7\u00e3o do\r\nsistema operacional Windows, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabe\u00e7alho do pacote mostra que \u00e9 utilizada a vers\u00e3o IPv4 com um header length de 5, ou seja, 5 palavras de 4 bytes cada (20 bytes ao todo).","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:23:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300170,"hashId":"40fb28deae4ab24af23a5ed437b17583","enunciado":"<p align=justify>O cabe\u00e7alho do pacote mostra que \u00e9 utilizada a vers\u00e3o IPv4 com um <EM>header length<\/EM> de 5, ou seja, 5 palavras de 4 <EM>bytes<\/EM> cada (20 <EM>bytes<\/EM> ao todo).<\/p>","resposta":1102984,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no resultado do comando tcpdump mostrado acima, julgue os itens a seguir.","id":186194,"enunciado":"<p align=justify><P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_113.gif><\/P><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>\r\n<P align=left>Com base no resultado do comando <\/FONT><\/FONT><FONT face=Courier size=1><FONT face=Courier size=1>tcpdump <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>mostrado acima,<\/P>\r\n<P>julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Shannon identificou duas propriedades essenciais em um algoritmo criptogr\u00e1fico: a confus\u00e3o, em que a rela\u00e7\u00e3o entre o Plaintext e o Ciphertext se torna o mais complexa poss\u00edvel; e a difus\u00e3o, em que se removem do Ciphertext as propriedades estat\u00edsticas do Plaintext.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:04:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":301188,"hashId":"8fa0d6db5c254ad4c8e076667ab48e34","enunciado":"<p align=justify>Shannon identificou duas propriedades essenciais em um algoritmo criptogr\u00e1fico: a confus\u00e3o, em que a rela\u00e7\u00e3o entre o<EM> Plaintext<\/EM> e o <EM>Ciphertext<\/EM> se torna o mais complexa poss\u00edvel; e a difus\u00e3o, em que se removem do <EM>Ciphertext<\/EM> as propriedades estat\u00edsticas do <EM>Plaintext.<\/EM><\/p>","resposta":1105171,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, julgue os itens que se seguem, acerca de criptografia.","id":186437,"enunciado":"<p align=justify><P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/Imagem_139.gif><\/P><FONT face=TT1C5Do00 size=2><FONT face=TT1C5Do00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando a figura acima, julgue os itens que se seguem,<\/P>\r\n<P>acerca de criptografia.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/301188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Teste de usabilidade consiste na an\u00e1lise de um website por um grupo de experts em usabilidade.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298508,"hashId":"c72d987da3dd117400ea2e5746040313","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>Teste de usabilidade consiste na an\u00e1lise de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>por um grupo de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>experts<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>em usabilidade.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099207,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade na web, julgue os seguintes itens.","id":185762,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade na <EM>web<\/EM>, julgue os seguintes itens.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia De Usabilidade","oab":false,"nome":"Engenharia De Usabilidade","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428844,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-usabilidade"},{"nome_clean":"M\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o de usabilidade.","oab":false,"nome":"M\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o de usabilidade.","pai":428844,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428849,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodos-para-avaliacao-de-usabilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" De acordo com Jakob Nielsen, para melhorar a usabilidade de um sistema, o designer deve avaliar outras interfaces existentes.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:09:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298509,"hashId":"c8476366fecd858d69a6229341d4a75c","enunciado":"<FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>De acordo com Jakob Nielsen, para melhorar a usabilidade de um sistema, o <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>designer<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>deve avaliar outras interfaces existentes.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099208,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade na web, julgue os seguintes itens.","id":185762,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade na <EM>web<\/EM>, julgue os seguintes itens.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia De Usabilidade","oab":false,"nome":"Engenharia De Usabilidade","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428844,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-usabilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comuta\u00e7\u00e3o de circuito, caminhos dedicados de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidos entre as esta\u00e7\u00f5es que se comunicam. Cada caminho pode tipicamente envolver v\u00e1rios enlaces f\u00edsicos e cada enlace pode ser compartilhado via t\u00e9cnicas de multiplexa\u00e7\u00e3o, no dom\u00ednio do tempo ou da freq\u00fc\u00eancia.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:58:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322169,"hashId":"36fbcea6bf2617ecef224a29bbadc6a4","enunciado":"<p align=justify>Na comuta\u00e7\u00e3o de circuito, caminhos dedicados de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidos entre as esta\u00e7\u00f5es que se\r\ncomunicam. Cada caminho pode tipicamente envolver v\u00e1rios\r\nenlaces f\u00edsicos e cada enlace pode ser compartilhado via\r\nt\u00e9cnicas de multiplexa\u00e7\u00e3o, no dom\u00ednio do tempo ou da\r\nfreq\u00fc\u00eancia.<\/p>","resposta":1161599,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, a comunica\u00e7\u00e3o pode ser via datagramas ou circuitos virtuais. Na comunica\u00e7\u00e3o via circuito virtual, durante uma conex\u00e3o, os pacotes podem seguir diferentes rotas at\u00e9 o destino; na comunica\u00e7\u00e3o via datagramas, a rota \u00e9 estabelecida antes de cada mensagem ser enviada, e pacotes de uma mesma mensagem seguem necessariamente a mesma rota.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:59:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322170,"hashId":"f5800f618a701fb9ec61f78ccea927ab","enunciado":"<p align=justify>Na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, a comunica\u00e7\u00e3o pode ser via\r\ndatagramas ou circuitos virtuais. Na comunica\u00e7\u00e3o via\r\ncircuito virtual, durante uma conex\u00e3o, os pacotes podem\r\nseguir diferentes rotas at\u00e9 o destino; na comunica\u00e7\u00e3o via\r\ndatagramas, a rota \u00e9 estabelecida antes de cada mensagem\r\nser enviada, e pacotes de uma mesma mensagem seguem\r\nnecessariamente a mesma rota.<\/p>","resposta":1161602,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura do modelo OSI da ISO, protocolos de transporte podem ser n\u00e3o-orientados a conex\u00e3o e localizamse na terceira camada. As responsabilidades desses protocolos incluem o endere\u00e7amento l\u00f3gico dos dispositivos na rede, o roteamento e a fragmenta\u00e7\u00e3o de datagramas.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:00:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322172,"hashId":"77988d86b901b7464ef05a8840bf66d9","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura do modelo OSI da ISO, protocolos de\r\ntransporte podem ser n\u00e3o-orientados a conex\u00e3o e localizamse\r\nna terceira camada. As responsabilidades desses\r\nprotocolos incluem o endere\u00e7amento l\u00f3gico dos dispositivos\r\nna rede, o roteamento e a fragmenta\u00e7\u00e3o de datagramas.<\/p>","resposta":1161606,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma medida provis\u00f3ria que estabele\u00e7a nova hip\u00f3tese de fato gerador de um imposto contraria a CF.","provas":[{"id":38120,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104125,"hashId":"b5d5a887bb67ec0e9ff216303c9d7fc3","enunciado":"<p align=justify>Uma medida provis\u00f3ria que estabele\u00e7a nova hip\u00f3tese de fato gerador\r\nde um imposto contraria a CF.<\/p>","resposta":3911006,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3911006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3911007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que tratam do poder de tributar e de estabelecer normas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":385468,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam do poder de tributar e de estabelecer\r\nnormas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1104125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Identificar o hardware e o software que o usu\u00e1rio usa s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel ap\u00f3s o website ser lan\u00e7ado online.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298541,"hashId":"06a2233357aceb10b51b28ead2990e36","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>Identificar o<EM> <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>hardware<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>e o <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>software<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>que o usu\u00e1rio usa s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel ap\u00f3s o <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>ser lan\u00e7ado <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2>online<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099281,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenvolvimento de projeto de um website passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um website, julgue os itens que se seguem.","id":185768,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>O desenvolvimento de projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>, julgue os itens que se seguem.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Hardware vs Software","oab":false,"nome":"Hardware vs Software","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402296,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware-vs-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O comando utilizado para se criar a anima\u00e7\u00e3o de um movie clip \u00e9 o shape.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298544,"hashId":"5c61967de9de3ef8e6cfdb8a060b1216","enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>\r\n<P align=left>O comando utilizado para se criar a anima\u00e7\u00e3o de um <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><EM>movie<\/EM><\/P>\r\n<P>clip <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>\u00e9 o<EM> <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><EM>shape<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1099285,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Action Script \u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o que permite o designer programar aplicativos do programa Adobe Flash para criar anima\u00e7\u00f5es, dados e interfaces interativas. Acerca de Action Script e Adobe Flash, julgue os itens a seguir.","id":185770,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2>\r\n<P align=justify><EM>Action Script<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o que permite o <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>designer<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>programar aplicativos do programa Adobe Flash para criar anima\u00e7\u00f5es, dados e interfaces interativas. Acerca de Action Script e Adobe Flash, julgue os itens a seguir.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" As p\u00e1ginas da Web devem oferecer ao usu\u00e1rio informa\u00e7\u00f5es contextuais de onde se encontram na estrutura do website.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298548,"hashId":"b00afca2916c9aa507b203d393e0314b","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>As p\u00e1ginas da Web devem oferecer ao usu\u00e1rio informa\u00e7\u00f5es contextuais de onde se encontram na estrutura do <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099292,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquitetura de informa\u00e7\u00e3o e navega\u00e7\u00e3o julgue os itens a seguir.","id":185771,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquitetura de informa\u00e7\u00e3o e navega\u00e7\u00e3o julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O menu apresentado no lado esquerdo da figura, com as setas ao lado do texto, \u00e9 conhecido por menu seq\u00fcencial.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:41:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298557,"hashId":"73d742c7f16fcf9981913f27f80f7507","enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>\r\n<P>O <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><EM>menu<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>apresentado no lado esquerdo da figura, com as setas ao lado do texto, \u00e9 conhecido por <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><FONT size=2 face=TT5D8Ao00><EM>menu<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT5D82o00><FONT size=2 face=TT5D82o00>seq\u00fcencial.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1099316,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma p\u00e1gina web, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de projetos de websites.","id":185772,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5676\/105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma p\u00e1gina web, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de projetos de websites.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em redes frame relay, os quadros s\u00e3o roteados usando-se endere\u00e7os de rede e n\u00e3o n\u00fameros de conex\u00f5es; os formatos dos quadros de controle s\u00e3o diferentes do formato dos quadros de dados; os n\u00f3s inspecionam os quadros para identificar quadros inv\u00e1lidos, descartam quadros inv\u00e1lidos e deixam a recupera\u00e7\u00e3o de erros para protocolos em camadas mais altas na pilha de protocolos.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322173,"hashId":"36ff6bf3edba70628dab7d899c73d8ce","enunciado":"<P align=justify>Em redes<EM> frame relay<\/EM>, os quadros s\u00e3o roteados usando-se endere\u00e7os de rede e n\u00e3o n\u00fameros de conex\u00f5es; os formatos dos quadros de controle s\u00e3o diferentes do formato dos quadros de dados; os n\u00f3s inspecionam os quadros para identificar quadros inv\u00e1lidos, descartam quadros inv\u00e1lidos e deixam a recupera\u00e7\u00e3o de erros para protocolos em camadas mais altas na pilha de protocolos.<\/P>","resposta":1161608,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"X.25 e Frame Relay","oab":false,"nome":"X.25 e Frame Relay","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429376,"slug":"tecnologia-da-informacao-x-25-e-frame-relay"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa3.pl est\u00e1 com sintaxe correta ao fazer utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura de dados hash, que \u00e9 uma lista complexa em que cada elemento \u00e9 formado por uma chave e um valor.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:56:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":300962,"hashId":"75e7c80eccac5e313a2225ea1acb8bb9","enunciado":"<p align=justify>O Programa3.pl est\u00e1 com sintaxe correta ao fazer utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura de dados <EM>hash<\/EM>, que \u00e9 uma lista complexa em que cada elemento \u00e9 formado por uma chave e um valor.<\/p>","resposta":1104656,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186375,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5699\/110.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429464,"slug":"tecnologia-da-informacao-funcoes-hash"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/300962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De forma geral, os scripts nas vers\u00f5es do Perl posteriores \u00e0 5.003 n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis a overflow de buffers, j\u00e1 que nessas vers\u00f5es o Perl estende as suas estruturas de dados de forma din\u00e2mica. Antes de escrever em uma string, por exemplo, \u00e9 feita a verifica\u00e7\u00e3o se existe espa\u00e7o necess\u00e1rio e \u00e9 alocado mais espa\u00e7o conforme seja necess\u00e1rio.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:57:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":301017,"hashId":"8481be9bcde2df9ec1f25a58b17894f0","enunciado":"<p align=justify>De forma geral, os <EM>scripts<\/EM> nas vers\u00f5es do Perl posteriores \u00e0 5.003 n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis a <EM>overflow de buffers<\/EM>, j\u00e1 que nessas vers\u00f5es o Perl estende as suas estruturas de dados de forma din\u00e2mica. Antes de escrever em uma <EM>string<\/EM>, por exemplo, \u00e9 feita a verifica\u00e7\u00e3o se existe espa\u00e7o necess\u00e1rio e \u00e9 alocado mais espa\u00e7o conforme seja necess\u00e1rio.<\/p>","resposta":1104780,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de programa\u00e7\u00e3o na linguagem Perl.","id":186389,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de programa\u00e7\u00e3o na linguagem Perl.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Buffer Overflow","oab":false,"nome":"Buffer Overflow","pai":429546,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429555,"slug":"tecnologia-da-informacao-buffer-overflow"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/301017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas de 1 a 3, ao se abrir um arquivo para \"-\", seja para leitura ou escrita, o Perl executa um fork do processo atual e retorna o PID do processo filho ao processo pai e 0 para o processo filho. A senten\u00e7a or \u00e9 utilizada como elemento decis\u00f3rio para quando se est\u00e1 no processo pai ou no processo filho.","provas":[{"id":26479,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13363},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-seguranca-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:59:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":301416,"hashId":"7fba9e0f9e3aec8f9efb8910704bb11e","enunciado":"<p align=justify>Nas linhas de 1 a 3, ao se abrir um arquivo para \"-\", seja para leitura ou escrita, o Perl executa um fork do processo atual e retorna\r\no PID do processo filho ao processo pai e 0 para o processo filho. A senten\u00e7a or \u00e9 utilizada como elemento decis\u00f3rio para quando\r\nse est\u00e1 no processo pai ou no processo filho.<\/p>","resposta":1105695,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o trecho de c\u00f3digo em Perl acima, julgue os itens a seguir.","id":186407,"enunciado":"<P>Considerando o trecho de c\u00f3digo em Perl acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/301416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Entre as recomenda\u00e7\u00f5es para acessibilidade de um website est\u00e1 o uso das palavras para que os usu\u00e1rios entendam mais facilmente onde devem clicar no texto.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298500,"hashId":"1d327475f71b81fbdbdec4dfcfba0a62","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>Entre as recomenda\u00e7\u00f5es para acessibilidade de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>est\u00e1 o uso das palavras <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5676\/Imagem_29.gif><FONT face=TT5D8Bo00 size=2><FONT face=TT5D8Bo00 size=2> <\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Bo00 size=2><FONT face=TT5D8Bo00 size=2> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>para que os usu\u00e1rios entendam mais facilmente onde devem clicar no texto.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099193,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca de acessibilidade, WCGAs, leitores de tela e tableless, julgue os seguintes itens. ","id":185761,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca de acessibilidade, WCGAs, leitores de tela e<EM> <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>tableless<\/EM>, <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>julgue os seguintes itens. <\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O uso de ferramentas de valida\u00e7\u00e3o da acessibilidade de um website \u00e9 importante porque verifica, entre outros aspectos, a clareza de um texto.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298501,"hashId":"fa9808ef4139c3606f8e0195b12d6c73","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>O uso de ferramentas de valida\u00e7\u00e3o da acessibilidade de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\u00e9 importante porque verifica, entre outros aspectos, a clareza de um texto.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099195,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca de acessibilidade, WCGAs, leitores de tela e tableless, julgue os seguintes itens. ","id":185761,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca de acessibilidade, WCGAs, leitores de tela e<EM> <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>tableless<\/EM>, <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>julgue os seguintes itens. <\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cria\u00e7\u00e3o de um leiaute de p\u00e1gina, a inser\u00e7\u00e3o de estilos CSS pode ser feita manualmente ou por meio das camadas do Dreamweaver.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:23:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298532,"hashId":"739dbaefb97c93ffff40e24348944a66","enunciado":"<p align=justify>Na cria\u00e7\u00e3o de um leiaute de p\u00e1gina, a inser\u00e7\u00e3o de estilos\r\nCSS pode ser feita manualmente ou por meio das camadas\r\ndo Dreamweaver.<\/p>","resposta":1099262,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do software Dreamweaver 8 e de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web, julgue os seguintes itens.","id":185767,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca do <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>software<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>Dreamweaver 8 e de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>web<\/EM>, <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>julgue os seguintes itens.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os requisitos t\u00e9cnicos de um projeto de um website podem afetar a constru\u00e7\u00e3o desse website e, portanto, devem ser considerados em uma etapa anterior a produ\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298540,"hashId":"2657cc35c22dd81738cb3ca5b1116f46","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>Os requisitos t\u00e9cnicos de um projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>podem afetar a constru\u00e7\u00e3o desse <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>e, portanto, devem ser considerados em uma etapa anterior a produ\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099278,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenvolvimento de projeto de um website passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um website, julgue os itens que se seguem.","id":185768,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>O desenvolvimento de projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>, julgue os itens que se seguem.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Dreamweaver, o conte\u00fado do quadro \u00e9 copiado quando um documento \u00e9 criado com base em um conjunto de quadros predefinidos.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298531,"hashId":"82cc5a4a4e523158b3f234e4a894e891","enunciado":"<p align=justify>No Dreamweaver, o conte\u00fado do quadro \u00e9 copiado quando\r\num documento \u00e9 criado com base em um conjunto de\r\nquadros predefinidos.<\/p>","resposta":1099261,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do software Dreamweaver 8 e de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web, julgue os seguintes itens.","id":185767,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca do <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>software<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>Dreamweaver 8 e de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>web<\/EM>, <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>julgue os seguintes itens.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" No desenvolvimento de um projeto de um website centrado no usu\u00e1rio, um prot\u00f3tipo deve ser testado apenas por experts na \u00e1rea.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298537,"hashId":"2902e1800ab4fff67069400a5a8290bc","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>No desenvolvimento de um projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>centrado no usu\u00e1rio, um prot\u00f3tipo deve ser testado apenas por <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>experts <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>na \u00e1rea.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099273,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenvolvimento de projeto de um website passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um website, julgue os itens que se seguem.","id":185768,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>O desenvolvimento de projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>, julgue os itens que se seguem.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A avalia\u00e7\u00e3o do design de um website \u00e9 uma tarefa desenvolvida durante a etapa de atualiza\u00e7\u00e3o desse website.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 21:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298538,"hashId":"630902752427928ed9a3446895cb3e0c","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>design<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\u00e9 uma tarefa desenvolvida durante a etapa de atualiza\u00e7\u00e3o desse <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1099275,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenvolvimento de projeto de um website passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um website, julgue os itens que se seguem.","id":185768,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>\r\n<P align=justify>O desenvolvimento de projeto de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>passa por etapas distintas desde o planejamento at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das etapas de desenvolvimento de um <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><FONT face=TT5D8Ao00 size=2><EM>website<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TT5D82o00 size=2><FONT face=TT5D82o00 size=2>, julgue os itens que se seguem.<\/FONT><\/FONT><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente no Brasil, cerca de 60 mil pacientes aguardam algum tipo de transplante de \u00f3rg\u00e3o, enquanto se registra uma m\u00e9dia de 15 mil opera\u00e7\u00f5es anuais, mesmo estando o pa\u00eds em terceiro lugar no mundo na lista de pa\u00edses mais preparados para este tipo de cirurgia. Quando o poss\u00edvel doador \u00e9 uma pessoa com morte cerebral, qual \u00e9 o procedimento inicial para que o transplante se efetue? ","provas":[{"id":63256,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sde-sc-2008-consulplan-engenheiro-civil-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Consulplan - SDE - Engenheiro Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:25:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1934419,"hashId":"f55f55a44deac1e3c11b8c9bdb340822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente no Brasil, cerca de 60 mil pacientes aguardam algum tipo de transplante de \u00f3rg\u00e3o, enquanto se registra uma m\u00e9dia de 15 mil opera\u00e7\u00f5es anuais, mesmo estando o pa\u00eds em terceiro lugar no mundo na lista de pa\u00edses mais preparados para este tipo de cirurgia. Quando o poss\u00edvel doador \u00e9 uma pessoa com morte cerebral, qual \u00e9 o procedimento inicial para que o transplante se efetue? <\/p>","resposta":7477218,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o judicial para que os \u00f3rg\u00e3os possam ser transplantados. ","id":7477217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o judicial para que os \u00f3rg\u00e3os possam ser transplantados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de familiares para que a doa\u00e7\u00e3o se efetive. ","id":7477218,"corpo":"<p>Libera\u00e7\u00e3o de familiares para que a doa\u00e7\u00e3o se efetive. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de que a doa\u00e7\u00e3o deve ser feita. ","id":7477219,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de que a doa\u00e7\u00e3o deve ser feita. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o no Cart\u00f3rio para saber se o paciente \u00e9 um doador registrado. ","id":7477220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o no Cart\u00f3rio para saber se o paciente \u00e9 um doador registrado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A. ","id":7477221,"corpo":"<p>N.R.A. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador da rede de uma Universidade, cujo endere\u00e7o IP \u00e9 200.0.0.0, precisa endere\u00e7ar 15 sub-redes. A m\u00e1scara mais adequada para o contexto \u00e9","provas":[{"id":6203,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stn-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:35:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":328611,"hashId":"d2925b971f679ec79472c8fe9cd477ad","enunciado":"<p align=justify>O administrador da rede de uma Universidade, cujo\r\nendere\u00e7o IP \u00e9 200.0.0.0, precisa endere\u00e7ar 15 sub-redes.\r\nA m\u00e1scara mais adequada para o contexto \u00e9<\/p>","resposta":1181935,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.0.0.0\/16","id":1181934,"corpo":"<p align=justify>200.0.0.0\/16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200.0.0.0\/28","id":1181935,"corpo":"<p align=justify>200.0.0.0\/28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200.0.0.0\/26","id":1181936,"corpo":"<p align=justify>200.0.0.0\/26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.0.0.0\/24","id":1181937,"corpo":"<p align=justify>200.0.0.0\/24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200.0.0.0\/27","id":1181938,"corpo":"<p align=justify>200.0.0.0\/27<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/328611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia de redes baseada em um protocolo de acesso m\u00faltiplo, no qual, em caso de colis\u00e3o, um adaptador aguarda um per\u00edodo de tempo aleat\u00f3rio antes de tentar retransmiss\u00e3o de quadros, \u00e9 denominada","provas":[{"id":6203,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI","id":4632},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stn-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-infra-estrutura-de-ti-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Infra-Estrutura de TI - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:34:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":328600,"hashId":"02650e8e04183f8970576e82ba71a689","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia de redes baseada em um protocolo de\r\nacesso m\u00faltiplo, no qual, em caso de colis\u00e3o, um\r\nadaptador aguarda um per\u00edodo de tempo aleat\u00f3rio antes\r\nde tentar retransmiss\u00e3o de quadros, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":1181895,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ATM.","id":1181892,"corpo":"<p align=justify>ATM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FDDI.","id":1181893,"corpo":"<p align=justify>FDDI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Token Ring.","id":1181894,"corpo":"<p align=justify>Token Ring.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ethernet.","id":1181895,"corpo":"<p align=justify>Ethernet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto-a-ponto.","id":1181896,"corpo":"<p align=justify>Ponto-a-ponto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/328600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas redes de computadores, os protocolos de comunica\u00e7\u00e3o estabelecem regras que governam as trocas de dados entre entidades em diferentes sistemas. Esses protocolos podem ser codificados em m\u00f3dulos e organizados em camadas, tais como a camada de acesso \u00e0 rede, a de transporte e a de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:54:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322160,"hashId":"a4a9bb6af977820b22423f0749407e07","enunciado":"<p align=justify>Nas redes de computadores, os protocolos de comunica\u00e7\u00e3o\r\nestabelecem regras que governam as trocas de dados entre\r\nentidades em diferentes sistemas. Esses protocolos podem\r\nser codificados em m\u00f3dulos e organizados em camadas, tais\r\ncomo a camada de acesso \u00e0 rede, a de transporte e a de\r\naplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1161581,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos e Tecnologias da Camada de Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Protocolos e Tecnologias da Camada de Acesso \u00e0 Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429374,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-e-tecnologias-da-camada-de-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma sess\u00e3o Telnet \u00e9 estabelecida por meio de uma conex\u00e3o TCP. Por essa conex\u00e3o, os comandos e dados enviados pelo cliente s\u00e3o recebidos pelo servidor na ordem em que foram enviados. Outro componente na comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o network virtual terminal (NVT), que define regras para uniformizar a representa\u00e7\u00e3o dos dados trocados entre clientes e servidores Telnet.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:06:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322220,"hashId":"5124d5ab61afed4d2e24c366f86cda19","enunciado":"<P align=justify>Uma sess\u00e3o Telnet \u00e9 estabelecida por meio de uma conex\u00e3o TCP. Por essa conex\u00e3o, os comandos e dados enviados pelo cliente s\u00e3o recebidos pelo servidor na ordem em que foram enviados. Outro componente na comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o <EM>network virtual terminal<\/EM> (NVT), que define regras para uniformizar a representa\u00e7\u00e3o dos dados trocados entre clientes e servidores Telnet.<\/P>","resposta":1161738,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o TCP\/IP, julgue os seguintes itens.","id":194434,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o TCP\/IP, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","oab":false,"nome":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429368,"slug":"tecnologia-da-informacao-telnet-telecommunications-networks"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na multiplexa\u00e7\u00e3o de datagramas realizada pelo IP, n\u00fameros de porta compostos por 16 bits s\u00e3o usados pelos protocolos de transporte para identificar os processos nas comunica\u00e7\u00f5es; al\u00e9m disso, em cada cabe\u00e7alho IP, um campo identifica o protocolo de transporte que enviou os dados.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:04:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322202,"hashId":"eaa901270a673e24cf66351b1e3136e5","enunciado":"<P align=justify>Na multiplexa\u00e7\u00e3o de datagramas realizada pelo IP, n\u00fameros de porta compostos por 16 <EM>bits<\/EM> s\u00e3o usados pelos protocolos de transporte para identificar os processos nas comunica\u00e7\u00f5es; al\u00e9m disso, em cada cabe\u00e7alho IP, um campo identifica o protocolo de transporte que enviou os dados.<\/P>","resposta":1161692,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos protocolos TCP\/IP, julgue os seguintes itens.","id":194424,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos protocolos TCP\/IP, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397531,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-transporte"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos gr\u00e1ficos utilizados em itens enumerados s\u00e3o necessariamente inseridos no c\u00f3digo HTML.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298492,"hashId":"1d573bb538a94aa7648a1ddb2b8afe1c","enunciado":"<p align=justify>Os elementos gr\u00e1ficos utilizados em itens enumerados s\u00e3o\r\nnecessariamente inseridos no c\u00f3digo HTML.<\/p>","resposta":1099177,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de imagens e gr\u00e1ficos em p\u00e1ginas na Web, julgue os itens a seguir.","id":185759,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de imagens e gr\u00e1ficos em p\u00e1ginas na Web, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o e Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o e Gr\u00e1ficos","pai":428653,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428658,"slug":"tecnologia-da-informacao-representacao-e-graficos"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as vantagens do formato PNG em compara\u00e7\u00e3o ao formato GIF, est\u00e3o o controle do brilho da imagem e a corre\u00e7\u00e3o de cor.","provas":[{"id":26420,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer","id":4504},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-web-designer-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:13:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298490,"hashId":"6412c42c002c17f226e7403a6dccab4b","enunciado":"<p align=justify>Entre as vantagens do formato PNG em compara\u00e7\u00e3o ao\r\nformato GIF, est\u00e3o o controle do brilho da imagem e a\r\ncorre\u00e7\u00e3o de cor.<\/p>","resposta":1099172,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1099172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1099173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de imagens e gr\u00e1ficos em p\u00e1ginas na Web, julgue os itens a seguir.","id":185759,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de imagens e gr\u00e1ficos em p\u00e1ginas na Web, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o e Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o e Gr\u00e1ficos","pai":428653,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428658,"slug":"tecnologia-da-informacao-representacao-e-graficos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/298490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na topologia em estrela, cada esta\u00e7\u00e3o na rede conecta-se a um n\u00f3 central, denominado n\u00f3 acoplador, que pode ser do tipo passivo ou do tipo ativo. Em acopladores ativos, os bits recebidos s\u00e3o repetidos e ocorre uma colis\u00e3o quando m\u00faltiplos sinais s\u00e3o simultaneamente recebidos em diferentes entradas.","provas":[{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:54:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":322162,"hashId":"b4fd82fed8cd30e9a8aa5c4084aeb01e","enunciado":"<p align=justify>Na topologia em estrela, cada esta\u00e7\u00e3o na rede conecta-se a\r\num n\u00f3 central, denominado n\u00f3 acoplador, que pode ser do\r\ntipo passivo ou do tipo ativo. Em acopladores ativos, os bits\r\nrecebidos s\u00e3o repetidos e ocorre uma colis\u00e3o quando\r\nm\u00faltiplos sinais s\u00e3o simultaneamente recebidos em\r\ndiferentes entradas.<\/p>","resposta":1161585,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens de 81 a 95.","id":194400,"enunciado":"<P align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens de <STRONG>81<\/STRONG> a <STRONG>95<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/322162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.112\/90 institui o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, que \u00e9 obrigatoriamente aplic\u00e1vel \u00e0s(aos)","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255284,"hashId":"524ddf7ff5f05c9ad14b55ff23452896","enunciado":"<P align=justify>A Lei n<SUP>o<\/SUP> 8.112\/90 institui o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, que \u00e9 obrigatoriamente aplic\u00e1vel \u00e0s(aos)<\/P>","resposta":977678,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.","id":977678,"corpo":"<p align=justify>autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico federal em geral.","id":977679,"corpo":"<p align=justify>concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico federal em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociedades da iniciativa privada com sede no Distrito Federal.","id":977680,"corpo":"<p align=justify>sociedades da iniciativa privada com sede no Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prestadores de servi\u00e7o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o.","id":977681,"corpo":"<p align=justify>prestadores de servi\u00e7o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.","id":977682,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o, dos Estados e\r\ndos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","oab":true,"nome":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404501,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-capitulo-unico"}],"slug":"direito-administrativo\/255284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agentes causadores mais prov\u00e1veis da doen\u00e7a diagnosticada s\u00e3o o Plasmodium malariae ou o Plasmodium vivax.","provas":[{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 13:49:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":348234,"hashId":"b7d7e02359949f66f5b15490ee94205d","enunciado":"<p align=justify>Os agentes causadores mais prov\u00e1veis da doen\u00e7a diagnosticada s\u00e3o o <EM>Plasmodium malariae<\/EM> ou o<EM> Plasmodium vivax.<\/EM><\/p>","resposta":1236834,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1236833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1236834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 44 anos de idade, com uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, recebeu o diagn\u00f3stico de mal\u00e1ria em sua forma cl\u00ednica mais grave. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":204885,"enunciado":"<p align=justify><P>Um homem de 44 anos de idade, com uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, recebeu o diagn\u00f3stico de mal\u00e1ria em sua forma cl\u00ednica mais grave. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405815,"slug":"enfermagem-anemia-e-desnutricao"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/348234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, o poder regulamentar confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a prerrogativa de editar atos gerais para complementar as leis e permitir a sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o. No entanto, se a Administra\u00e7\u00e3o chegar a ponto de alterar a lei a pretexto de regulament\u00e1-la, cometer\u00e1 abuso de poder regulamentar, configurando invas\u00e3o da compet\u00eancia do","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255276,"hashId":"1be0ecb1263b78581c4c49258ed6dbdb","enunciado":"<p align=justify>Segundo a doutrina, o poder regulamentar confere \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a prerrogativa de editar atos gerais\r\npara complementar as leis e permitir a sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, se a Administra\u00e7\u00e3o chegar a ponto de alterar a\r\nlei a pretexto de regulament\u00e1-la, cometer\u00e1 abuso de poder\r\nregulamentar, configurando invas\u00e3o da compet\u00eancia do<\/p>","resposta":977640,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica","id":977638,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Rep\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Executivo","id":977639,"corpo":"<p align=justify>Poder Executivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo","id":977640,"corpo":"<p align=justify>Poder Legislativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio","id":977641,"corpo":"<p align=justify>Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico","id":977642,"corpo":"<p align=justify>poder hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/255276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um quinto dos lugares do STJ, dos TRFs, dos tribunais de justi\u00e7a dos estados e do Distrito Federal e territ\u00f3rios ser\u00e1 composto de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com mais de dez anos de carreira, e de advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional, indicados em lista s\u00eaxtupla pelos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o das respectivas classes.","provas":[{"id":6112,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stj-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":324641,"hashId":"4e2b16ac664440f80fd4d912fd903706","enunciado":"<p align=justify>Um quinto dos lugares do STJ, dos TRFs, dos tribunais de\r\njusti\u00e7a dos estados e do Distrito Federal e territ\u00f3rios ser\u00e1\r\ncomposto de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com mais de\r\ndez anos de carreira, e de advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e\r\nreputa\u00e7\u00e3o ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade\r\nprofissional, indicados em lista s\u00eaxtupla pelos \u00f3rg\u00e3os de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o das respectivas classes.<\/p>","resposta":1169007,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1169006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1169007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da CF, julgue os itens que se seguem.","id":195437,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da CF, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/324641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - Minist\u00e9rio do Esporte","id":4855},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo que inicia o of\u00edcio, ocorre um problema de paralelismo no trecho \"solicita de (...) bem como divulgar\". Para evit\u00e1-lo, seria recomendado reescrever esse trecho da seguinte forma: solicita de (...), bem como a divulga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6396,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - Minist\u00e9rio do Esporte","id":4855},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-ministerio-do-esporte-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-do-ministerio-do-esporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - Minist\u00e9rio do Esporte - 2008"},{"id":6314,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2008"},{"id":6315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2008"},{"id":6312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2008"},{"id":6387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":6358,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Arquivista - 2008"},{"id":6380,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-engenheiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Engenheiro - 2008"},{"id":6355,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Economista - 2008"},{"id":6313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - T\u00e9cnico - 2008"},{"id":6359,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Assistente Social - 2008"},{"id":6348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2008"},{"id":6356,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Bibliotec\u00e1rio - 2008"},{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"},{"id":6385,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Soci\u00f3logo - 2008"},{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":338778,"hashId":"014dc99d4333a4394cbf5bf82f00fee3","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo que inicia o of\u00edcio, ocorre um problema de\r\nparalelismo no trecho \"solicita de (...) bem como divulgar\".\r\nPara evit\u00e1-lo, seria recomendado reescrever esse trecho da\r\nseguinte forma: solicita de (...), bem como a divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1210457,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1210457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1210458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s exig\u00eancias da reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens de 14 a 20, relativos ao texto acima. ","id":201201,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6396\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s exig\u00eancias da reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens de <STRONG>14<\/STRONG> a <STRONG>20<\/STRONG>, relativos ao texto acima.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/338778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Textos","id":8920},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Oficial","id":8921},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Adequa\u00e7\u00e3o de Textos Indicados ao P\u00fablico Alvo","id":8922},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":8923},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Gramatical","id":8924},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Final para a Imprensa","id":8925}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o poeta tivesse resolvido colocar uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"ch\u00e3o\", em \"N\u00e3o colhas no ch\u00e3o o poema que se perdeu\" (v.12), o trecho continuaria correto e sem altera\u00e7\u00f5es de cunho sem\u00e2ntico, porque essa v\u00edrgula seria apenas enf\u00e1tica.","provas":[{"id":5466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Textos","id":8920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-de-textos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Textos - 2008"},{"id":15981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Oficial","id":8921},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-redacao-oficial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Oficial - 2008"},{"id":15982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Adequa\u00e7\u00e3o de Textos Indicados ao P\u00fablico Alvo","id":8922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-adequacao-de-textos-indicados-ao-publico-alvo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Adequa\u00e7\u00e3o de Textos Indicados ao P\u00fablico Alvo - 2008"},{"id":15983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":8923},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2008"},{"id":15984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Gramatical","id":8924},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-revisao-gramatical","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Gramatical - 2008"},{"id":15985,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Final para a Imprensa","id":8925},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-revisao-final-para-a-imprensa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Revis\u00e3o Final para a Imprensa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":285839,"hashId":"f0a9cfeeb6edbe23b8d95d34753a8b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o poeta tivesse resolvido colocar uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"ch\u00e3o\", em \"N\u00e3o colhas no ch\u00e3o o poema que se perdeu\" (<em>v<\/em>.12), o trecho continuaria correto e sem altera\u00e7\u00f5es de cunho sem\u00e2ntico, porque essa v\u00edrgula seria apenas enf\u00e1tica.<\/p>","resposta":1068554,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1068553,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1068554,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do poema.","id":181659,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5466\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do poema.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/285839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o guerra fria, citada no texto, caracteriza o sistema bipolar de poder mundial surgido a partir da Segunda Guerra","provas":[{"id":6461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":29472,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-professor-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 08:19:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":343582,"hashId":"39646dbf43fb1345ddc91dea4efeddf7","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o guerra fria, citada no texto, caracteriza o\r\nsistema bipolar de poder mundial surgido a partir da\r\nSegunda Guerra<\/p>","resposta":1222987,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1222988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e aspectos marcantes da Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.","id":202877,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6461\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e aspectos marcantes da Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71a93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/343582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um dos fatores que contribuiu para o pioneirismo portugu\u00eas na expans\u00e3o mar\u00edtimo-comercial ocidental no s\u00e9culo XV:","provas":[{"id":63178,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-historia-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Hist\u00f3ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1929372,"hashId":"7b66d42996c9365e3b9654ebe4856ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um dos fatores que contribuiu para o pioneirismo portugu\u00eas na expans\u00e3o mar\u00edtimo-comercial ocidental no s\u00e9culo XV:<\/p>","resposta":7453658,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica em rela\u00e7\u00e3o aos outros pa\u00edses europeus.","id":7453657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica em rela\u00e7\u00e3o aos outros pa\u00edses europeus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":7453658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u201cdescoberta\u201d de terras no Atl\u00e2ntico, cristalizadora do pioneirismo.","id":7453659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u201c<em>descoberta<\/em>\u201d de terras no Atl\u00e2ntico, cristalizadora do pioneirismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o apoio da burguesia em detrimento do apoio real \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.","id":7453660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o apoio da burguesia em detrimento do apoio real \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inten\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o portuguesa para as novas terras.","id":7453661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inten\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o portuguesa para as novas terras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","oab":false,"nome":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416703,"slug":"historia-expansao-comercial-a-maritima-a-busca-de-novos-mundos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes. I Ato perfeito \u00e9 aquele que teve seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o encerrado, por ter esgotado todas as fases necess\u00e1rias \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o. II Ato consumado \u00e9 o que j\u00e1 produziu todos os seus efeitos. III Ato pendente \u00e9 aquele que, embora perfeito, est\u00e1 sujeito a condi\u00e7\u00e3o ou termo para que comece a produzir efeitos. IV Ato imperfeito \u00e9 o que apresenta apar\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas que n\u00e3o chegou a aperfei\u00e7oar-se como ato administrativo. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":40082,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178627,"hashId":"0ec13e247df94e5d1a4e4696e791e06e","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos atos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I Ato perfeito \u00e9 aquele que teve seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o\r\nencerrado, por ter esgotado todas as fases necess\u00e1rias \u00e0 sua\r\nprodu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II Ato consumado \u00e9 o que j\u00e1 produziu todos os seus efeitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III Ato pendente \u00e9 aquele que, embora perfeito, est\u00e1 sujeito a\r\ncondi\u00e7\u00e3o ou termo para que comece a produzir efeitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV Ato imperfeito \u00e9 o que apresenta apar\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o\r\nde vontade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas que n\u00e3o chegou a\r\naperfei\u00e7oar-se como ato administrativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":4228538,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4228534,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4228535,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4228536,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4228537,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4228538,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"}],"slug":"direito-administrativo\/1178627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":8832},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica","id":8833},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Projetos","id":8834},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de A\u00e7\u00f5es","id":8835},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Intergovernamentais com outros Pa\u00edses","id":8836}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"podem ser incorporados ao ordenamento jur\u00eddico brasileiro por medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":5426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":8832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-relacoes-internacionais-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":15899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica","id":8833},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-cooperacao-tecnica-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica - 2008"},{"id":15900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Projetos","id":8834},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de Projetos - 2008"},{"id":15901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de A\u00e7\u00f5es","id":8835},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-de-acoes-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento de A\u00e7\u00f5es - 2008"},{"id":15902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Intergovernamentais com outros Pa\u00edses","id":8836},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-intergovernamentais-com-outros-paises-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Intergovernamentais com outros Pa\u00edses - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":283471,"hashId":"fc60379eb460c5213b57cf36ad6c4a5b","enunciado":"<p align=justify>podem ser incorporados ao ordenamento jur\u00eddico brasileiro\r\npor medida provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":1062633,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tratados firmados pela Rep\u00fablica Federativa do Brasil","id":180869,"enunciado":"<p align=justify>Os tratados firmados pela Rep\u00fablica Federativa do Brasil<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/283471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":3510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos ju\u00edzes do trabalho \u00e9 concedida a compet\u00eancia para julgar os crimes contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":5879,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2008"},{"id":5906,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"},{"id":5926,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"},{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":5946,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"},{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6004,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":3510},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2008"},{"id":6013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"},{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"},{"id":6046,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":311798,"hashId":"7d66126a33c2bff4c587983733692613","enunciado":"<p align=justify>Aos ju\u00edzes do trabalho \u00e9 concedida a compet\u00eancia para\r\njulgar os crimes contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":1132548,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito constitucional, julgue os itens que se seguem.","id":190263,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito constitucional, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho (artigo 114 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho (artigo 114 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407517,"slug":"direito-constitucional-competencia-da-justica-do-trabalho-artigo-114-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/311798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ser homologada pelo STF, a senten\u00e7a estrangeira, deve, entre outros requisitos, ser proferida por juiz competente, ter citado as partes ou terem sido verificados validamente a revelia e o tr\u00e2nsito em julgado, estar autenticada pelo c\u00f4nsul brasileiro e acompanhada de tradu\u00e7\u00e3o oficial.","provas":[{"id":5967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2008"},{"id":6001,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316784,"hashId":"ad4d34b2da984a09c474f2c14c081702","enunciado":"<p align=justify>Para ser homologada pelo STF, a senten\u00e7a estrangeira, deve,\r\nentre outros requisitos, ser proferida por juiz competente, ter\r\ncitado as partes ou terem sido verificados validamente a\r\nrevelia e o tr\u00e2nsito em julgado, estar autenticada pelo c\u00f4nsul\r\nbrasileiro e acompanhada de tradu\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":1146500,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1146499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1146500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e da compet\u00eancia do STF, na forma de seu regimento interno e de acordo com a EC n. o 45\/2004, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":192274,"enunciado":"<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e da compet\u00eancia do STF, na forma de seu regimento interno e de acordo com a EC n. <SUP>o<\/SUP> 45\/2004, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/316784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio praticou um delito, foi processado e condenado. Um dia ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, uma lei nova, mantendo a mesma descri\u00e7\u00e3o do fato delituoso, modificou a pena cominada para esse delito. Nesse caso,","provas":[{"id":6119,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias","id":2014},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-secretario-de-diligencias","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Secret\u00e1rio de Dilig\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":325306,"hashId":"341df82780593b5710290db6fbe1bc07","enunciado":"<p align=justify>T\u00edcio praticou um delito, foi processado e condenado. Um\r\ndia ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria,\r\numa lei nova, mantendo a mesma descri\u00e7\u00e3o do fato\r\ndelituoso, modificou a pena cominada para esse delito.\r\nNesse caso,<\/p>","resposta":1170823,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica-se sempre a lei nova, se o agente ainda n\u00e3o tiver cumprido a pena imposta.","id":1170820,"corpo":"<p align=justify>aplica-se sempre a lei nova, se o agente ainda n\u00e3o\r\ntiver cumprido a pena imposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a lei nova, por j\u00e1 ter ocorrido o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":1170821,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica a lei nova, por j\u00e1 ter ocorrido o tr\u00e2nsito\r\nem julgado da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica-se a lei nova, ainda que imponha san\u00e7\u00e3o mais severa.","id":1170822,"corpo":"<p align=justify>aplica-se a lei nova, ainda que imponha san\u00e7\u00e3o mais\r\nsevera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica-se a lei nova, se for mais ben\u00e9fica ao autor do delito.","id":1170823,"corpo":"<p align=justify>aplica-se a lei nova, se for mais ben\u00e9fica ao autor do\r\ndelito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a lei nova em raz\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da anterioridade da lei penal.","id":1170824,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica a lei nova em raz\u00e3o do princ\u00edpio\r\nconstitucional da anterioridade da lei penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","oab":false,"nome":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413540,"slug":"direito-penal-novatio-legis-in-mellius-benefica"}],"slug":"direito-penal\/325306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de parceria entre governo e sociedade, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":25556,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":12921},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":25557,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12922},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":867616,"hashId":"46268dda72a541643678ba08bc34c83e","enunciado":"A respeito de parceria entre governo e sociedade, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3016870,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o do Estado com a sociedade civil vem sendo modificada em forma e conte\u00fado com rela\u00e7\u00e3o ao estabelecimento de parecerias.","id":3016867,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o do Estado com a sociedade civil vem sendo\r\nmodificada em forma e conte\u00fado com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nestabelecimento de parecerias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) foram concebidas como instrumentos respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de publiciza\u00e7\u00e3o.","id":3016868,"corpo":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais (OS) foram concebidas como\r\ninstrumentos respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia\r\nde publiciza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios instrumentos gerenciais visam estabelecer rela\u00e7\u00f5es de natureza contratual entre o governo, o setor privado e o terceiro setor, em que se pode destacar, como alguns exemplos desse movimento de contratualiza\u00e7\u00e3o, parcerias p\u00fablico-privadas e termos de parcerias estabelecidos com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIPs).","id":3016869,"corpo":"V\u00e1rios instrumentos gerenciais visam estabelecer rela\u00e7\u00f5es de\r\nnatureza contratual entre o governo, o setor privado e o\r\nterceiro setor, em que se pode destacar, como alguns\r\nexemplos desse movimento de contratualiza\u00e7\u00e3o, parcerias\r\np\u00fablico-privadas e termos de parcerias estabelecidos com\r\nOrganiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico\r\n(OSCIPs).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A parceria entre OSCIP e governo \u00e9 um instrumento restrito ao \u00e2mbito federal.","id":3016870,"corpo":"A parceria entre OSCIP e governo \u00e9 um instrumento restrito\r\nao \u00e2mbito federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal vetor de ado\u00e7\u00e3o das parcerias com a sociedade civil tem sido o da restri\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3016871,"corpo":"O principal vetor de ado\u00e7\u00e3o das parcerias com a sociedade\r\ncivil tem sido o da restri\u00e7\u00e3o fiscal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345604,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Atua\u00e7\u00e3o das OSCIP","oab":true,"nome":"\u00c1reas de Atua\u00e7\u00e3o das OSCIP","pai":407920,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407923,"slug":"direito-administrativo-areas-de-atuacao-das-oscip"}],"slug":"direito-administrativo\/867616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o material de ato administrativo exige ju\u00edzo declarat\u00f3rio judicial pr\u00e9vio \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6329,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":6337,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":6342,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":6344,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":6346,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6368,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":6386,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6399,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":6402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":6408,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":14942,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":14943,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":14944,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":14945,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":14946,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14947,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":14948,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":14949,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":14950,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14951,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":14952,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":14953,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":14954,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":14955,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":14956,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - 2008"},{"id":14957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - 2008"},{"id":14958,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":14959,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":25195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":25196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":25213,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":4362},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":25233,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":25234,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":25235,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":25236,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2008"},{"id":25270,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2008"},{"id":36212,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36213,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36217,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"},{"id":36219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-area-de-especializacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":334126,"hashId":"2b11b0e0b0233fb6c445efac46b8b0ee","enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o material de ato administrativo exige ju\u00edzo\r\ndeclarat\u00f3rio judicial pr\u00e9vio \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1198499,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1198498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1198499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":199636,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/334126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manuscritos colecionados por uma institui\u00e7\u00e3o podem ser considerados arquivos.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":349671,"hashId":"5bac5e2bfa1f807e79b050f5ee72c486","enunciado":"<p align=justify>Manuscritos colecionados por uma institui\u00e7\u00e3o podem ser\r\nconsiderados arquivos.<\/p>","resposta":1241290,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1241289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1241290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.159\/1991 definiu arquivo como o \"conjunto de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por pessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a natureza dos documentos\". Em rela\u00e7\u00e3o a esse conceito, julgue os itens seguintes.","id":205583,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.159\/1991 definiu arquivo como o \"conjunto de\r\ndocumentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos,\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em\r\ndecorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, bem como por\r\npessoa f\u00edsica, qualquer que seja o suporte da informa\u00e7\u00e3o ou a\r\nnatureza dos documentos\". Em rela\u00e7\u00e3o a esse conceito, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/349671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de \u00c1udio","id":4266}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a ocorr\u00eancia de crime de peculato em determinado \u00f3rg\u00e3o da Secretaria da Fazenda estadual causando preju\u00edzo ao er\u00e1rio, foi instaurado inqu\u00e9rito policial onde, ap\u00f3s a investiga\u00e7\u00e3o, ficou apurada a autoria e a materialidade desse crime. Nesse caso, dever\u00e1 ser promovida a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica","provas":[{"id":6083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de \u00c1udio","id":4266},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-tecnico-de-audio","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - T\u00e9cnico de \u00c1udio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":324322,"hashId":"4ebe09873b653a73003849881dc798c0","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a ocorr\u00eancia de crime de peculato em\r\ndeterminado \u00f3rg\u00e3o da Secretaria da Fazenda estadual\r\ncausando preju\u00edzo ao er\u00e1rio, foi instaurado inqu\u00e9rito\r\npolicial onde, ap\u00f3s a investiga\u00e7\u00e3o, ficou apurada a autoria\r\ne a materialidade desse crime. Nesse caso, dever\u00e1 ser\r\npromovida a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica<\/p>","resposta":1168145,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico prejudicado, exclusivamente.","id":1168144,"corpo":"pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico prejudicado, exclusivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo respectivo Minist\u00e9rio P\u00fablico, privativamente.","id":1168145,"corpo":"<p align=justify>pelo respectivo Minist\u00e9rio P\u00fablico, privativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Secretaria da Fazenda onde pertence o \u00f3rg\u00e3o lesado, privativamente.","id":1168146,"corpo":"<p align=justify>pela Secretaria da Fazenda onde pertence o \u00f3rg\u00e3o\r\nlesado, privativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Secretaria da Justi\u00e7a estadual ou Minist\u00e9rio P\u00fablico, concorrentemente.","id":1168147,"corpo":"<p align=justify>pela Secretaria da Justi\u00e7a estadual ou Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, concorrentemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a ou Governador do Estado, concorrentemente.","id":1168148,"corpo":"<p align=justify>pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a ou Governador do\r\nEstado, concorrentemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/324322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma concorr\u00eancia, os envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dos concorrentes dever\u00e3o ser por estes apresentados","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337480,"hashId":"8a59c8b8e3a683e2150686d25f698662","enunciado":"<p align=justify>Em uma concorr\u00eancia, os envelopes contendo a\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dos concorrentes\r\ndever\u00e3o ser por estes apresentados<\/p>","resposta":1206960,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na pr\u00f3pria sess\u00e3o de abertura dos envelopes.","id":1206960,"corpo":"<p align=justify>na pr\u00f3pria sess\u00e3o de abertura dos envelopes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) horas antes da sess\u00e3o de abertura dos envelopes.","id":1206961,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) horas antes da sess\u00e3o de\r\nabertura dos envelopes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48 (quarenta e oito) horas antes da sess\u00e3o de abertura dos envelopes.","id":1206962,"corpo":"<p align=justify>48 (quarenta e oito) horas antes da sess\u00e3o de\r\nabertura dos envelopes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias antes da sess\u00e3o de abertura dos envelopes.","id":1206963,"corpo":"<p align=justify>5 (cinco) dias antes da sess\u00e3o de abertura dos\r\nenvelopes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 (oito) dias antes da sess\u00e3o de abertura dos envelopes.","id":1206964,"corpo":"<p align=justify>8 (oito) dias antes da sess\u00e3o de abertura dos\r\nenvelopes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/337480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A e B s\u00e3o eventos em um mesmo espa\u00e7o de amostra S. A probabilidade de ocorrer A \u00e9 0,2 e de ocorrer B e 0,6. A interse\u00e7\u00e3o de A e B tem probabilidade 0,1. Nesse caso, a probabilidade da uni\u00e3o de A e B \u00e9 igual a","provas":[{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":303364,"hashId":"05f49c84f95d33de1c28e3d8e8c84f3b","enunciado":"<p align=justify>A e B s\u00e3o eventos em um mesmo espa\u00e7o de amostra S. A\r\nprobabilidade de ocorrer A \u00e9 0,2 e de ocorrer B e 0,6. A interse\u00e7\u00e3o\r\nde A e B tem probabilidade 0,1. Nesse caso, a probabilidade da\r\nuni\u00e3o de A e B \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1110141,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5.","id":1110139,"corpo":"<p align=justify>0,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,6.","id":1110140,"corpo":"<p align=justify>0,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,7.","id":1110141,"corpo":"<p align=justify>0,7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8.","id":1110142,"corpo":"<p align=justify>0,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,12.","id":1110143,"corpo":"<p align=justify>0,12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7124,"slug":"estatistica-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/303364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na qualidade de guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Supremo Tribunal Federal, como \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem a responsabilidade de decidir acerca da juridicidade da a\u00e7\u00e3o dos demais poderes do Estado.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303146,"hashId":"2978e735cd741425dcd5e2bf80d2c154","enunciado":"<p align=justify>Na qualidade de guarda da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Supremo\r\nTribunal Federal, como \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, tem a\r\nresponsabilidade de decidir acerca da juridicidade da a\u00e7\u00e3o\r\ndos demais poderes do Estado.<\/p>","resposta":1109670,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes do Estado e suas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":186998,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos poderes do Estado e suas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/303146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. L\u00facio, funcion\u00e1rio p\u00fablico, por indulg\u00eancia, deixou de responsabilizar subordinado que cometera infra\u00e7\u00e3o administrativa no exerc\u00edcio do cargo, n\u00e3o levando o fato ao conhecimento da autoridade competente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, L\u00facio praticou, em tese, o crime descrito como condescend\u00eancia criminosa.","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":307400,"hashId":"b028f9fbc37c80bedb8fde8de58e2104","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nL\u00facio, funcion\u00e1rio p\u00fablico, por indulg\u00eancia, deixou de\r\nresponsabilizar subordinado que cometera infra\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa no exerc\u00edcio do cargo, n\u00e3o levando o fato ao\r\nconhecimento da autoridade competente.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, L\u00facio praticou, em tese, o crime descrito\r\ncomo condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","resposta":1120762,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1120762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1120763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos temas de direito penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188569,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos temas de direito penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/307400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui requisito para a caracteriza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade para fins rurais o(a)","provas":[{"id":40082,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178622,"hashId":"7353c0665a82e581b352bd1b74d125ea","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00e3o<\/strong> constitui requisito para a caracteriza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social da\r\npropriedade para fins rurais o(a)<\/p>","resposta":4228511,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento racional e adequado do espa\u00e7o.","id":4228509,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento racional e adequado do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4228510,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos naturais dispon\u00edveis e a\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o da flora e da fauna nativas.","id":4228511,"corpo":"<p align=justify>preserva\u00e7\u00e3o da flora e da fauna nativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":4228512,"corpo":"<p align=justify>observ\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos trabalhadores.","id":4228513,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o bem-estar dos propriet\u00e1rios e dos\r\ntrabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es sobre Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade Privada","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es sobre Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade Privada","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404432,"slug":"direito-administrativo-nocoes-sobre-intervencao-do-estado-na-propriedade-privada"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o social da propriedade","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o social da propriedade","pai":404432,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422235,"slug":"direito-administrativo-funcao-social-da-propriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/1178622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de paralisa\u00e7\u00e3o, tempor\u00e1ria ou definitiva, do trabalho, motivada por ato de autoridade municipal, estadual ou federal, ou pela promulga\u00e7\u00e3o de lei que impossibilite a continua\u00e7\u00e3o da atividade empresarial, a indeniza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo do governo respons\u00e1vel pelo ato ou lei impeditiva, quando chamado \u00e0 autoria no processo judicial perante a justi\u00e7a do trabalho, mediante requerimento contido na defesa do empregador.","provas":[{"id":27069,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Procurador do Munic\u00edpio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":906562,"hashId":"54f11c0a5f691bd140226395a0358adc","enunciado":"No caso de paralisa\u00e7\u00e3o, tempor\u00e1ria ou definitiva, do\r\ntrabalho, motivada por ato de autoridade municipal, estadual\r\nou federal, ou pela promulga\u00e7\u00e3o de lei que impossibilite a\r\ncontinua\u00e7\u00e3o da atividade empresarial, a indeniza\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a\r\ncargo do governo respons\u00e1vel pelo ato ou lei impeditiva,\r\nquando chamado \u00e0 autoria no processo judicial perante a\r\njusti\u00e7a do trabalho, mediante requerimento contido na defesa\r\ndo empregador.","resposta":3174199,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3174199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3174200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da remunera\u00e7\u00e3o, sal\u00e1rio, altera\u00e7\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e rescis\u00e3o do contrato de emprego, julgue os itens de 82 a 86.","id":352188,"enunciado":"Acerca da remunera\u00e7\u00e3o, sal\u00e1rio, altera\u00e7\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o\r\ne rescis\u00e3o do contrato de emprego, julgue os itens de 82 a 86.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/906562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe processar e julgar, originariamente,","provas":[{"id":6077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2008-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":324575,"hashId":"2bbd91433694f5bc3fb63edbc930d94c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal, precipuamente, a\r\nguarda da Constitui\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe processar e julgar,\r\noriginariamente,<\/p><\/p>","resposta":1168859,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a e os habeas data contra ato de Ministro de Estado, dos Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ou do pr\u00f3prio Tribunal.","id":1168858,"corpo":"<p align=justify>os mandados de seguran\u00e7a e os habeas data contra\r\nato de Ministro de Estado, dos Comandantes da\r\nMarinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ou do pr\u00f3prio\r\nTribunal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as causas e os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados, a Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, inclusive as respectivas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":1168859,"corpo":"<p align=justify>as causas e os conflitos entre a Uni\u00e3o e os Estados,\r\na Uni\u00e3o e o Distrito Federal, ou entre uns e outros, inclusive\r\nas respectivas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os habeas corpus, quando o coator ou paciente for Governador de Estado, ou quando o coator for tribunal sujeito \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o, Ministro de Estado ou Comandante da Marinha, do Ex\u00e9rcito ou da Aeron\u00e1utica, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Eleitoral.","id":1168860,"corpo":"<p align=justify>os habeas corpus, quando o coator ou paciente for\r\nGovernador de Estado, ou quando o coator for tribunal\r\nsujeito \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o, Ministro de Estado ou\r\nComandante da Marinha, do Ex\u00e9rcito ou da Aeron\u00e1utica,\r\nressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os habeas corpus decididos em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos Tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o for denegat\u00f3ria.","id":1168861,"corpo":"<p align=justify>os habeas corpus decididos em \u00fanica ou \u00faltima\r\ninst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos\r\nTribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios,\r\nquando a decis\u00e3o for denegat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos Tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.","id":1168862,"corpo":"<p align=justify>os mandados de seguran\u00e7a decididos em \u00fanica\r\ninst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos\r\nTribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios,\r\nquando denegat\u00f3ria a decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/324575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos h\u00eddricos s\u00e3o parte integrante dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento.","provas":[{"id":6430,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento","id":4021},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-area-saneamento-senior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura - \u00c1rea Saneamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"}],"id":341215,"hashId":"aeafde7213d602eb83dd4e535ab3415d","enunciado":"<p align=justify>Os recursos h\u00eddricos s\u00e3o parte integrante dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos de saneamento.<\/p>","resposta":1216490,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1216489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1216490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de saneamento passou a ter novos fundamentos a partir das Leis n.\u00ba 11.107\/2005 e n.\u00ba 11.445\/2007, e esses instrumentos legais passaram a nortear aspectos importantes para o saneamento, como planejamento e intera\u00e7\u00e3o entre entes federados. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":201958,"enunciado":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de saneamento passou a ter novos\r\nfundamentos a partir das Leis n.\u00ba 11.107\/2005 e n.\u00ba 11.445\/2007,\r\ne esses instrumentos legais passaram a nortear aspectos\r\nimportantes para o saneamento, como planejamento e intera\u00e7\u00e3o\r\nentre entes federados. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116a120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":"direito-ambiental\/341215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: I. A ordem econ\u00f4mica \u00e9 calcada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa e em rela\u00e7\u00e3o a ela devem ser observados v\u00e1rios princ\u00edpios, como, entre outros, a busca do pleno emprego, a seguridade social, a sa\u00fade, o meio ambiente e a livre concorr\u00eancia. II. No regime econ\u00f4mico adotado no direito p\u00e1trio vigora o princ\u00edpio da livre iniciativa, segundo o qual a todos \u00e9 assegurado o exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas independentemente de consentimento do Poder P\u00fablico, com as ressalvas constantes de lei; ao Estado, por\u00e9m, \u00e9 permitida, em algumas situa\u00e7\u00f5es, a explora\u00e7\u00e3o direta da atividade econ\u00f4mica, inclusive com o afastamento da iniciativa privada. III. A lei deve reprimir o abuso do poder econ\u00f4mico consubstanciado pelo dom\u00ednio dos mercados, pela elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e pelo aumento arbitr\u00e1rio dos lucros. Nos atos praticados contra a ordem econ\u00f4mica e financeira e contra a economia popular, a lei, embora isentando a pessoa jur\u00eddica em si, deve estabelecer a responsabilidade individual de seus dirigentes. Assinale:","provas":[{"id":10841,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":407650,"hashId":"232298c07a04ffaa841d6ef4b9d06c6b","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A ordem econ\u00f4mica \u00e9 calcada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa e em rela\u00e7\u00e3o a ela devem ser observados v\u00e1rios princ\u00edpios, como, entre outros, a busca do pleno emprego, a seguridade social, a sa\u00fade, o meio ambiente e a livre concorr\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No regime econ\u00f4mico adotado no direito p\u00e1trio vigora o princ\u00edpio da livre iniciativa, segundo o qual a todos \u00e9 assegurado o exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas independentemente de consentimento do Poder P\u00fablico, com as ressalvas constantes de lei; ao Estado, por\u00e9m, \u00e9 permitida, em algumas situa\u00e7\u00f5es, a explora\u00e7\u00e3o direta da atividade econ\u00f4mica, inclusive com o afastamento da iniciativa privada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A lei deve reprimir o abuso do poder econ\u00f4mico consubstanciado pelo dom\u00ednio dos mercados, pela elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e pelo aumento arbitr\u00e1rio dos lucros. Nos atos praticados contra a ordem econ\u00f4mica e financeira e contra a economia popular, a lei, embora isentando a pessoa jur\u00eddica em si, deve estabelecer a responsabilidade individual de seus dirigentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1459008,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1459005,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1459006,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1459007,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":1459008,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":1459009,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240792,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/407650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre compet\u00eancia no processo penal, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":21740,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2008-fundep-ufmg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739168,"hashId":"143d1da578f19a02787a02a8d1b9e4a3","enunciado":"Sobre compet\u00eancia no processo penal, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2535512,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo hip\u00f3tese de conex\u00e3o intersubjetiva por concurso (art. 76, inciso I, do CPP), sendo os crimes praticados em comarcas diversas, a compet\u00eancia para o julgamento do processo ser\u00e1 fixada na comarca onde a pena cominada aos respectivos delitos for de maior gravidade.","id":2535511,"corpo":"Sendo hip\u00f3tese de conex\u00e3o intersubjetiva por concurso (art. 76, inciso I, do CPP),\r\nsendo os crimes praticados em comarcas diversas, a compet\u00eancia para o julgamento\r\ndo processo ser\u00e1 fixada na comarca onde a pena cominada aos respectivos delitos\r\nfor de maior gravidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de crime de estupro que se proceda mediante a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, mesmo sendo conhecido o lugar da consuma\u00e7\u00e3o do delito, poder\u00e1 preferir o domic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado no oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal.","id":2535512,"corpo":"Na hip\u00f3tese de crime de estupro que se proceda mediante a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, mesmo sendo conhecido o lugar da consuma\u00e7\u00e3o do delito, poder\u00e1 preferir o\r\ndomic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado no oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando incerto o local da consuma\u00e7\u00e3o do crime, a compet\u00eancia ser\u00e1 definida pelo domic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado.","id":2535513,"corpo":"Quando incerto o local da consuma\u00e7\u00e3o do crime, a compet\u00eancia ser\u00e1 definida pelo\r\ndomic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo sendo hip\u00f3tese de conex\u00e3o ou contin\u00eancia, poder\u00e1 o juiz determinar o desmembramento do processo para n\u00e3o prolongar o tempo da pris\u00e3o cautelar, especialmente quando excessivo o n\u00famero de acusados.","id":2535514,"corpo":"Mesmo sendo hip\u00f3tese de conex\u00e3o ou contin\u00eancia, poder\u00e1 o juiz determinar o\r\ndesmembramento do processo para n\u00e3o prolongar o tempo da pris\u00e3o cautelar,\r\nespecialmente quando excessivo o n\u00famero de acusados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/739168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais aplic\u00e1veis ao imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40082,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178691,"hashId":"b0ac21260d61371a3cf79d313290a5c6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais aplic\u00e1veis ao imposto sobre\r\ncircula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS), assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4228855,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ICMS \u00e9 obrigatoriamente n\u00e3o-cumulativo e seletivo.","id":4228854,"corpo":"<p align=justify>O ICMS \u00e9 obrigatoriamente n\u00e3o-cumulativo e seletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No ICMS, de forma geral, n\u00e3o h\u00e1 aproveitamento de eventual cr\u00e9dito presumido, contudo a lei pode dispor de maneira diferente.","id":4228855,"corpo":"<p align=justify>No ICMS, de forma geral, n\u00e3o h\u00e1 aproveitamento de eventual\r\ncr\u00e9dito presumido, contudo a lei pode dispor de maneira\r\ndiferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Senado Federal tem compet\u00eancia exclusiva para estabelecer, por meio de resolu\u00e7\u00e3o aprovada por um ter\u00e7o dos senadores, as al\u00edquotas aplic\u00e1veis \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es interestaduais e de exporta\u00e7\u00e3o.","id":4228856,"corpo":"<p align=justify>O Senado Federal tem compet\u00eancia exclusiva para\r\nestabelecer, por meio de resolu\u00e7\u00e3o aprovada por um ter\u00e7o dos\r\nsenadores, as al\u00edquotas aplic\u00e1veis \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es\r\ninterestaduais e de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao Senado Federal estabelecer as al\u00edquotas m\u00ednimas e m\u00e1ximas nas opera\u00e7\u00f5es internas do ICMS, mediante resolu\u00e7\u00e3o de iniciativa de um ter\u00e7o e aprovada pela maioria absoluta de seus membros. As al\u00edquotas m\u00e1ximas, contudo, somente ser\u00e3o definidas para resolver conflito espec\u00edfico que envolta interesse de estados membros.","id":4228857,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao Senado Federal estabelecer as al\u00edquotas\r\nm\u00ednimas e m\u00e1ximas nas opera\u00e7\u00f5es internas do ICMS,\r\nmediante resolu\u00e7\u00e3o de iniciativa de um ter\u00e7o e aprovada pela\r\nmaioria absoluta de seus membros. As al\u00edquotas m\u00e1ximas,\r\ncontudo, somente ser\u00e3o definidas para resolver conflito\r\nespec\u00edfico que envolta interesse de estados membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final localizado em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o, adota-se a al\u00edquota interestadual, se o destinat\u00e1rio n\u00e3o for contribuinte do imposto e a al\u00edquota interna, se o destinat\u00e1rio for contribuinte dele.","id":4228858,"corpo":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a\r\nconsumidor final localizado em outro estado da Federa\u00e7\u00e3o,\r\nadota-se a al\u00edquota interestadual, se o destinat\u00e1rio n\u00e3o for\r\ncontribuinte do imposto e a al\u00edquota interna, se o destinat\u00e1rio\r\nfor contribuinte dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1178691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Alberto, com inten\u00e7\u00e3o de ofender levemente a integridade f\u00edsica de J\u00falio, desferiu-lhe um soco no rosto. Ap\u00f3s consumado o crime, Alberto decidiu causar na v\u00edtima les\u00f5es graves e assim o fez; logo em seguida, Alberto decidiu matar a v\u00edtima, consumando tamb\u00e9m este crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 progress\u00e3o criminosa, devendo Alberto responder, apenas, por homic\u00eddio.","provas":[{"id":5226,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Advogado - 2008"},{"id":14895,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Advogado - 2008"},{"id":14896,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Advogado - 2008"},{"id":25184,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":269213,"hashId":"3b9fe07f67a066bc597fc2697b816f07","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nAlberto, com inten\u00e7\u00e3o de ofender levemente a integridade\r\nf\u00edsica de J\u00falio, desferiu-lhe um soco no rosto. Ap\u00f3s\r\nconsumado o crime, Alberto decidiu causar na v\u00edtima les\u00f5es\r\ngraves e assim o fez; logo em seguida, Alberto decidiu matar\r\na v\u00edtima, consumando tamb\u00e9m este crime. \r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 progress\u00e3o criminosa, devendo Alberto\r\nresponder, apenas, por homic\u00eddio.<\/p>","resposta":1026503,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1026503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1026504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da parte geral do direito penal, julgue os itens que se seguem.","id":176077,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da parte geral do direito penal, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413624,"slug":"direito-penal-outras-classificacoes"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o criminosa","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o criminosa","pai":413624,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413655,"slug":"direito-penal-progressao-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/269213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imunidade formal relativa \u00e0 pris\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o se aplica ao Poder Executivo estadual.","provas":[{"id":5051,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":354501,"hashId":"7bbc9278e00b6bb6df252eee0bed859b","enunciado":"<p align=justify>A imunidade formal relativa \u00e0 pris\u00e3o do presidente da\r\nRep\u00fablica n\u00e3o se aplica ao Poder Executivo estadual.<\/p>","resposta":1258699,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1258699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1258700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do presidente da Rep\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":208403,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do\r\npresidente da Rep\u00fablica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 e 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/354501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental por parte do agente causador n\u00e3o \u00e9 circunst\u00e2ncia que possa levar \u00e0 atenua\u00e7\u00e3o da pena, em caso de condena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":553457,"hashId":"8d2b35f090ada0121a59ca262c064366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental por parte do agente causador n\u00e3o \u00e9 circunst\u00e2ncia que possa levar \u00e0 atenua\u00e7\u00e3o da pena, em caso de condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1980022,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980021,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980022,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.605\/1998 (Lei dos Crimes Ambientais), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281862,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 9.605\/1998 (Lei dos Crimes\r\nAmbientais), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/553457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o penal privada, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":24098,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-go-go-2008-ueg-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":815467,"hashId":"625b9c136e78bb5b90ea498a6a90263f","enunciado":"Sobre a a\u00e7\u00e3o penal privada, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":2808237,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ren\u00fancia ao direito de queixa consiste em manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do ofendido por meio do qual ele desiste de exercer seu direito de a\u00e7\u00e3o.","id":2808237,"corpo":"a ren\u00fancia ao direito de queixa consiste em manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do ofendido por meio do qual ele\r\ndesiste de exercer seu direito de a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o perd\u00e3o do ofendido consiste na desist\u00eancia da demanda manifestada pelo querelante unilateralmente e independe da aceita\u00e7\u00e3o do querelado.","id":2808238,"corpo":"o perd\u00e3o do ofendido consiste na desist\u00eancia da demanda manifestada pelo querelante unilateralmente e\r\nindepende da aceita\u00e7\u00e3o do querelado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a peremp\u00e7\u00e3o, por sua pr\u00f3pria natureza, somente pode ocorrer antes de proposta a a\u00e7\u00e3o penal.","id":2808239,"corpo":"a peremp\u00e7\u00e3o, por sua pr\u00f3pria natureza, somente pode ocorrer antes de proposta a a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o perd\u00e3o concedido a um dos querelados somente a ele aproveitar\u00e1.","id":2808240,"corpo":"o perd\u00e3o concedido a um dos querelados somente a ele aproveitar\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336712,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia ao Direito de Queixa","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia ao Direito de Queixa","pai":414176,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414179,"slug":"direito-processual-penal-renuncia-ao-direito-de-queixa"}],"slug":"direito-processual-penal\/815467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor de a\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade deve demonstrar a exist\u00eancia de controv\u00e9rsia, quanto \u00e0 constitucionalidade da norma, entre os \u00f3rg\u00e3os competentes para a sua aplica\u00e7\u00e3o ou entre os julgadores de sua validade no ordenamento jur\u00eddico.","provas":[{"id":5372,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":279985,"hashId":"b25c48bb0140ce020c85dc3a68993333","enunciado":"<p align=justify>O autor de a\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade deve demonstrar\r\na exist\u00eancia de controv\u00e9rsia, quanto \u00e0 constitucionalidade da\r\nnorma, entre os \u00f3rg\u00e3os competentes para a sua aplica\u00e7\u00e3o ou\r\nentre os julgadores de sua validade no ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","resposta":1055029,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1055029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1055030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle de constitucionalidade das leis e \u00e0 hierarquia das normas jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.","id":179911,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle de constitucionalidade das leis e \u00e0\r\nhierarquia das normas jur\u00eddicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407763,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-constitucionalidade-ou-acao-declaratoria-de-constitucionalidade-ou-adc-ou-adecon"}],"slug":"direito-constitucional\/279985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ordenamento constitucional brasileiro veda a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos, raz\u00e3o pela qual s\u00f3 admite a suspens\u00e3o, mas n\u00e3o a perda, desses direitos.","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":307345,"hashId":"e8cb3b251758acdfea67e565a8cf59f8","enunciado":"<p align=justify>O ordenamento constitucional brasileiro veda a cassa\u00e7\u00e3o\r\nde direitos pol\u00edticos, raz\u00e3o pela qual s\u00f3 admite a suspens\u00e3o,\r\nmas n\u00e3o a perda, desses direitos.<\/p>","resposta":1120625,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1120624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1120625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos referentes \u00e0 disciplina constitucional sobre os direitos e garantias fundamentais, julgue os seguintes itens.","id":188548,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos referentes \u00e0 disciplina constitucional\r\nsobre os direitos e garantias fundamentais, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/307345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada das v\u00edrgulas que separam a express\u00e3o \"no t\u00e9rmino deste exerc\u00edcio\" (l.2) n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, nesse caso.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5925,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an006-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5930,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-aniii001-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314432,"hashId":"8a9e57b9234dc9aadef35c5f0c22b3d3","enunciado":"<p align=justify>A retirada das v\u00edrgulas que separam a express\u00e3o \"no t\u00e9rmino deste exerc\u00edcio\" (<STRONG><EM>l<\/EM><\/STRONG>.2) n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, nesse caso.<\/p>","resposta":1140157,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto para os itens de 51 a 60 Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 51 a 60. ","id":191318,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Texto para os itens de 51 a 60<\/P>\r\n<P><IMG style=\"WIDTH: 501px; HEIGHT: 368px\" height=368 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5922\/Imagem_52.gif\" width=522><\/P>\r\n<P>Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra <STRONG>Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial<\/STRONG>, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. <\/P>\r\n<P>Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>51 a 60<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/314432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o formulado por Rodrigo \u00e9 embasado em argumento juridicamente incorreto","provas":[{"id":6283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":331338,"hashId":"7bac16f696264338cd52bcf93cade4c7","enunciado":"<p align=justify>O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o formulado por Rodrigo \u00e9\r\nembasado em argumento juridicamente incorreto<\/p>","resposta":1190780,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que Rodrigo, servidor do TST, ocupante de cargo efetivo, tenha solicitado o parcelamento de suas f\u00e9rias em duas etapas iguais, com a marca\u00e7\u00e3o da primeira etapa para fevereiro de 2008. Essa solicita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, foi indeferida, em virtude de Rodrigo somente completar um ano de efetivo exerc\u00edcio no cargo em abril de 2008. Rodrigo, por\u00e9m, dirigiu \u00e0 autoridade que indeferiu sua solicita\u00e7\u00e3o um pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, argumentando que seria l\u00edcita a marca\u00e7\u00e3o de metade de suas f\u00e9rias para o m\u00eas de janeiro, pois nesta data ele j\u00e1 teria cumprido mais da metade do per\u00edodo aquisitivo. O m\u00e9rito desse pedido, por\u00e9m, n\u00e3o foi apreciado, pois foi indeferido sob o argumento de que n\u00e3o cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato administrativo vinculado. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":198599,"enunciado":"<P align=justify>Considere que Rodrigo, servidor do TST, ocupante de cargo efetivo, tenha solicitado o parcelamento de suas f\u00e9rias em duas etapas iguais, com a marca\u00e7\u00e3o da primeira etapa para fevereiro de 2008. Essa solicita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, foi indeferida, em virtude de Rodrigo somente completar um ano de efetivo exerc\u00edcio no cargo em abril de 2008. Rodrigo, por\u00e9m, dirigiu \u00e0 autoridade que indeferiu sua solicita\u00e7\u00e3o um pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, argumentando que seria l\u00edcita a marca\u00e7\u00e3o de metade de suas f\u00e9rias para o m\u00eas de janeiro, pois nesta data ele j\u00e1 teria cumprido mais da metade do per\u00edodo aquisitivo. O m\u00e9rito desse pedido, por\u00e9m, n\u00e3o foi apreciado, pois foi indeferido sob o argumento de que n\u00e3o cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato administrativo vinculado. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/331338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada das v\u00edrgulas que separam a express\u00e3o \"no t\u00e9rmino deste exerc\u00edcio\" (l.2) n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, nesse caso.","provas":[{"id":5895,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an004-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":312208,"hashId":"ca058ea93e95c209593a26fec14e5d93","enunciado":"<p align=justify>A retirada das v\u00edrgulas que separam a express\u00e3o \"no t\u00e9rmino deste exerc\u00edcio\" (<EM><STRONG>l<\/STRONG><\/EM>.2) n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, nesse caso.<\/p>","resposta":1133538,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1133538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1133539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 41 a 50.","id":190390,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5895\/Imagem_09.gif><\/P>\r\n<P>Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra <STRONG>Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial<\/STRONG>, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. <\/P>\r\n<P>Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>41 a 50.<\/STRONG><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/312208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":8909},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia de Ambiente de Trabalho","id":8910},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":8911}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo Protocolo de Kyoto, as na\u00e7\u00f5es industrializadas comprometem-se a reduzir sua emiss\u00e3o de di\u00f3xido de carbono em 10% at\u00e9 2012.","provas":[{"id":5423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":8909},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2008"},{"id":15966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia de Ambiente de Trabalho","id":8910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-de-ambiente-de-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia de Ambiente de Trabalho - 2008"},{"id":15967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":8911},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":216,"descricao":"Seguran\u00e7a Privada\/Vigilante"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":283269,"hashId":"241bffd0b83388c7fc845df7c2af328a","enunciado":"<p align=justify>Pelo Protocolo de Kyoto, as na\u00e7\u00f5es industrializadas\r\ncomprometem-se a reduzir sua emiss\u00e3o de di\u00f3xido de\r\ncarbono em 10% at\u00e9 2012.<\/p>","resposta":1062229,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o nacional e internacional da \u00e1rea de vigil\u00e2ncia ambiental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180832,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o nacional e internacional da \u00e1rea de\r\nvigil\u00e2ncia ambiental, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"},{"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/283269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":4434},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":12960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":13239},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":13244}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na discuss\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual no \u00e2mbito do Congresso Nacional, compete \u00e0s lideran\u00e7as partid\u00e1rias indicar o relator-geral, o relator da receita e os relatores setoriais do projeto.","provas":[{"id":6556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":4434},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-gestao-de-orcamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento - 2008"},{"id":20711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":4434},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-gestao-de-orcamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento - 2008"},{"id":25644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":12960},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-gestao-financas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as - 2008"},{"id":25645,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":12960},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-gestao-financas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as - 2008"},{"id":26153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":13239},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-gestao-de-orcamento-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento - 2008"},{"id":26154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento","id":13239},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-gestao-de-orcamento-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de Or\u00e7amento - 2008"},{"id":26166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":13244},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-gestao-financas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as - 2008"},{"id":26167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as","id":13244},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-gestao-financas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o Finan\u00e7as - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":353860,"hashId":"0641731a48e050c6b7a466722f9467a5","enunciado":"<p align=justify>Na discuss\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual no \u00e2mbito\r\ndo Congresso Nacional, compete \u00e0s lideran\u00e7as partid\u00e1rias\r\nindicar o relator-geral, o relator da receita e os relatores\r\nsetoriais do projeto.<\/p>","resposta":1256421,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1256421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1256422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":208035,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/353860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda de direitos pol\u00edticos pode ser tutelada constitucionalmente mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do instrumento do habeas corpus.","provas":[{"id":16001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito","id":8941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-suporte-as-atividades-na-area-de-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Suporte \u00e0s Atividades na \u00c1rea de Direito - 2008"},{"id":16002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas","id":8942},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analise-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea An\u00e1lise das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas","id":8943},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instrucao-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instru\u00e7\u00e3o das Demandas Submetidas - 2008"},{"id":16004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas","id":8944},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-acompanhamento-das-demandas-submetidas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Acompanhamento das Demandas Submetidas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570523,"hashId":"210648133d9e5c632ccc29be3ed9ae0e","enunciado":"<p align=justify>A perda de direitos pol\u00edticos pode ser tutelada\r\nconstitucionalmente mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do instrumento do\r\nhabeas corpus.<\/p>","resposta":2028190,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":285577,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos pol\u00edticos previstos na CF, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101  a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/570523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veicula\u00e7\u00e3o de publicidade enganosa em hor\u00e1rio nobre na televis\u00e3o constitui ofensa a direitos coletivos, o que legitima o Minist\u00e9rio P\u00fablico a ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o ofensor.","provas":[{"id":25549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE CE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867197,"hashId":"0d608787de4eb289fe3f9c8885b641e0","enunciado":"A veicula\u00e7\u00e3o de publicidade enganosa em hor\u00e1rio nobre na\r\ntelevis\u00e3o constitui ofensa a direitos coletivos, o que legitima\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico a ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o\r\nofensor.","resposta":3015475,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3015474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3015475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 116 a 123, a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor.","id":345507,"enunciado":"Julgue os itens 116 a 123, a respeito das normas de prote\u00e7\u00e3o e\r\ndefesa do consumidor.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","oab":true,"nome":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406895,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contra-a-publicidade-enganosa-e-abusiva-metodos-comerciais-coercitivos-ou-desleais-bem-como-contra-praticas-e-clausulas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/867197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3241}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerada um princ\u00edpio fundamental da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a impessoalidade representa a divulga\u00e7\u00e3o dos atos oficiais de qualquer pessoa integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem a qual tais atos n\u00e3o produzem efeitos.","provas":[{"id":4999,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3241},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":250374,"hashId":"3150c252719d870d97ae198fa655c3d2","enunciado":"<p align=justify>Considerada um princ\u00edpio fundamental da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, a impessoalidade representa a divulga\u00e7\u00e3o dos atos\r\noficiais de qualquer pessoa integrante da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, sem a qual tais atos n\u00e3o produzem efeitos.<\/p>","resposta":959453,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":959452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":959453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos poderes e deveres dos servidores p\u00fablicos.","id":165241,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos\r\npoderes e deveres dos servidores p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/250374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei no 8.666\/93), N\u00c3O \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio do edital a indica\u00e7\u00e3o dos(as):","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255283,"hashId":"d1b63d9ec7e8fbbc509c7aa21b557e5c","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei n<SUP>o<\/SUP> 8.666\/93), <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio do edital a indica\u00e7\u00e3o dos(as):<\/P>","resposta":977673,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crit\u00e9rios de reajuste do pre\u00e7o, nas compras para entrega imediata.","id":977673,"corpo":"<p align=justify>crit\u00e9rios de reajuste do pre\u00e7o, nas compras para entrega\r\nimediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios para julgamento, com disposi\u00e7\u00f5es claras e par\u00e2metros objetivos.","id":977674,"corpo":"<p align=justify>crit\u00e9rios para julgamento, com disposi\u00e7\u00f5es claras e\r\npar\u00e2metros objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es equivalentes de pagamento entre empresas brasileiras e estrangeiras, no caso de licita\u00e7\u00f5es internacionais.","id":977675,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es equivalentes de pagamento entre empresas\r\nbrasileiras e estrangeiras, no caso de licita\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00f5es e normas para os recursos previstos na Lei no 8.666\/93.","id":977676,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00f5es e normas para os recursos previstos na\r\nLei no 8.666\/93.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"san\u00e7\u00f5es para o caso de inadimplemento.","id":977677,"corpo":"<p align=justify>san\u00e7\u00f5es para o caso de inadimplemento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/255283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir. I As autarquias fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. II As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado. III As sociedades de economia mista apenas podem ser constitu\u00eddas pelo regime societ\u00e1rio das sociedades an\u00f4nimas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5601,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":293545,"hashId":"16d80f4fbe81515e46083373dc10f841","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>I As autarquias fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. <\/P>\r\n<P align=justify>II As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado. <\/P>\r\n<P align=justify>III As sociedades de economia mista apenas podem ser constitu\u00eddas pelo regime societ\u00e1rio das sociedades an\u00f4nimas. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><\/p>","resposta":1087851,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1087849,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1087850,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1087851,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1087852,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/293545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":3194},{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196},{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3201}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O financiamento da seguridade social por toda a sociedade, de forma direta e indireta, nos termos da lei, mediante recursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como de contribui\u00e7\u00f5es sociais enumeradas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, esteia-se no princ\u00edpio constitucional da","provas":[{"id":6219,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":3194},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2008"},{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"},{"id":6305,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3201},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":329832,"hashId":"528c550af9fced2797fe54db5a662909","enunciado":"<p align=justify>O financiamento da seguridade social por toda a sociedade,\r\nde forma direta e indireta, nos termos da lei, mediante\r\nrecursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como\r\nde contribui\u00e7\u00f5es sociais enumeradas na Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica, esteia-se no princ\u00edpio constitucional da<\/p>","resposta":1186315,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade da cobertura e do atendimento.","id":1186314,"corpo":"<p align=justify>universalidade da cobertura e do atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diversidade da base de financiamento.","id":1186315,"corpo":"<p align=justify>diversidade da base de financiamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios.","id":1186316,"corpo":"<p align=justify>seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios.","id":1186317,"corpo":"<p align=justify>irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite.","id":1186318,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o\r\nquadripartite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/329832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas constitucionais que regem a mat\u00e9ria,","provas":[{"id":6351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo","id":4351},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-am-am-2008-fcc-assistente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Assistente de Controle Externo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":337388,"hashId":"c2a294b1d4e999574c761bb533df47d2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas constitucionais que regem a\r\nmat\u00e9ria,<\/p>","resposta":1206727,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas s\u00e3o permitidos concursos p\u00fablicos por provas, e n\u00e3o por provas e t\u00edtulos.","id":1206724,"corpo":"<p align=justify>apenas s\u00e3o permitidos concursos p\u00fablicos por provas,\r\ne n\u00e3o por provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os cargos p\u00fablicos somente podem ser preenchidos por candidatos aprovados em concurso p\u00fablico.","id":1206725,"corpo":"<p align=justify>todos os cargos p\u00fablicos somente podem ser preenchidos\r\npor candidatos aprovados em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os candidatos aprovados em concursos p\u00fablicos t\u00eam direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o dentro do prazo previsto no edital.","id":1206726,"corpo":"<p align=justify>todos os candidatos aprovados em concursos p\u00fablicos\r\nt\u00eam direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o dentro do prazo previsto\r\nno edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a investidura em cargos em comiss\u00e3o n\u00e3o depende de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":1206727,"corpo":"<p align=justify>a investidura em cargos em comiss\u00e3o n\u00e3o depende\r\nde pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas portadoras de defici\u00eancia n\u00e3o podem ser submetidas a concurso p\u00fablico para provimento de cargos p\u00fablicos.","id":1206728,"corpo":"<p align=justify>as pessoas portadoras de defici\u00eancia n\u00e3o podem ser\r\nsubmetidas a concurso p\u00fablico para provimento de\r\ncargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":200675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/337388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 modalidade de preg\u00e3o eletr\u00f4nico, regulamentada pelo Decreto no 5.450\/2005, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":351884,"hashId":"c64dcf74c7bfea7a7003d9214da0fe2e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 modalidade de preg\u00e3o eletr\u00f4nico, regulamentada pelo Decreto n<SUP>o<\/SUP> 5.450\/2005, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1248567,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, se aplica inclusive \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras de engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e aliena\u00e7\u00f5es em geral.","id":1248566,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica,\r\nse aplica inclusive \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras\r\nde engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e\r\naliena\u00e7\u00f5es em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O licitante somente poder\u00e1 oferecer lance inferior ao \u00faltimo por ele ofertado e registrado pelo sistema.","id":1248567,"corpo":"<p align=justify>O licitante somente poder\u00e1 oferecer lance inferior ao\r\n\u00faltimo por ele ofertado e registrado pelo sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de desconex\u00e3o do pregoeiro, no decorrer da etapa de lances, mesmo se o sistema eletr\u00f4nico permanecer acess\u00edvel aos licitantes, os lances deixar\u00e3o de ser recebidos.","id":1248568,"corpo":"<p align=justify>No caso de desconex\u00e3o do pregoeiro, no decorrer\r\nda etapa de lances, mesmo se o sistema eletr\u00f4nico\r\npermanecer acess\u00edvel aos licitantes, os lances deixar\u00e3o\r\nde ser recebidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns, em que a legisla\u00e7\u00e3o ou o edital exija apresenta\u00e7\u00e3o de planilha de composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, esta n\u00e3o precisar\u00e1 ser encaminhada de imediato por meio eletr\u00f4nico.","id":1248569,"corpo":"<p align=justify>No caso de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns, em que\r\na legisla\u00e7\u00e3o ou o edital exija apresenta\u00e7\u00e3o de planilha\r\nde composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, esta n\u00e3o precisar\u00e1\r\nser encaminhada de imediato por meio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, ser\u00e1 exigida apenas a comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal com a Fazenda Nacional.","id":1248570,"corpo":"<p align=justify>Para habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, ser\u00e1 exigida apenas a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal com a Fazenda\r\nNacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"}],"slug":"direito-administrativo\/351884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil do profissional liberal poder\u00e1 n\u00e3o ser apurada mediante verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a depender:","provas":[{"id":10837,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407326,"hashId":"b6d82e2cb4b0676e369a6e9c1f1c7cd4","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil do profissional liberal poder\u00e1 n\u00e3o\r\nser apurada mediante verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a depender:<\/p>","resposta":1457385,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova do nexo de causalidade do dano com o servi\u00e7o.","id":1457385,"corpo":"<p align=justify>da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova do nexo de causalidade\r\ndo dano com o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de o servi\u00e7o ser prestado efetivamente com a caracter\u00edstica intuito personae.","id":1457386,"corpo":"<p align=justify>de o servi\u00e7o ser prestado efetivamente com a\r\ncaracter\u00edstica intuito personae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de o profissional n\u00e3o ter constitu\u00eddo sociedade profissional.","id":1457387,"corpo":"<p align=justify>de o profissional n\u00e3o ter constitu\u00eddo sociedade\r\nprofissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de a atividade exercida ser de meio ou de fim.","id":1457388,"corpo":"<p align=justify>de a atividade exercida ser de meio ou de fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de a atividade conter elementos t\u00edpicos de servi\u00e7o de massa.","id":1457389,"corpo":"<p align=justify>de a atividade conter elementos t\u00edpicos de servi\u00e7o de\r\nmassa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240545,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/407326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}