{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164907,"perPage":"100","pages":21650,"page":18781,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo das mercadorias vendidas no exerc\u00edcio montou, em R$, a","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439,"slug":"analista-trainee-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355268,"hashId":"dcc85d84272389e0992878d48136aacd","enunciado":"<p align=justify>O custo das mercadorias vendidas no exerc\u00edcio montou,\r\nem R$, a<\/p>","resposta":1261407,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300.000,00.","id":1261405,"corpo":"<p align=justify>300.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"335.000,00.","id":1261406,"corpo":"<p align=justify>335.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"370.000,00.","id":1261407,"corpo":"<p align=justify>370.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"390.000,00.","id":1261408,"corpo":"<p align=justify>390.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"335.150,00.","id":1261409,"corpo":"<p align=justify>335.150,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estoque inicial de mercadorias....................... 260.000,00 Receita Bruta de Vendas................................ 900.000,00 Compras de mercadorias, l\u00edquidas de impostos recuper\u00e1veis.................................... 410.000,00 Despesas administrativas............................... 145.000,00 Despesas com vendas ................................... 55.000,00 Despesas financeiras l\u00edquidas........................ 25.000,00 Receita de Dividendos.................................... 45.000,00 Receita da venda de bem do ativo imobilizado 70.000,00 Estoque final de mercadorias ......................... 300.000,00 Custo do bem do ativo imobilizado vendido ... 55.000,00 A companhia \u00e9 contribuinte do PIS e da COFINS na sistem\u00e1tica n\u00e3o cumulativa, cujas al\u00edquotas s\u00e3o, respectivamente, 0,65% e 3%, e do ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. O valor dos impostos e contribui\u00e7\u00f5es sobre a receita bruta de vendas deve ser calculado com as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 fornecidas.","id":208808,"enunciado":"<P align=justify>Estoque inicial de mercadorias....................... 260.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Receita Bruta de Vendas................................ 900.000,00<\/P>\r\n<P align=justify> Compras de mercadorias, l\u00edquidas de <\/P>\r\n<P align=justify> impostos recuper\u00e1veis.................................... 410.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Despesas administrativas............................... 145.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Despesas com vendas ................................... 55.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Despesas financeiras l\u00edquidas........................ 25.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Receita de Dividendos.................................... 45.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Receita da venda de bem do ativo imobilizado 70.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Estoque final de mercadorias ......................... 300.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Custo do bem do ativo imobilizado vendido ... 55.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>A companhia \u00e9 contribuinte do PIS e da COFINS na sistem\u00e1tica n\u00e3o cumulativa, cujas al\u00edquotas s\u00e3o, respectivamente, 0,65% e 3%, e do ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. O valor dos impostos e contribui\u00e7\u00f5es sobre a receita bruta de vendas deve ser calculado com as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 fornecidas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/355268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado da Cia. Comercial Estrela D&#39;Oeste de 31 de dezembro de 2007, o valor total da Receita Operacional Bruta da sociedade correspondeu a R$ 200.000,00, sendo que as dedu\u00e7\u00f5es de vendas representaram 23% dessa import\u00e2ncia. Nessa mesma demonstra\u00e7\u00e3o, o Custo das Mercadorias Vendidas foi equivalente a 55% da Receita Operacional L\u00edquida e o valor do Estoque Final de Mercadorias correspondeu a R$ 80.000,00. Considerando apenas essas informa\u00e7\u00f5es, o Lucro Operacional Bruto, a Receita Operacional L\u00edquida e o Custo das Mercadorias Vendidas foram, em R$, respectivamente,","provas":[{"id":6480,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2008-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AL - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:29:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":345927,"hashId":"022df63034f5eef8629d8ffbef2b3139","enunciado":"<p align=justify>Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado da Cia. Comercial Estrela\r\nD&#39;Oeste de 31 de dezembro de 2007, o valor total da\r\nReceita Operacional Bruta da sociedade correspondeu a\r\nR$ 200.000,00, sendo que as dedu\u00e7\u00f5es de vendas\r\nrepresentaram 23% dessa import\u00e2ncia. Nessa mesma\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o, o Custo das Mercadorias Vendidas foi\r\nequivalente a 55% da Receita Operacional L\u00edquida e o\r\nvalor do Estoque Final de Mercadorias correspondeu a\r\nR$ 80.000,00. Considerando apenas essas informa\u00e7\u00f5es, o\r\nLucro Operacional Bruto, a Receita Operacional L\u00edquida e\r\no Custo das Mercadorias Vendidas foram, em R$,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":1229405,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"115.300,00, 246.000,00 e 110.700,00.","id":1229401,"corpo":"<p align=justify>115.300,00, 246.000,00 e 110.700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"115.300,00, 200.000,00 e 110.700,00.","id":1229402,"corpo":"<p align=justify>115.300,00, 200.000,00 e 110.700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87.300,00, 200.000,00 e 110.700,00.","id":1229403,"corpo":"<p align=justify>87.300,00, 200.000,00 e 110.700,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"69.300,00, 177.000,00 e 84.700,00.","id":1229404,"corpo":"<p align=justify>69.300,00, 177.000,00 e 84.700,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"69.300,00, 154.000,00 e 84.700,00.","id":1229405,"corpo":"<p align=justify>69.300,00, 154.000,00 e 84.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/345927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, s\u00e3o evidenciados no Fluxo dos Financiamentos","provas":[{"id":6401,"cargo":{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2008-fcc-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:33:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":339401,"hashId":"5a3a8062921a8212a17b2d473565daa5","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, s\u00e3o evidenciados no\r\nFluxo dos Financiamentos<\/p>","resposta":1212090,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos obtidos de empresas coligadas, que n\u00e3o se constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia, e os aportes de recursos feitos por acionistas.","id":1212090,"corpo":"<p align=justify>os empr\u00e9stimos obtidos de empresas coligadas, que\r\nn\u00e3o se constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o\r\ndo objeto da companhia, e os aportes de recursos\r\nfeitos por acionistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos concedidos a empresas controladas, mesmo que tenham refer\u00eancia aos neg\u00f3cios usuais da companhia, e os recursos captados exclusivamente para direitos do ativo permanente.","id":1212091,"corpo":"<p align=justify>os empr\u00e9stimos concedidos a empresas controladas,\r\nmesmo que tenham refer\u00eancia aos neg\u00f3cios\r\nusuais da companhia, e os recursos captados exclusivamente\r\npara direitos do ativo permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os recursos captados exclusivamente de n\u00e3o-acionistas, desde que direcionados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de bens do imobilizado, e todos os recursos ligados a aquisi\u00e7\u00e3o de bens incorp\u00f3reos.","id":1212092,"corpo":"<p align=justify>os recursos captados exclusivamente de n\u00e3o-acionistas,\r\ndesde que direcionados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de bens\r\ndo imobilizado, e todos os recursos ligados a aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde bens incorp\u00f3reos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os tipos de adiantamentos concedidos a diretores e participantes nos lucros da companhia, que se constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia, e o produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias e b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":1212093,"corpo":"<p align=justify>todos os tipos de adiantamentos concedidos a\r\ndiretores e participantes nos lucros da companhia,\r\nque se constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o\r\ndo objeto da companhia, e o produto da aliena\u00e7\u00e3o\r\nde partes benefici\u00e1rias e b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, enquanto n\u00e3o computados no resultado, e os adiantamentos de pr\u00f3-labore feitos aos s\u00f3cios da entidade no decurso do exerc\u00edcio social da empresa.","id":1212094,"corpo":"<p align=justify>os ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, enquanto n\u00e3o\r\ncomputados no resultado, e os adiantamentos de\r\npr\u00f3-labore feitos aos s\u00f3cios da entidade no decurso\r\ndo exerc\u00edcio social da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/339401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O ser\u00e3o avaliados pelo m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial os investimentos em","provas":[{"id":6401,"cargo":{"descricao":"Auditoria Governamental","id":4379,"slug":"auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2008-fcc-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:34:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":339536,"hashId":"9fa1ca7018a70c53d2e2131980a4d531","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O ser\u00e3o avaliados pelo m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial\r\nos investimentos em<\/p>","resposta":1212401,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coligadas de que participe com 20% do capital total.","id":1212400,"corpo":"<p align=justify>coligadas de que participe com 20% do capital total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outras sociedades que fa\u00e7am parte de um mesmo grupo.","id":1212401,"corpo":"<p align=justify>outras sociedades que fa\u00e7am parte de um mesmo\r\ngrupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coligadas de que participe com 20% ou mais do capital votante.","id":1212402,"corpo":"<p align=justify>coligadas de que participe com 20% ou mais do\r\ncapital votante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coligadas cuja administra\u00e7\u00e3o tenha influ\u00eancia significativa.","id":1212403,"corpo":"<p align=justify>coligadas cuja administra\u00e7\u00e3o tenha influ\u00eancia\r\nsignificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em outras sociedades que estejam sob controle comum.","id":1212404,"corpo":"<p align=justify>em outras sociedades que estejam sob controle\r\ncomum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":"contabilidade-geral\/339536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839,"slug":"assistente-ii-area-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gestor de pequenos neg\u00f3cios conseguir\u00e1 compreender e avaliar as vari\u00e1veis que influenciam o resultado, tais como pol\u00edtica de pre\u00e7os, volumes de produ\u00e7\u00e3o e de vendas, impostos devidos, custos vari\u00e1veis e custos fixos, imposto de renda e a magnitude do lucro final em rela\u00e7\u00e3o ao lucro desejado, desde que interprete corretamente a DRE.","provas":[{"id":6417,"cargo":{"descricao":"Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4839,"slug":"assistente-ii-area-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-assistente-ii-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Assistente II - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:33:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":340401,"hashId":"90e0659387c1ad4bb22f54628e555c74","enunciado":"<p align=justify>O gestor de pequenos neg\u00f3cios conseguir\u00e1 compreender e\r\navaliar as vari\u00e1veis que influenciam o resultado, tais como\r\npol\u00edtica de pre\u00e7os, volumes de produ\u00e7\u00e3o e de vendas,\r\nimpostos devidos, custos vari\u00e1veis e custos fixos, imposto de\r\nrenda e a magnitude do lucro final em rela\u00e7\u00e3o ao lucro\r\ndesejado, desde que interprete corretamente a DRE.<\/p>","resposta":1214582,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1214582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1214583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das microempresas apresentam informa\u00e7\u00f5es para os gestores. Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas pela contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":201742,"enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das microempresas apresentam\r\ninforma\u00e7\u00f5es para os gestores. Acerca das informa\u00e7\u00f5es\r\napresentadas pela contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/340401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a concord\u00e2ncia verbal em: ","provas":[{"id":63256,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sde-sc-2008-consulplan-engenheiro-civil-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Consulplan - SDE - Engenheiro Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1933780,"hashId":"f310feeffacd2ad48cf70cba2aded56d","enunciado":"<p>Est\u00e1 correta a concord\u00e2ncia verbal em: <\/p>","resposta":7474506,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 h\u00e1 poucos anos, n\u00e3o se pagava um centavo para usar a \u00e1gua dos rios. ","id":7474506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 h\u00e1 poucos anos, n\u00e3o se pagava um centavo para usar a \u00e1gua dos rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Haviam poucas pessoas participando da reuni\u00e3o para discutirem assuntos de interesse coletivo. ","id":7474507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Haviam poucas pessoas participando da reuni\u00e3o para discutirem assuntos de interesse coletivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduziram-se em 20% o uso das bacias nacionais onde houveram cobran\u00e7as. ","id":7474508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduziram-se em 20% o uso das bacias nacionais onde houveram cobran\u00e7as. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faziam vinte anos que mor\u00e1vamos em um local onde n\u00e3o existia escolas de f\u00e1cil acesso. ","id":7474509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faziam vinte anos que mor\u00e1vamos em um local onde n\u00e3o existia escolas de f\u00e1cil acesso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esperam-se que medidas para controlar o consumo da \u00e1gua seja tomadas. ","id":7474510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperam-se que medidas para controlar o consumo da \u00e1gua seja tomadas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO:\u00c1gua escassa e cara O senso comum de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds no qual a \u00e1gua \u00e9 abundante e nunca vai faltar est\u00e1 caindo por terra. Certos de que o insumo est\u00e1 cada vez mais escasso, a Uni\u00e3o e os estados est\u00e3o ampliando a cobran\u00e7a pelo uso dos rios brasileiros, principalmente, no caso da ind\u00fastria e do agroneg\u00f3cio, para racionalizar os recursos naturais.\tHoje, cerca de 20% do PIB brasileiro distribu\u00eddos por alguns estados, j\u00e1 inclu\u00edram a \u00e1gua em sua planilha de custos. Para o consumidor, a tend\u00eancia ser\u00e1 arcar com parte dessa conta, ainda que de forma indireta.\tEssa medida visa apenas ao refor\u00e7o do caixa, ela \u00e9 orientada pela vis\u00e3o estrat\u00e9gica e de desenvolvimento sustent\u00e1vel nas regi\u00f5es, Centro Sul e Nordeste, onde j\u00e1 h\u00e1 escassez desse recurso.\tA maior quantidade do insumo est\u00e1 no Norte, onde se encontram 68% da \u00e1gua do pa\u00eds, mas apenas 7% da popula\u00e7\u00e3o. No Sul e no Sudeste, onde se concentram a maior produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e 58% dos brasileiros, est\u00e3o apenas 13% dos recursos h\u00eddricos.\tPara responder a esse fen\u00f4meno, \u00e0 medida que a cobran\u00e7a se espalha, as empresas est\u00e3o buscando formas de reduzir seu consumo. Levantamento feito pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) estima que se reduziu em 20% o uso das \u00e1guas das duas bacias nacionais onde j\u00e1 h\u00e1 cobran\u00e7a.\tO mais novo passo da cobran\u00e7a foi dado na quinta-feira passada, quando cerca de 150 pessoas, entre empres\u00e1rios, agricultores, autoridades federais, estaduais e municipais se reuniram em Paracatu (MG), para discutir detalhes da cobran\u00e7a do uso das \u00e1guas da Bacia do S\u00e3o Francisco, maior rio brasileiro, que deve come\u00e7ar em 2009. Estima-se que ser\u00e3o arrecadados R$40 milh\u00f5es por ano quando ela estiver plenamente implantada. (O Globo -18\/05\/08 - Gustavo Paul (com adapta\u00e7\u00f5es))","id":479515,"enunciado":"<p><strong>TEXTO:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u00c1gua escassa e cara <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO senso comum de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds no qual a \u00e1gua \u00e9 abundante e nunca vai faltar est\u00e1 caindo por terra. Certos de que o insumo est\u00e1 cada vez mais escasso, a Uni\u00e3o e os estados est\u00e3o ampliando a cobran\u00e7a pelo uso dos rios brasileiros, principalmente, no caso da ind\u00fastria e do agroneg\u00f3cio, para racionalizar os recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tHoje, cerca de 20% do PIB brasileiro distribu\u00eddos por alguns estados, j\u00e1 inclu\u00edram a \u00e1gua em sua planilha de custos. Para o consumidor, a tend\u00eancia ser\u00e1 arcar com parte dessa conta, ainda que de forma indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssa medida visa apenas ao refor\u00e7o do caixa, ela \u00e9 orientada pela vis\u00e3o estrat\u00e9gica e de desenvolvimento sustent\u00e1vel nas regi\u00f5es, Centro Sul e Nordeste, onde j\u00e1 h\u00e1 escassez desse recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA maior quantidade do insumo est\u00e1 no Norte, onde se encontram 68% da \u00e1gua do pa\u00eds, mas apenas 7% da popula\u00e7\u00e3o. No Sul e no Sudeste, onde se concentram a maior produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e 58% dos brasileiros, est\u00e3o apenas 13% dos recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara responder a esse fen\u00f4meno, \u00e0 medida que a cobran\u00e7a se espalha, as empresas est\u00e3o buscando formas de reduzir seu consumo. Levantamento feito pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) estima que se reduziu em 20% o uso das \u00e1guas das duas bacias nacionais onde j\u00e1 h\u00e1 cobran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO mais novo passo da cobran\u00e7a foi dado na quinta-feira passada, quando cerca de 150 pessoas, entre empres\u00e1rios, agricultores, autoridades federais, estaduais e municipais se reuniram em Paracatu (MG), para discutir detalhes da cobran\u00e7a do uso das \u00e1guas da Bacia do S\u00e3o Francisco, maior rio brasileiro, que deve come\u00e7ar em 2009. Estima-se que ser\u00e3o arrecadados R$40 milh\u00f5es por ano quando ela estiver plenamente implantada.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\"><em> (O Globo -18\/05\/08 - Gustavo Paul (com adapta\u00e7\u00f5es))<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1933780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as caracter\u00edsticas apresentadas com a regi\u00e3o de Santa Catarina a qual se integram: I. Litoral. II. Nordeste. III. Vale do Itaja\u00ed. IV. Planalto Norte. V. Planalto Serrano. VI. Sul. VII. Meio-Oeste. VIII. Oeste. ( ) Rica em florestas nativas provenientes de reflorestamento, concentrando o p\u00f3lo florestal do estado, um dos mais expressivos da Am\u00e9rica Latina, com ind\u00fastrias madeireiras, moveleiras, de papel e papel\u00e3o. ( ) Com forte tradi\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica, concilia uma economia din\u00e2mica com o respeito \u00e0 natureza exuberante, onde se desenvolvem ind\u00fastrias do ramo eletro-metal-mec\u00e2nico e se registram alto poder aquisitivo e excelente qualidade de vida. ( ) \u00c9 o \u201cceleiro\u201d de Santa Catarina, onde sai boa parte da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, aves e su\u00ednos do Brasil, possuindo frigor\u00edficos de grande e m\u00e9dio portes, associados aos produtores rurais em modelo bem sucedido de integra\u00e7\u00e3o. ( ) Colonizada por a\u00e7orianos no s\u00e9culo XVIII, possui relevo recortado com ba\u00edas, enseadas, manguezais, lagunas com forte atividade econ\u00f4mica relacionada \u00e0 pesca e ao turismo. ( ) Tem como caracter\u00edstica marcante o jeito simples de viver dos descendentes de italianos com produ\u00e7\u00e3o de uvas, festas t\u00edpicas, extrativismo mineral e ind\u00fastria cer\u00e2mica, sem falar nas esta\u00e7\u00f5es hidrotermais e c\u00e2nions ricos em biodiversidade. ( ) Com atividades econ\u00f4micas concentradas no turismo, na pecu\u00e1ria e na ind\u00fastria florestal, esta regi\u00e3o fria oferece paisagens buc\u00f3licas com chuvas de neves em algumas cidades e pontos pitorescos como a estrada da Serra do Rio do Rastro que desce em curvas sinuosas de uma altitude de 1.467 metros at\u00e9 o n\u00edvel do mar. ( ) \u201cPedacinho da Alemanha\u201d encravado em Santa Catarina, possui forte ind\u00fastria t\u00eaxtil e paisagem de morros, matas, rios e cachoeiras, tornando-se rota para o ecoturismo no estado. ( ) Com morros ondulados localizados no centro do estado, \u00e9 formada por comunidades de pequeno e m\u00e9dio porte, colonizadas por imigrantes italianos, alem\u00e3es, austr\u00edacos e japoneses, que trabalham na agroind\u00fastria, cria\u00e7\u00e3o de bovinos e produ\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3, al\u00e9m de possuir ind\u00fastrias expressivas do p\u00f3lo metal-mec\u00e2nico. A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em: ","provas":[{"id":63263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel","sigla":"SDE","id":5006,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sde-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sde-sc-2008-consulplan-tecnico-de-informatica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Consulplan - SDE - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1934478,"hashId":"1f6f0cae455e201fa21d5bcfc258a9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as caracter\u00edsticas apresentadas com a regi\u00e3o de Santa Catarina a qual se integram: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Litoral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nordeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vale do Itaja\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Planalto Norte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Planalto Serrano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Meio-Oeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Oeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rica em florestas nativas provenientes de reflorestamento, concentrando o p\u00f3lo florestal do estado, um dos mais expressivos da Am\u00e9rica Latina, com ind\u00fastrias madeireiras, moveleiras, de papel e papel\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com forte tradi\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica, concilia uma economia din\u00e2mica com o respeito \u00e0 natureza exuberante, onde se desenvolvem ind\u00fastrias do ramo eletro-metal-mec\u00e2nico e se registram alto poder aquisitivo e excelente qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o \u201cceleiro\u201d de Santa Catarina, onde sai boa parte da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, aves e su\u00ednos do Brasil, possuindo frigor\u00edficos de grande e m\u00e9dio portes, associados aos produtores rurais em modelo bem sucedido de integra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Colonizada por a\u00e7orianos no s\u00e9culo XVIII, possui relevo recortado com ba\u00edas, enseadas, manguezais, lagunas com forte atividade econ\u00f4mica relacionada \u00e0 pesca e ao turismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como caracter\u00edstica marcante o jeito simples de viver dos descendentes de italianos com produ\u00e7\u00e3o de uvas, festas t\u00edpicas, extrativismo mineral e ind\u00fastria cer\u00e2mica, sem falar nas esta\u00e7\u00f5es hidrotermais e c\u00e2nions ricos em biodiversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com atividades econ\u00f4micas concentradas no turismo, na pecu\u00e1ria e na ind\u00fastria florestal, esta regi\u00e3o fria oferece paisagens buc\u00f3licas com chuvas de neves em algumas cidades e pontos pitorescos como a estrada da Serra do Rio do Rastro que desce em curvas sinuosas de uma altitude de 1.467 metros at\u00e9 o n\u00edvel do mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cPedacinho da Alemanha\u201d encravado em Santa Catarina, possui forte ind\u00fastria t\u00eaxtil e paisagem de morros, matas, rios e cachoeiras, tornando-se rota para o ecoturismo no estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com morros ondulados localizados no centro do estado, \u00e9 formada por comunidades de pequeno e m\u00e9dio porte, colonizadas por imigrantes italianos, alem\u00e3es, austr\u00edacos e japoneses, que trabalham na agroind\u00fastria, cria\u00e7\u00e3o de bovinos e produ\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3, al\u00e9m de possuir ind\u00fastrias expressivas do p\u00f3lo metal-mec\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em: <\/p>","resposta":7477485,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, I, III, VIII, VI, V, II, VII ","id":7477481,"corpo":"<p>IV, I, III, VIII, VI, V, II, VII <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, II, I, VI, VIII, IV, VII, V ","id":7477482,"corpo":"<p>III, II, I, VI, VIII, IV, VII, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VI, V, I, VII, III, VIII, II, IV","id":7477483,"corpo":"<p>VI, V, I, VII, III, VIII, II, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV, VIII, III, VI, II, VII, V","id":7477484,"corpo":"<p>I, IV, VIII, III, VI, II, VII, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, II, VIII, I, VI, V, III, VII ","id":7477485,"corpo":"<p>IV, II, VIII, I, VI, V, III, VII <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/1934478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMV apurado com o UEPS e o controle permanente \u00e9 de R$ 2.844,00.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:14:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315148,"hashId":"35b7969b33cf6efc294013229c215383","enunciado":"<p align=justify>O CMV apurado com o UEPS e o controle permanente \u00e9 de\r\nR$ 2.844,00.<\/p>","resposta":1142078,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na ficha de controle de estoques e nas informa\u00e7\u00f5es complementares apresentadas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191638,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5933\/Imagem_197.gif><\/P>\r\n<P>Com base na ficha de controle de estoques e nas informa\u00e7\u00f5es complementares apresentadas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/315148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem bruta apurada com a utiliza\u00e7\u00e3o do PEPS e do controle permanente \u00e9 superior a 65%.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:14:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315147,"hashId":"5e25d8c34109f3f0ec4daab04be7ecf4","enunciado":"<p align=justify>A margem bruta apurada com a utiliza\u00e7\u00e3o do PEPS e do\r\ncontrole permanente \u00e9 superior a 65%.<\/p>","resposta":1142076,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na ficha de controle de estoques e nas informa\u00e7\u00f5es complementares apresentadas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191638,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5933\/Imagem_197.gif><\/P>\r\n<P>Com base na ficha de controle de estoques e nas informa\u00e7\u00f5es complementares apresentadas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"}],"slug":"contabilidade-geral\/315147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado da Cia. Comercial Estoril encerrada em 31 de dezembro de 2007, o valor total das dedu\u00e7\u00f5es da Receita Operacional Bruta foi R$ 20.500,00 e representou 5% da Receita Operacional Bruta. Na mesma demonstra\u00e7\u00e3o, o Custo das Mercadorias Vendidas foi equivalente a 60% da Receita Operacional L\u00edquida e o valor do Estoque Final de Mercadorias correspondeu a R$ 40.000,00. Considerando apenas essas informa\u00e7\u00f5es, o Lucro Operacional Bruto, a Receita Operacional L\u00edquida e o Custo das Mercadorias Vendidas foram, respectivamente, em R$,","provas":[{"id":6033,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria","id":4251,"slug":"analista-judiciario-area-contadoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-contadoria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contadoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:13:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":320351,"hashId":"d7c0b83469efbc5903eecf54e8046d21","enunciado":"<p align=justify>Na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado da Cia. Comercial Estoril\r\nencerrada em 31 de dezembro de 2007, o valor total das\r\ndedu\u00e7\u00f5es da Receita Operacional Bruta foi R$ 20.500,00\r\ne representou 5% da Receita Operacional Bruta. Na\r\nmesma demonstra\u00e7\u00e3o, o Custo das Mercadorias Vendidas\r\nfoi equivalente a 60% da Receita Operacional L\u00edquida e o\r\nvalor do Estoque Final de Mercadorias correspondeu a\r\nR$ 40.000,00. Considerando apenas essas informa\u00e7\u00f5es, o\r\nLucro Operacional Bruto, a Receita Operacional L\u00edquida e\r\no Custo das Mercadorias Vendidas foram, respectivamente,\r\nem R$,<\/p>","resposta":1156147,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"273.700,00, 410.000,00 e 155.800,00","id":1156143,"corpo":"<p align=justify>273.700,00, 410.000,00 e 155.800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"233.700,00, 410.000,00 e 155.800,00","id":1156144,"corpo":"<p align=justify>233.700,00, 410.000,00 e 155.800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"195.800,00, 410.000,00 e 233.700,00","id":1156145,"corpo":"<p align=justify>195.800,00, 410.000,00 e 233.700,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"195.800,00, 389.500,00 e 233.700,00","id":1156146,"corpo":"<p align=justify>195.800,00, 389.500,00 e 233.700,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"155.800,00, 389.500,00 e 233.700,00","id":1156147,"corpo":"<p align=justify>155.800,00, 389.500,00 e 233.700,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/320351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667,"slug":"tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa tenha efetuado uma aplica\u00e7\u00e3o em\nfundo de renda fixa de curto prazo no valor de R$ 10.000,00,\ncom rendimento mensal de 1% e imposto de renda na fonte\n- a ser retido apenas no resgate da aplica\u00e7\u00e3o - de 20%.\nNesse caso, o ativo circulante, ao final do primeiro m\u00eas,\ndeveria discriminar uma conta de imposto de renda retido na\nfonte diferido, no valor de R$ 20,00.","provas":[{"id":6294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667,"slug":"tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"},{"id":16752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:23:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":332645,"hashId":"3ee2f3a2eb4c93c74d6b9bde22a08f7b","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma empresa tenha efetuado uma aplica\u00e7\u00e3o em\nfundo de renda fixa de curto prazo no valor de R$ 10.000,00,\ncom rendimento mensal de 1% e imposto de renda na fonte\n- a ser retido apenas no resgate da aplica\u00e7\u00e3o - de 20%.\nNesse caso, o ativo circulante, ao final do primeiro m\u00eas,\ndeveria discriminar uma conta de imposto de renda retido na\nfonte diferido, no valor de R$ 20,00.<\/p>","resposta":1194070,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1194070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1194071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os itens a seguir.","id":199066,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/332645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revers\u00e3o da provis\u00e3o para devedores duvidosos aumenta o \u00edndice de liquidez corrente.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:22:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332449,"hashId":"b8cfe3ea16c977c1aa5011f487c680cb","enunciado":"<p align=justify>A revers\u00e3o da provis\u00e3o para devedores duvidosos aumenta\r\no \u00edndice de liquidez corrente.<\/p>","resposta":1193524,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os itens a seguir.","id":198994,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/332449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se um investimento de 80% no capital de determinada empresa, a investidora dever\u00e1 efetuar um d\u00e9bito em dispon\u00edvel e um cr\u00e9dito em investimentos &#8211; equival\u00eancia patrimonial igual a 80% do total dos dividendos a pagar, quando do recebimento de dividendos.","provas":[{"id":6365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-do-esporte"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337620,"hashId":"06880e2860f86f7c2861bcb738418d3a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se um investimento de 80% no capital de\r\ndeterminada empresa, a investidora dever\u00e1 efetuar um d\u00e9bito\r\nem dispon\u00edvel e um cr\u00e9dito em investimentos &#8211; equival\u00eancia\r\npatrimonial igual a 80% do total dos dividendos a pagar,\r\nquando do recebimento de dividendos.<\/p>","resposta":1207358,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1207357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1207358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, considerando que os investimentos societ\u00e1rios sejam realizados por sociedades constitu\u00eddas por a\u00e7\u00f5es.","id":200752,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens seguintes, considerando que os investimentos\r\nsociet\u00e1rios sejam realizados por sociedades constitu\u00eddas por\r\na\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/337620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a empresa utilize o sistema de controle permanente e o UEPS como crit\u00e9rio para apura\u00e7\u00e3o do CMV, o resultado bruto obtido ser\u00e1 maior do que o resultado obtido, tamb\u00e9m pelo sistema permanente, pelo PEPS.","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:02:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337159,"hashId":"4bf5679fe62701fd00d3bf5f779094d8","enunciado":"<p align=justify>Caso a empresa utilize o sistema de controle permanente e o\r\nUEPS como crit\u00e9rio para apura\u00e7\u00e3o do CMV, o resultado\r\nbruto obtido ser\u00e1 maior do que o resultado obtido, tamb\u00e9m\r\npelo sistema permanente, pelo PEPS.<\/p>","resposta":1206159,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As empresas controlam seus estoques de maneira permanente ou peri\u00f3dica. A apura\u00e7\u00e3o do valor do custo da mercadoria vendida depende, ainda, do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos dados acima apresentados, referentes a determinada empresa.","id":200615,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6363\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P>As empresas controlam seus estoques de maneira permanente ou peri\u00f3dica. A apura\u00e7\u00e3o do valor do custo da mercadoria vendida depende, ainda, do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos dados acima apresentados, referentes a determinada empresa.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  56 \u00e0 61","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/337159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio, uma empresa apresente, em reais, os seguintes valores. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, j\u00e1 consideradas as modifica\u00e7\u00f5es advindas da Lei n.\u00b0 11.638\/2007, o valor a ser destinado para a reserva de lucros a realizar ser\u00e1 de R$ 1.200.","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 09:59:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337147,"hashId":"ea8f19807f8e627aadee5bdacc703abd","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio, uma empresa apresente, em reais, os seguintes valores.<\/p>\r\n<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6363\/Imagem_09.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, j\u00e1 consideradas as modifica\u00e7\u00f5es\r\nadvindas da Lei n.\u00b0\r\n11.638\/2007, o valor a ser destinado para a\r\nreserva de lucros a realizar ser\u00e1 de R$ 1.200.<\/p>","resposta":1206125,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao final do exerc\u00edcio social, as sociedades an\u00f4nimas devem apurar o dividendo a ser distribu\u00eddo aos acionistas e constituir as reservas necess\u00e1rias. Acerca desse t\u00f3pico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200612,"enunciado":"Ao final do exerc\u00edcio social, as sociedades an\u00f4nimas devem\r\napurar o dividendo a ser distribu\u00eddo aos acionistas e constituir as\r\nreservas necess\u00e1rias. Acerca desse t\u00f3pico, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 \u00e1 52 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/337147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao final do dia 4\/8\/2008, o saldo da conta de mercadorias dispon\u00edveis para revenda, considerando o sistema permanente e a m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel, foi maior do que R$ 26.000.","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:01:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337158,"hashId":"e3ae6579d5dacb09720079fce77b2b0e","enunciado":"<p align=justify>Ao final do dia 4\/8\/2008, o saldo da conta de mercadorias\r\ndispon\u00edveis para revenda, considerando o sistema\r\npermanente e a m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel, foi maior do que\r\nR$ 26.000.<\/p>","resposta":1206156,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As empresas controlam seus estoques de maneira permanente ou peri\u00f3dica. A apura\u00e7\u00e3o do valor do custo da mercadoria vendida depende, ainda, do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos dados acima apresentados, referentes a determinada empresa.","id":200615,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6363\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P>As empresas controlam seus estoques de maneira permanente ou peri\u00f3dica. A apura\u00e7\u00e3o do valor do custo da mercadoria vendida depende, ainda, do crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos dados acima apresentados, referentes a determinada empresa.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  56 \u00e0 61","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/337158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a varia\u00e7\u00e3o dos valores de a\u00e7\u00f5es negociadas em bolsas de valores, as empresas que emitiram a\u00e7\u00f5es dever\u00e3o contabilizar em seu patrim\u00f4nio l\u00edquido a provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Essa conta \u00e9 respons\u00e1vel pela representa\u00e7\u00e3o correta do valor das a\u00e7\u00f5es a pre\u00e7o de mercado conforme determinam a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es e suas altera\u00e7\u00f5es recentes.","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:02:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337161,"hashId":"f3de2e7f5bf9d0e0b73c85e290eb74e8","enunciado":"<p align=justify>Com a varia\u00e7\u00e3o dos valores de a\u00e7\u00f5es negociadas em bolsas\r\nde valores, as empresas que emitiram a\u00e7\u00f5es dever\u00e3o\r\ncontabilizar em seu patrim\u00f4nio l\u00edquido a provis\u00e3o para\r\ndesvaloriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Essa conta \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o correta do valor das a\u00e7\u00f5es a pre\u00e7o de mercado\r\nconforme determinam a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es recentes.<\/p>","resposta":1206163,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa depende da classifica\u00e7\u00e3o dos itens em seus respectivos grupos de contas. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":200616,"enunciado":"A contabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa depende\r\nda classifica\u00e7\u00e3o dos itens em seus respectivos grupos de contas.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 \u00e0 65","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/337161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da participa\u00e7\u00e3o de empregados, com pagamento em momento posterior, proporciona d\u00e9bito no resultado do exerc\u00edcio e cr\u00e9dito nas disponibilidades.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:04:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335282,"hashId":"ec8962d28471d40b7316fd4ca4969588","enunciado":"<p align=justify>O registro da participa\u00e7\u00e3o de empregados, com\r\npagamento em momento posterior, proporciona d\u00e9bito no\r\nresultado do exerc\u00edcio e cr\u00e9dito nas disponibilidades.<\/p>","resposta":1202064,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis de registro e avalia\u00e7\u00e3o de componentes patrimoniais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200207,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis de registro e avalia\u00e7\u00e3o de\r\ncomponentes patrimoniais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/335282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da amortiza\u00e7\u00e3o de itens do ativo intang\u00edvel n\u00e3o afeta o valor hist\u00f3rico contabilizado na respectiva conta. A amortiza\u00e7\u00e3o tem de ser contabilizada em conta espec\u00edfica e redutora de ativo e tem de obedecer \u00e0s normas da Secretaria da Receita Federal para seu c\u00e1lculo","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":337160,"hashId":"cc6a44a21b24d9bddc603ec88165460a","enunciado":"<p align=justify>O registro da amortiza\u00e7\u00e3o de itens do ativo intang\u00edvel n\u00e3o\r\nafeta o valor hist\u00f3rico contabilizado na respectiva conta.\r\nA amortiza\u00e7\u00e3o tem de ser contabilizada em conta espec\u00edfica\r\ne redutora de ativo e tem de obedecer \u00e0s normas da\r\nSecretaria da Receita Federal para seu c\u00e1lculo<\/p>","resposta":1206160,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1206160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1206161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa depende da classifica\u00e7\u00e3o dos itens em seus respectivos grupos de contas. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":200616,"enunciado":"A contabiliza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma empresa depende\r\nda classifica\u00e7\u00e3o dos itens em seus respectivos grupos de contas.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 \u00e0 65","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/337160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias s\u00e3o calculadas em fun\u00e7\u00e3o de percentuais que incidem sobre o lucro auferido no per\u00edodo correspondente. Assim, as participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias de empregados sempre precedem as participa\u00e7\u00f5es dos administradores.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332342,"hashId":"af6585a0b8e8c3fff95e91fbf82ec7b2","enunciado":"<p align=justify>As participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias s\u00e3o calculadas em fun\u00e7\u00e3o de\r\npercentuais que incidem sobre o lucro auferido no per\u00edodo\r\ncorrespondente. Assim, as participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias de\r\nempregados sempre precedem as participa\u00e7\u00f5es dos\r\nadministradores.<\/p>","resposta":1193246,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da destina\u00e7\u00e3o do resultado das empresas, julgue os itens a seguir","id":198954,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da destina\u00e7\u00e3o do resultado das empresas, julgue os itens a\r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/332342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo referente \u00e0s atividades operacionais do per\u00edodo, obtido no demonstrativo dos fluxos de caixa, foi de R$ 34.645,00, positivo.","provas":[{"id":6352,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 10:12:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":335331,"hashId":"1b8a99e34789da319a519d3a708b965e","enunciado":"<p align=justify>O saldo referente \u00e0s atividades operacionais do per\u00edodo, obtido no\r\ndemonstrativo dos fluxos de caixa, foi de R$ 34.645,00, positivo.<\/p>","resposta":1202193,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":200225,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6352\/Q85.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/335331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O montante pago ao fornecedor a t\u00edtulo de tributos recuper\u00e1veis ser\u00e1 incorporado ao valor do estoque de mercadorias adquiridas para revenda.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:18:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315174,"hashId":"69e296a0975a80ea7bdff43f223a082c","enunciado":"<p align=justify>O montante pago ao fornecedor a t\u00edtulo de tributos recuper\u00e1veis\r\nser\u00e1 incorporado ao valor do estoque de mercadorias adquiridas\r\npara revenda.<\/p>","resposta":1142165,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da composi\u00e7\u00e3o do custo das mercadorias vendidas e de seus reflexos no resultado com mercadorias, julgue os itens que se seguem.","id":191653,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da composi\u00e7\u00e3o do custo das mercadorias vendidas e de seus\r\nreflexos no resultado com mercadorias, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/315174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento a fornecedores no per\u00edodo corresponde a R$ 17.010,00.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 14:20:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315274,"hashId":"acfed65007f7b3894c7af5c3011f4b08","enunciado":"<p align=justify>O pagamento a fornecedores no per\u00edodo corresponde\r\na R$ 17.010,00.<\/p>","resposta":1142437,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es constantes da tabela acima, cujos valores est\u00e3o em reais, julgue os itens que se seguem.","id":191686,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5933\/Imagem_201.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es constantes da tabela acima, cujos valores est\u00e3o em reais, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-de-operacoes-tipicas"}],"slug":"contabilidade-geral\/315274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos patrimoniais denominados intang\u00edveis comp\u00f5em o saldo da conta do ativo permanente imobilizado e ser\u00e3o avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o deduzido do saldo da respectiva conta de amortiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:39:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303085,"hashId":"f8088140a262a4e4d648c5bf66c56b3f","enunciado":"<p align=justify>Os elementos patrimoniais denominados intang\u00edveis\r\ncomp\u00f5em o saldo da conta do ativo permanente imobilizado\r\ne ser\u00e3o avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o deduzido do saldo\r\nda respectiva conta de amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1109543,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de ativos e investimentos societ\u00e1rios no pa\u00eds, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186979,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de ativos e investimentos\r\nsociet\u00e1rios no pa\u00eds, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":"contabilidade-geral\/303085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite m\u00e1ximo do saldo da reserva de lucros \u00e9 o valor do capital social, exclu\u00edda a soma das reservas para conting\u00eancias, de lucros a realizar e da reserva de incentivos fiscais.","provas":[{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:38:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303067,"hashId":"59befcfb0b5d5bd05590428b929fa999","enunciado":"<p align=justify>O limite m\u00e1ximo do saldo da reserva de lucros \u00e9 o valor do\r\ncapital social, exclu\u00edda a soma das reservas para\r\nconting\u00eancias, de lucros a realizar e da reserva de incentivos\r\nfiscais.<\/p>","resposta":1109504,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109503,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado das empresas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186972,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado das empresas, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 e 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/303067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recebimento de dividendos de companhias coligadas avaliadas pelo m\u00e9todo de custo aumenta o dispon\u00edvel da investidora, mas n\u00e3o afeta o resultado acumulado do exerc\u00edcio da investida.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:58:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300143,"hashId":"27b33d06fae2789658a9bed746f66e90","enunciado":"<p align=justify>O recebimento de dividendos de companhias coligadas\r\navaliadas pelo m\u00e9todo de custo aumenta o dispon\u00edvel da\r\ninvestidora, mas n\u00e3o afeta o resultado acumulado do\r\nexerc\u00edcio da investida.<\/p>","resposta":1102928,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do registro e da avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em companhias abertas no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.","id":186191,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro e da avalia\u00e7\u00e3o de investimentos em\r\ncompanhias abertas no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabiliza\u00e7\u00e3o de Dividendos","oab":false,"nome":"Contabiliza\u00e7\u00e3o de Dividendos","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4457,"slug":"contabilidade-geral-contabilizacao-de-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/300143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da compet\u00eancia est\u00e1 associado \u00e0s varia\u00e7\u00f5es patrimoniais e \u00e0 sua natureza. Na aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio \u00e0s despesas, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que, mesmo sem ter havido pagamento ou sem ter sido constitu\u00edda uma obriga\u00e7\u00e3o efetiva, devem ser efetuadas provis\u00f5es, com base em estimativas, como no caso da presta\u00e7\u00e3o de garantias assumidas pela venda de mercadorias.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:38:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303304,"hashId":"270c46cecd67da42f951589050caff55","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da compet\u00eancia est\u00e1 associado \u00e0s varia\u00e7\u00f5es\r\npatrimoniais e \u00e0 sua natureza. Na aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio\r\n\u00e0s despesas, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que, mesmo sem ter havido\r\npagamento ou sem ter sido constitu\u00edda uma obriga\u00e7\u00e3o\r\nefetiva, devem ser efetuadas provis\u00f5es, com base em\r\nestimativas, como no caso da presta\u00e7\u00e3o de garantias\r\nassumidas pela venda de mercadorias.<\/p>","resposta":1109990,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de 128 a 136.","id":187035,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de <STRONG>128<\/STRONG> a<STRONG> 136.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/303304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pr\u00eamios obtidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures devem ser registrados como receita do exerc\u00edcio e n\u00e3o como reserva de capital.","provas":[{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303036,"hashId":"62eb9f668f6cecafb93bc51216441d98","enunciado":"<p align=justify>Os pr\u00eamios obtidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures devem ser\r\nregistrados como receita do exerc\u00edcio e n\u00e3o como reserva de\r\ncapital.<\/p>","resposta":1109438,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos patrimoniais e a sua correta evidencia\u00e7\u00e3o, segundo a Lei n. o 6.404\/1976 e a legisla\u00e7\u00e3o complementar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186963,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos patrimoniais e a sua correta\r\nevidencia\u00e7\u00e3o, segundo a Lei n.\r\no\r\n6.404\/1976 e a legisla\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416855,"slug":"contabilidade-geral-debentures-e-titulos-de-divida"}],"slug":"contabilidade-geral\/303036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro das doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais para investimentos deve ser efetuado a cr\u00e9dito do resultado do exerc\u00edcio e a d\u00e9bito do ativo circulante.","provas":[{"id":5747,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador","id":4061,"slug":"analista-de-transportes-urbanos-area-contador"},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dftrans-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303037,"hashId":"add9c4dd07686c77a9588bc98888dfc1","enunciado":"<p align=justify>O registro das doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es governamentais para\r\ninvestimentos deve ser efetuado a cr\u00e9dito do resultado do\r\nexerc\u00edcio e a d\u00e9bito do ativo circulante.<\/p>","resposta":1109441,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos patrimoniais e a sua correta evidencia\u00e7\u00e3o, segundo a Lei n. o 6.404\/1976 e a legisla\u00e7\u00e3o complementar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186963,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos patrimoniais e a sua correta\r\nevidencia\u00e7\u00e3o, segundo a Lei n.\r\no\r\n6.404\/1976 e a legisla\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/303037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito das mudan\u00e7as substanciais nos tipos de usu\u00e1rios e nas modalidades de informa\u00e7\u00e3o que estes t\u00eam procurado, a fun\u00e7\u00e3o fundamental da contabilidade continua atrelada \u00e0 finalidade de prover esses usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis com informa\u00e7\u00f5es que os ajudem a tomar decis\u00f5es de natureza econ\u00f4mico-financeira.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944,"slug":"agente-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303298,"hashId":"4c35ee818bd6cce4f04e7e3a8f61b4a5","enunciado":"<p align=justify>A despeito das mudan\u00e7as substanciais nos tipos de usu\u00e1rios\r\ne nas modalidades de informa\u00e7\u00e3o que estes t\u00eam procurado,\r\na fun\u00e7\u00e3o fundamental da contabilidade continua atrelada \u00e0\r\nfinalidade de prover esses usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis com informa\u00e7\u00f5es que os ajudem a tomar decis\u00f5es\r\nde natureza econ\u00f4mico-financeira.<\/p>","resposta":1109978,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de 128 a 136.","id":187035,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, julgue os itens de <STRONG>128<\/STRONG> a<STRONG> 136.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 136","ordem":128},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/303298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem l\u00edquida obtida \u00e9 maior do que 12%.","provas":[{"id":5704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade","id":3936,"slug":"tecnico-municipal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":9326,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":16754,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade","id":9335,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:47:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300069,"hashId":"9d879980fcfee013cbc5e7c1f04f03e4","enunciado":"<p align=justify>A margem l\u00edquida obtida \u00e9 maior do que 12%.<\/p>","resposta":1102764,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1102763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1102764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa apresentado na tabela acima, julgue os itens a seguir.","id":186174,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5704\/imagem_242.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa apresentado na tabela acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 82","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/300069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os saldos das reservas de capital referentes a pr\u00eamios recebidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures, existentes no in\u00edcio do exerc\u00edcio social de 2008, poder\u00e3o ser mantidos nessa conta at\u00e9 a sua total utiliza\u00e7\u00e3o, na forma prevista em lei.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300230,"hashId":"906c18a89f114c14c0f2669413c56897","enunciado":"<p align=justify>Os saldos das reservas de capital referentes a pr\u00eamios\r\nrecebidos na emiss\u00e3o de deb\u00eantures, existentes no in\u00edcio do\r\nexerc\u00edcio social de 2008, poder\u00e3o ser mantidos nessa conta\r\nat\u00e9 a sua total utiliza\u00e7\u00e3o, na forma prevista em lei.<\/p>","resposta":1103119,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) tem poderes para disciplinar, normatizar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos diversos integrantes do mercado de capitais no Brasil. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":186217,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) tem poderes para\r\ndisciplinar, normatizar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o dos diversos\r\nintegrantes do mercado de capitais no Brasil. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/300230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transfer\u00eancias do resultado do exerc\u00edcio para reservas ser\u00e3o evidenciadas na demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300265,"hashId":"ba73db65359465665af17657d49148ea","enunciado":"<p align=justify>As transfer\u00eancias do resultado do exerc\u00edcio para reservas\r\nser\u00e3o evidenciadas na demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos\r\nacumulados.<\/p>","resposta":1103189,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o respons\u00e1veis pela evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es aos usu\u00e1rios internos e externos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":186225,"enunciado":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o respons\u00e1veis pela evidencia\u00e7\u00e3o\r\ndas informa\u00e7\u00f5es aos usu\u00e1rios internos e externos. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"}],"slug":"contabilidade-geral\/300265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao incorporar o valor dos juros ao empr\u00e9stimo principal h\u00e1 um d\u00e9bito em despesa de juros e um cr\u00e9dito em empr\u00e9stimos a pagar. No pagamento do empr\u00e9stimo, j\u00e1 considerada a incorpora\u00e7\u00e3o dos juros ao principal, o registro correto \u00e9 a d\u00e9bito de despesas de juros e de empr\u00e9stimos a pagar e a cr\u00e9dito de dispon\u00edvel.","provas":[{"id":5710,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador","id":4494,"slug":"analista-de-gestao-corporativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 15:45:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":300350,"hashId":"36375dbe277a9cb0eb7bb1d8fdcdbd14","enunciado":"<p align=justify>Ao incorporar o valor dos juros ao empr\u00e9stimo principal h\u00e1\r\num d\u00e9bito em despesa de juros e um cr\u00e9dito em empr\u00e9stimos\r\na pagar. No pagamento do empr\u00e9stimo, j\u00e1 considerada a\r\nincorpora\u00e7\u00e3o dos juros ao principal, o registro correto \u00e9 a\r\nd\u00e9bito de despesas de juros e de empr\u00e9stimos a pagar e a\r\ncr\u00e9dito de dispon\u00edvel.<\/p>","resposta":1103381,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1103380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1103381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A matem\u00e1tica financeira \u00e9 uma ferramenta que influencia diretamente os registros cont\u00e1beis das empresas. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186244,"enunciado":"<p align=justify>A matem\u00e1tica financeira \u00e9 uma ferramenta que influencia\r\ndiretamente os registros cont\u00e1beis das empresas. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/300350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre os bens utilizados no processo de industrializa\u00e7\u00e3o deve ser imputada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e computada no custo dos produtos vendidos, na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933,"slug":"tecnico-municipal-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 16:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299203,"hashId":"109b8c5611e2cc588e31ac8a11013a86","enunciado":"<p align=justify>A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre os bens utilizados no processo\r\nde industrializa\u00e7\u00e3o deve ser imputada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e\r\ncomputada no custo dos produtos vendidos, na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":1100792,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os itens a seguir.","id":185941,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em geral, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/299203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236,"slug":"agente-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sefaz-mt-mt"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No concernente \u00e0 lei estadual 7.301, de 17 de julho de 2000, que institui o Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores - IPVA, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52509,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236,"slug":"agente-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sefaz-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2008-unemat-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"UNEMT - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-21 20:27:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1593947,"hashId":"5abbcdbd3ba4e84012527c2851153823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No concernente \u00e0 lei estadual 7.301, de 17 de julho de 2000, que institui o Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores - IPVA, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":5979663,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a quantifica\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, n\u00e3o se deve considerar o estado de conserva\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo individualmente considerado.","id":5979663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a quantifica\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, n\u00e3o se deve considerar o estado de conserva\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo individualmente considerado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do IPVA \u00e9 do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, competindo \u00e0 Secretaria de Estado de Fazenda apenas a supervis\u00e3o e a arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.","id":5979664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para fiscaliza\u00e7\u00e3o do IPVA \u00e9 do Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito, competindo \u00e0 Secretaria de Estado de Fazenda apenas a supervis\u00e3o e a arrecada\u00e7\u00e3o do tributo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O IPVA n\u00e3o incide sobre a propriedade de ve\u00edculo de entidade representativa de empregadores.","id":5979665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPVA n\u00e3o incide sobre a propriedade de ve\u00edculo de entidade representativa de empregadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adquirente do ve\u00edculo automotor apenas se responsabiliza pela incid\u00eancia do IPVA posterior \u00e0 data da aquisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o respondendo por d\u00e9bitos anteriores, que s\u00e3o de responsabilidade do alienante.","id":5979666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adquirente do ve\u00edculo automotor apenas se responsabiliza pela incid\u00eancia do IPVA posterior \u00e0 data da aquisi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o respondendo por d\u00e9bitos anteriores, que s\u00e3o de responsabilidade do alienante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a compensa\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio de IPVA, devidamente apurado pela autoridade fazend\u00e1ria, com d\u00e9bito de IPVA relacionado a outro ve\u00edculo do mesmo sujeito passivo.","id":5979667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a compensa\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio de IPVA, devidamente apurado pela autoridade fazend\u00e1ria, com d\u00e9bito de IPVA relacionado a outro ve\u00edculo do mesmo sujeito passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395521,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/1593947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir de um diagrama de classes, \u00e9 poss\u00edvel criar e definir m\u00e9todos em uma metodologia orientada a objetos.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 13:31:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287748,"hashId":"9f7388e0d080e012a8ec15827193dc5d","enunciado":"<p align=justify>A partir de um diagrama de classes, \u00e9 poss\u00edvel criar e definir\r\nm\u00e9todos em uma metodologia orientada a objetos.<\/p>","resposta":1073040,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metodologias de desenvolvimento de software t\u00eam por objetivo tornar o processo de cria\u00e7\u00e3o de sistemas mais \u00e1gil, mais eficiente e com melhor controle. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de sistemas e \u00e0s metodologias associadas, julgue os itens a seguir.","id":182246,"enunciado":"<P align=justify>Metodologias de desenvolvimento de<EM> software<\/EM> t\u00eam por objetivo tornar o processo de cria\u00e7\u00e3o de sistemas mais \u00e1gil, mais eficiente e com melhor controle. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de sistemas e \u00e0s metodologias associadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","pai":428814,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428815,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-modelos-e-diagramas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A UML, considerada a principal metodologia de desenvolvimento de sistemas estruturados, disponibiliza diversos diagramas que auxiliam no processo de desenvolvimento.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 13:28:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287746,"hashId":"b31d974fd7289cfca8072db6d6a24c41","enunciado":"<p align=justify>A UML, considerada a principal metodologia de\r\ndesenvolvimento de sistemas estruturados, disponibiliza diversos\r\ndiagramas que auxiliam no processo de desenvolvimento.<\/p>","resposta":1073037,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metodologias de desenvolvimento de software t\u00eam por objetivo tornar o processo de cria\u00e7\u00e3o de sistemas mais \u00e1gil, mais eficiente e com melhor controle. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de sistemas e \u00e0s metodologias associadas, julgue os itens a seguir.","id":182246,"enunciado":"<P align=justify>Metodologias de desenvolvimento de<EM> software<\/EM> t\u00eam por objetivo tornar o processo de cria\u00e7\u00e3o de sistemas mais \u00e1gil, mais eficiente e com melhor controle. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de sistemas e \u00e0s metodologias associadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O tratamento de determinada condi\u00e7\u00e3o x em PLSQL deve obedecer \u00e0 seguinte sintaxe, em que y e z representam comandos PLSQL. IF &lt;x&gt; THEN &lt;y&gt; ELSE &lt;z&gt; END ELSE AND IF;","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:32:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287779,"hashId":"91a4f98a092c3ea2ac1e8745f7073d3f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O tratamento de determinada condi\u00e7\u00e3o x em PLSQL deve obedecer \u00e0 seguinte sintaxe, em que y e z representam comandos PLSQL. <\/P>\r\n<P align=justify>IF &lt;x&gt; <X><X>THEN <\/P>\r\n<P align=justify>&lt;y&gt;<\/P>\r\n<P align=justify>ELSE &lt;z&gt;<Z><\/P>\r\n<P align=justify><Z>END ELSE AND IF;<\/P>","resposta":1073103,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da linguagem PLSQL, julgue os seguintes itens.","id":182254,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da linguagem PLSQL, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo objeto gerado em um processador com arquitetura de 32 bits independe da arquitetura de hardware e das instru\u00e7\u00f5es do compilador.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:27:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287772,"hashId":"67afb6a2ffab3da440fec5d6b49325df","enunciado":"<P align=justify>O c\u00f3digo objeto gerado em um processador com arquitetura de 32 <EM>bits<\/EM> independe da arquitetura de <EM>hardware <\/EM>e das instru\u00e7\u00f5es do compilador.<\/P>","resposta":1073089,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do uso de compiladores de 32 bits e de 64 bits em plataforma Intel, julgue os itens seguintes.","id":182250,"enunciado":"<P align=justify>Acerca do uso de compiladores de 32 <EM>bits<\/EM> e de 64 <EM>bits<\/EM> em plataforma Intel, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo GQM (goal-question-metric), usado para a constru\u00e7\u00e3o de indicadores de desempenho organizacionais, os conceitos de goal, question e metric s\u00e3o formulados do maior para o menor n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o gerencial.","provas":[{"id":5604,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 12:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":295662,"hashId":"77beb21325441f7a68bb14d8e6d21189","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo GQM (<EM>goal-question-metric<\/EM>), usado para a constru\u00e7\u00e3o de indicadores de desempenho organizacionais, os conceitos de goal, question e metric s\u00e3o formulados do maior para o menor n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","resposta":1092303,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1092303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1092304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta uma proposta de rela\u00e7\u00e3o entre elementos organizacionais que \u00e9 estabelecida ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo Balanced ScoreCard (BSC) em uma organiza\u00e7\u00e3o. Considerando essa figura, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de indicadores de desempenho e de gerenciamento de servi\u00e7os de TI.","id":184922,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5604\/Imagem_269.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta uma proposta de rela\u00e7\u00e3o entre elementos organizacionais que \u00e9 estabelecida ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo <EM>Balanced ScoreCard<\/EM> (BSC) em uma organiza\u00e7\u00e3o. Considerando essa figura, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de indicadores de desempenho e de gerenciamento de servi\u00e7os de TI.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de Desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de Desempenho","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428876,"slug":"tecnologia-da-informacao-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/295662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet, a rede mundial de computadores, \u00e9 interligada por diversas tecnologias, servi\u00e7os, sistemas. Os protocolos utilizados na Internet, incluem","provas":[{"id":5509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 12:03:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":288396,"hashId":"ce5602e336cacbb292691148d587d572","enunciado":"<p align=justify>A Internet, a rede mundial de computadores, \u00e9 interligada por\r\ndiversas tecnologias, servi\u00e7os, sistemas. Os protocolos utilizados\r\nna Internet, incluem<\/p>","resposta":1075050,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP, TCP e UDP.","id":1075050,"corpo":"<p align=justify>IP, TCP e UDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP, OSI e IPX.","id":1075051,"corpo":"<p align=justify>IP, OSI e IPX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IP, TCP e IPX.","id":1075052,"corpo":"<p align=justify>IP, TCP e IPX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP, OSI e TCP.","id":1075053,"corpo":"<p align=justify>IP, OSI e TCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429358,"slug":"tecnologia-da-informacao-udp-user-datagram-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/288396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas SELECT e INSERT s\u00e3o recursos DML que podem ser usados durante a cria\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo SQL.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:36:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287783,"hashId":"f80c499bfac5e5196c998c6287df3eb3","enunciado":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas SELECT e INSERT s\u00e3o recursos DML que podem ser usados durante a cria\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo SQL.<\/p>","resposta":1073110,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os recursos data definition language (DDL) e data manipulation language (DML) utilizados em SQL e em PLSQL, julgue os itens a seguir.","id":182255,"enunciado":"<P align=justify>Considerando os recursos <EM>data definition language<\/EM> (DDL) e <EM>data manipulation language<\/EM> (DML) utilizados em SQL e em PLSQL, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas DROP e ALTER podem ser utilizadas em ambientes de desenvolvimento PLSQL, mas n\u00e3o em SQL.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:37:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287784,"hashId":"0ad89870662dc3c92bc5a02e130b8147","enunciado":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas DROP e ALTER podem ser utilizadas em ambientes de desenvolvimento PLSQL, mas n\u00e3o em SQL.<\/p>","resposta":1073113,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os recursos data definition language (DDL) e data manipulation language (DML) utilizados em SQL e em PLSQL, julgue os itens a seguir.","id":182255,"enunciado":"<P align=justify>Considerando os recursos <EM>data definition language<\/EM> (DDL) e <EM>data manipulation language<\/EM> (DML) utilizados em SQL e em PLSQL, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DDL","oab":false,"nome":"DDL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8068,"slug":"tecnologia-da-informacao-ddl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para interromper um loop em PLSQL, determinada condi\u00e7\u00e3o x deve ser satisfeita dentro do loop, seguindo-se a sintaxe a seguir. EXIT WHEN &lt;x&gt; ;","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:35:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287781,"hashId":"3b5dc51edfa74e13a4267ca4001df3c5","enunciado":"<P align=justify>Para interromper um loop em PLSQL, determinada condi\u00e7\u00e3o x deve ser satisfeita dentro do loop, seguindo-se a sintaxe a seguir. EXIT WHEN &lt;x&gt; <X>;<\/P>","resposta":1073106,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da linguagem PLSQL, julgue os seguintes itens.","id":182254,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da linguagem PLSQL, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em redes gigabit ethernet, a liga\u00e7\u00e3o de um switch em um roteador pode ser realizada utilizando-se conector RJ 45 e cabo adequado.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:49:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287793,"hashId":"3fb55e8a43382b54a1a26b39dc8fc351","enunciado":"<P align=justify>Em redes <EM>gigabit ethernet<\/EM>, a liga\u00e7\u00e3o de um <EM>switch <\/EM>em um roteador pode ser realizada utilizando-se conector RJ 45 e cabo adequado.<\/P>","resposta":1073130,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de comunica\u00e7\u00e3o gigabit ethernet \/ fast ethernet, seus dispositivos, recursos, fun\u00e7\u00f5es e camadas, julgue os itens que se seguem.","id":182257,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a redes de comunica\u00e7\u00e3o <EM>gigabit ethernet \/ fast ethernet<\/EM>, seus dispositivos, recursos, fun\u00e7\u00f5es e camadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gigabit ethernet","oab":false,"nome":"Gigabit ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429316,"slug":"tecnologia-da-informacao-gigabit-ethernet"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um hub \u00e9 o principal elemento conector de camada de rede em redes gigabit ethernet, porque \u00e9 capaz de repetir o sinal que nele chega de uma porta para outra.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:54:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287796,"hashId":"1ee536c95c6bb0485b06788254558000","enunciado":"<P align=justify>Um <EM>hub<\/EM> \u00e9 o principal elemento conector de camada de rede em redes <EM>gigabit ethernet<\/EM>, porque \u00e9 capaz de repetir o sinal que nele chega de uma porta para outra.<\/P>","resposta":1073137,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de comunica\u00e7\u00e3o gigabit ethernet \/ fast ethernet, seus dispositivos, recursos, fun\u00e7\u00f5es e camadas, julgue os itens que se seguem.","id":182257,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a redes de comunica\u00e7\u00e3o <EM>gigabit ethernet \/ fast ethernet<\/EM>, seus dispositivos, recursos, fun\u00e7\u00f5es e camadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429310,"slug":"tecnologia-da-informacao-hub-concentrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gigabit ethernet","oab":false,"nome":"Gigabit ethernet","pai":429314,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429316,"slug":"tecnologia-da-informacao-gigabit-ethernet"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concorr\u00eancia mais dif\u00edcil de ser controlada em um SGBD \u00e9 a denominada wiretransfer SQL transaction.","provas":[{"id":5498,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Programador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 14:47:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":287791,"hashId":"e249abe86aaa9e355ac70c5528182809","enunciado":"<P align=justify>A concorr\u00eancia mais dif\u00edcil de ser controlada em um SGBD \u00e9 a denominada <EM>wiretransfer <\/EM>SQL<EM> transaction<\/EM>.<\/P>","resposta":1073127,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1073126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1073127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados (SGBD), julgue os itens a seguir.","id":182256,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas gerenciadores de banco de dados (SGBD), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"Controle de Concorr\u00eancia","pai":397488,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8010,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-concorrencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/287791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As moscas-das-frutas est\u00e3o entre as principais pragas das frutas c\u00edtricas, atacando tanto os frutos verdes como os maduros, que posteriormente apodrecem e caem.","provas":[{"id":5326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":14979,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"},{"id":25293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - T\u00e9cnico em Agricultura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":277402,"hashId":"96634ad916345ec8ff130d6d3ac74930","enunciado":"<p align=justify>As moscas-das-frutas est\u00e3o entre as principais pragas das frutas\r\nc\u00edtricas, atacando tanto os frutos verdes como os maduros, que\r\nposteriormente apodrecem e caem.<\/p>","resposta":1049354,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1049354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1049355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A citricultura vem enfrentando problemas fitossanit\u00e1rios que certamente t\u00eam aumentado os custos de produ\u00e7\u00e3o e causado preju\u00edzo financeiro, especialmente devido ao ataque de um grande n\u00famero de pragas. Acerca da ocorr\u00eancia e do manejo fitossanit\u00e1rio de pragas da citricultura, julgue os itens a seguir.","id":179191,"enunciado":"<p align=justify>A citricultura vem enfrentando problemas fitossanit\u00e1rios que\r\ncertamente t\u00eam aumentado os custos de produ\u00e7\u00e3o e causado preju\u00edzo\r\nfinanceiro, especialmente devido ao ataque de um grande n\u00famero de\r\npragas. Acerca da ocorr\u00eancia e do manejo fitossanit\u00e1rio de pragas da\r\ncitricultura, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/277402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 auto-suficiente na produ\u00e7\u00e3o de arroz, com produ\u00e7\u00f5es oriundas da regi\u00e3o Sul, e tamb\u00e9m dos estados do Mato Grosso e Maranh\u00e3o.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:23:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291525,"hashId":"04f641d2a5584b54800efed5e388b6c9","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 auto-suficiente na produ\u00e7\u00e3o de arroz, com\r\nprodu\u00e7\u00f5es oriundas da regi\u00e3o Sul, e tamb\u00e9m dos estados do\r\nMato Grosso e Maranh\u00e3o.<\/p>","resposta":1082545,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o as atividades econ\u00f4micas do agroneg\u00f3cio.","id":183606,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o as atividades econ\u00f4micas\r\ndo agroneg\u00f3cio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/291525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a maioria dos historiadores, a cultura do caf\u00e9 est\u00e1 presente no Brasil desde os anos 1700. Segundo o IBGE, atualmente, a cultura ocupa mais de 2 milh\u00f5es de hectares no pa\u00eds, tendo Minas Gerais como o maior produtor. Mas estados n\u00e3o tradicionais no plantio da cultura, como a Bahia, que pouco produziam at\u00e9 a d\u00e9cada passada, tiveram um crescimento muito importante na sua produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291526,"hashId":"ccbd3c52b43cc74f98df378861b77ead","enunciado":"<p align=justify>Para a maioria dos historiadores, a cultura do caf\u00e9 est\u00e1\r\npresente no Brasil desde os anos 1700. Segundo o IBGE,\r\natualmente, a cultura ocupa mais de 2 milh\u00f5es de hectares no\r\npa\u00eds, tendo Minas Gerais como o maior produtor. Mas\r\nestados n\u00e3o tradicionais no plantio da cultura, como a Bahia,\r\nque pouco produziam at\u00e9 a d\u00e9cada passada, tiveram um\r\ncrescimento muito importante na sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1082546,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o as atividades econ\u00f4micas do agroneg\u00f3cio.","id":183606,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o as atividades econ\u00f4micas\r\ndo agroneg\u00f3cio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/291526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir das id\u00e9ias de Porter, a estrat\u00e9gia de nicho de mercado ganhou destaque para as pequenas e m\u00e9dias empresas se colocarem no mercado, com atendimento diferenciado a segmentos de consumidores. Entretanto, a estrat\u00e9gia de nicho \u00e9 de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o ao segmento do agroneg\u00f3cio, uma vez que os produtos s\u00e3o homog\u00eaneos.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886,"slug":"analista-tecnico-area-agronegocio"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291647,"hashId":"79b847b51ff45c67c1025be8841880b3","enunciado":"<p align=justify>A partir das id\u00e9ias de Porter, a estrat\u00e9gia de nicho de\r\nmercado ganhou destaque para as pequenas e m\u00e9dias\r\nempresas se colocarem no mercado, com atendimento\r\ndiferenciado a segmentos de consumidores. Entretanto, a\r\nestrat\u00e9gia de nicho \u00e9 de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o ao segmento do\r\nagroneg\u00f3cio, uma vez que os produtos s\u00e3o homog\u00eaneos.<\/p>","resposta":1082826,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das cadeias produtivas do agroneg\u00f3cio, julgue os itens a seguir.","id":183653,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das cadeias produtivas do agroneg\u00f3cio, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/291647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785,"slug":"tecnico-ambiental-area-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil est\u00e1 passando por uma fase promissora no que se refere aos combust\u00edveis provenientes de fontes renov\u00e1veis. A nossa tradi\u00e7\u00e3o, na produ\u00e7\u00e3o e no consumo de \u00e1lcool combust\u00edvel, \u00e9 de conhecimento mundial. Com o advento de novas tecnologias no processamento de \u00f3leos vegetais, estamos entrando na era do biodiesel. A entrada do biodiesel est\u00e1 programada para ocorrer de forma escalonada com percentuais crescentes em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de produ\u00e7\u00e3o e dos ajustes necess\u00e1rios nos motores. Com rela\u00e7\u00e3o ao motor,","provas":[{"id":5089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785,"slug":"tecnico-ambiental-area-agricola"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-ambiental-area-agricola-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 10:59:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262826,"hashId":"f6dc6c5f0741467f6f43b69dd07d95d1","enunciado":"<p align=justify>O Brasil est\u00e1 passando por uma fase promissora no que se\r\nrefere aos combust\u00edveis provenientes de fontes renov\u00e1veis.\r\nA nossa tradi\u00e7\u00e3o, na produ\u00e7\u00e3o e no consumo de \u00e1lcool\r\ncombust\u00edvel, \u00e9 de conhecimento mundial. Com o advento\r\nde novas tecnologias no processamento de \u00f3leos vegetais,\r\nestamos entrando na era do biodiesel. A entrada do biodiesel\r\nest\u00e1 programada para ocorrer de forma escalonada com\r\npercentuais crescentes em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o e dos ajustes necess\u00e1rios nos motores. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao motor,<\/p>","resposta":1005716,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o do biodiesel n\u00e3o afeta o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o dos motores de ciclo diesel, uma vez que a viscosidade da mistura \u00e9 adequada ao sistema de bombeamento do combust\u00edvel.","id":1005716,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o do biodiesel n\u00e3o afeta o sistema de alimenta\u00e7\u00e3o\r\ndos motores de ciclo diesel, uma vez que a viscosidade\r\nda mistura \u00e9 adequada ao sistema de\r\nbombeamento do combust\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de misturas com maior propor\u00e7\u00e3o de \u00f3leos vegetais n\u00e3o afeta a durabilidade do motor.","id":1005717,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de misturas com maior propor\u00e7\u00e3o de \u00f3leos\r\nvegetais n\u00e3o afeta a durabilidade do motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o maior problema da utiliza\u00e7\u00e3o do biodiesel est\u00e1 na instabilidade f\u00edsica e qu\u00edmica do combust\u00edvel.","id":1005718,"corpo":"<p align=justify>o maior problema da utiliza\u00e7\u00e3o do biodiesel est\u00e1 na\r\ninstabilidade f\u00edsica e qu\u00edmica do combust\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o biodiesel exige mudan\u00e7as profundas no sistema de alimenta\u00e7\u00e3o dos motores diesel em fun\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da viscosidade da mistura.","id":1005719,"corpo":"<p align=justify>o biodiesel exige mudan\u00e7as profundas no sistema de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o dos motores diesel em fun\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o\r\ndr\u00e1stica da viscosidade da mistura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 durabilidade do motor, em fun\u00e7\u00e3o do tipo de \u00f3leo vegetal utilizando como biodiesel.","id":1005720,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 durabilidade do motor, em\r\nfun\u00e7\u00e3o do tipo de \u00f3leo vegetal utilizando como biodiesel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/262826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20254,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste \u2013 SUDENE, \u00e9 uma autarquia especial, com sede na cidade de Recife, Estado de Pernambuco, vinculada ao Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, assim como a CODEVASF. Outra familiaridade entre estes \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o as \u00e1reas onde ambas atuam. No tocante a este ponto, estabeleceu a Lei de cria\u00e7\u00e3o da CODEVASF, que:","provas":[{"id":47803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2008-instituto-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":null},{"id":47856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20254,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2008-consulplan-tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao-nao-foi-encontrado-o-gabarito-provisorio-e-foi-atualizado-a-banca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEVASF - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:57:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1444397,"hashId":"1d9edbd8b08daf6d7c1b7b113e86730e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste \u2013 SUDENE, \u00e9 uma autarquia especial, com sede na cidade de Recife, Estado de Pernambuco, vinculada ao Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, assim como a CODEVASF. Outra familiaridade entre estes \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o as \u00e1reas onde ambas atuam. No tocante a este ponto, estabeleceu a Lei de cria\u00e7\u00e3o da CODEVASF, que:<\/p>","resposta":5347079,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pessoal da SUDENE poder\u00e1 ser aproveitado na CODEVASF, desde que suas atividades estejam vinculadas \u00e0 finalidade da empresa e que sejam regidos pelo regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio. ","id":5347078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pessoal da SUDENE poder\u00e1 ser aproveitado na CODEVASF, desde que suas atividades estejam vinculadas \u00e0 finalidade da empresa e que sejam regidos pelo regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de seus programas e projetos e no exerc\u00edcio de suas a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o coincidentes, os dois \u00f3rg\u00e3os atuar\u00e3o coordenadamente. ","id":5347079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de seus programas e projetos e no exerc\u00edcio de suas a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o coincidentes, os dois \u00f3rg\u00e3os atuar\u00e3o coordenadamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A CODEVASF poder\u00e1 requerer a transfer\u00eancia de quaisquer bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es da SUDENE. ","id":5347080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A CODEVASF poder\u00e1 requerer a transfer\u00eancia de quaisquer bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es da SUDENE. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Poder Executivo ficou autorizado a extinguir \u00f3rg\u00e3os representativos da SUDENE em \u00e1reas coincidentes com a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, sendo transferidos todo o patrim\u00f4nio e pessoal \u00e0 empresa. ","id":5347081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Poder Executivo ficou autorizado a extinguir \u00f3rg\u00e3os representativos da SUDENE em \u00e1reas coincidentes com a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, sendo transferidos todo o patrim\u00f4nio e pessoal \u00e0 empresa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es da SUDENE transferidos para a CODEVASF n\u00e3o far\u00e3o parte de seu capital. ","id":5347082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es da SUDENE transferidos para a CODEVASF n\u00e3o far\u00e3o parte de seu capital. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427629,"slug":"legislacao-dos-orgaos-companhia-de-desenvolvimento-dos-vales-do-sao-francisco-e-do-parnaiba-codevasf-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1444397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20254,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as assertivas a seguir e marque V para as verdadeiras e F para falsas: ( ) A CODEVASF atua nos vales dos rios S\u00e3o Francisco e Parna\u00edba, apesar de, originalmente, n\u00e3o ter sido criada para atuar neste \u00faltimo.( ) A CODEVASF atua em Estados da Federa\u00e7\u00e3o localizados nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Nordeste e Sudeste.( ) Promover o desenvolvimento integrado de \u00e1reas priorit\u00e1rias e a implanta\u00e7\u00e3o de distritos agroindustriais e agropecu\u00e1rios constitui objetivo social da CODEVASF. ( ) Como Agente do Poder P\u00fablico, a CODEVASF poder\u00e1 desempenhar fun\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso racional dos recursos de \u00e1gua e solo. A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em: ","provas":[{"id":47803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2008-instituto-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":null},{"id":47856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20254,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2008-consulplan-tecnico-em-desenvolvimento-regional-area-administracao-nao-foi-encontrado-o-gabarito-provisorio-e-foi-atualizado-a-banca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CODEVASF - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:57:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1444403,"hashId":"91b2e80b2700b7d62d5184949a34ed7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Analise as assertivas a seguir e marque V para as verdadeiras e F para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CODEVASF atua nos vales dos rios S\u00e3o Francisco e Parna\u00edba, apesar de, originalmente, n\u00e3o ter sido criada para atuar neste \u00faltimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CODEVASF atua em Estados da Federa\u00e7\u00e3o localizados nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Nordeste e Sudeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover o desenvolvimento integrado de \u00e1reas priorit\u00e1rias e a implanta\u00e7\u00e3o de distritos agroindustriais e agropecu\u00e1rios constitui objetivo social da CODEVASF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como Agente do Poder P\u00fablico, a CODEVASF poder\u00e1 desempenhar fun\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso racional dos recursos de \u00e1gua e solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A seq\u00fc\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/strong> <\/p>","resposta":5347110,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, F, F, F ","id":5347107,"corpo":"<p> F, F, F, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V ","id":5347108,"corpo":"<p>V, F, V, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F ","id":5347109,"corpo":"<p>V, V, F, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, V, V ","id":5347110,"corpo":"<p> V, V, V, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5347111,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427629,"slug":"legislacao-dos-orgaos-companhia-de-desenvolvimento-dos-vales-do-sao-francisco-e-do-parnaiba-codevasf-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1444403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se inclui dentre as veda\u00e7\u00f5es constitucionais impostas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","provas":[{"id":47559,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assessor-area-direito-9","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:59:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443936,"hashId":"b4ce7ef45df9cd0733a7b2f2fcb94e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O se inclui dentre as veda\u00e7\u00f5es constitucionais impostas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p><p><br><\/p>","resposta":5344911,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser acionista de sociedade comercial de capital aberto.","id":5344911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser acionista de sociedade comercial de capital aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":5344912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer a advocacia.","id":5344913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a advocacia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber custas processuais.","id":5344914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber custas processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, al\u00e9m de uma de magist\u00e9rio.","id":5344915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, al\u00e9m de uma de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 34"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Sul - MPE RS","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Sul - MPE RS","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395461,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-rio-grande-do-sul-mpe-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1443936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contas de resultado:","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 12:59:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":369016,"hashId":"69040459279c35c4b3c511737c35d401","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o contas de resultado:<\/p>","resposta":1316204,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dep\u00f3sitos para Garantias a Termo.","id":1316200,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos para Garantias a Termo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamios de Seguros Antecipados.","id":1316201,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00eamios de Seguros Antecipados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis.","id":1316202,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastos Pr\u00e9-Operacionais.","id":1316203,"corpo":"<p align=justify>Gastos Pr\u00e9-Operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias de Obriga\u00e7\u00f5es e Cr\u00e9ditos.","id":1316204,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias de Obriga\u00e7\u00f5es e Cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta de Resultado","oab":false,"nome":"Conta de Resultado","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4340,"slug":"contabilidade-geral-conta-de-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/369016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa do setor de bens de capital possui 20 milh\u00f5es de reais em ativos totais compostos por: 40% em ativo operacional, 50% em ativos circulantes e 10% em ativos de longo prazo. O volume das vendas para que se verifique um giro dos ativos de 2,5 dever\u00e1 ser, em milh\u00f5es de reais, igual a","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:00:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332326,"hashId":"29a210296583fa8455fa8d975cec55d2","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa do setor de bens de capital possui\r\n20 milh\u00f5es de reais em ativos totais compostos por: 40%\r\nem ativo operacional, 50% em ativos circulantes e 10%\r\nem ativos de longo prazo. O volume das vendas para que\r\nse verifique um giro dos ativos de 2,5 dever\u00e1 ser, em\r\nmilh\u00f5es de reais, igual a<\/p>","resposta":1193205,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":1193205,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":1193206,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":1193207,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":1193208,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":1193209,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/332326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes do registro dos eventos do m\u00eas de novembro, o valor do ativo total correspondia a R$ 169.218,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:02:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331054,"hashId":"e6b905096626f5eed2b72d811274e852","enunciado":"<p align=justify>Antes do registro dos eventos do m\u00eas de novembro, o valor\r\ndo ativo total correspondia a R$ 169.218,00.<\/p>","resposta":1190083,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue os itens a seguir. ","id":198513,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/11.gif><\/P><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">\r\n<P align=left>A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta<\/P>\r\n<P align=left>eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue<\/P>\r\n<P>os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/331054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o de multa de tr\u00e2nsito a pagar afetar\u00e1 o resultado do exerc\u00edcio e o seu pagamento futuro afetar\u00e1 apenas contas patrimoniais.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331099,"hashId":"1682c44e2d65e926bc440a84df0409d6","enunciado":"<p align=justify>A contabiliza\u00e7\u00e3o de multa de tr\u00e2nsito a pagar afetar\u00e1 o\r\nresultado do exerc\u00edcio e o seu pagamento futuro afetar\u00e1\r\napenas contas patrimoniais.<\/p>","resposta":1190189,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198523,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/331099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o do dispon\u00edvel no m\u00eas de novembro \u00e9 devedora e corresponde a R$ 47.000,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331057,"hashId":"93e04c3de8b876cf7a99ac75e55c6523","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o do dispon\u00edvel no m\u00eas de novembro \u00e9 devedora e\r\ncorresponde a R$ 47.000,00.<\/p>","resposta":1190089,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue os itens a seguir. ","id":198513,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/11.gif><\/P><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">\r\n<P align=left>A tabela acima apresenta informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>de uma empresa referente ao m\u00eas de outubro, e tamb\u00e9m apresenta<\/P>\r\n<P align=left>eventos do m\u00eas de novembro. Considerando essa tabela, julgue<\/P>\r\n<P>os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/331057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ano de 2007, o pagamento de fornecedores corresponde a R$ 3.600,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331137,"hashId":"84059a9b43221930bf3ab28c7a391480","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2007, o pagamento de fornecedores corresponde\r\na R$ 3.600,00.<\/p>","resposta":1190289,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima, julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas patrimoniais e de resultado.","id":198538,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/Imagem_43.gif><\/P><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima,<\/P>\r\n<P align=left>julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas<\/P>\r\n<P>patrimoniais e de resultado.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Operacionais","oab":false,"nome":"Despesas Operacionais","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4408,"slug":"contabilidade-geral-despesas-operacionais"}],"slug":"contabilidade-geral\/331137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da constitui\u00e7\u00e3o de reservas de lucros reduzir\u00e1 a conta de resultados acumulados e, conseq\u00fcentemente, reduzir\u00e1 o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331100,"hashId":"a25e1cd06d4ca2fb1e1e7ccd99e5c68b","enunciado":"<p align=justify>O registro da constitui\u00e7\u00e3o de reservas de lucros reduzir\u00e1 a\r\nconta de resultados acumulados e, conseq\u00fcentemente,\r\nreduzir\u00e1 o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","resposta":1190192,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198523,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos registros cont\u00e1beis e suas peculiaridades, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/331100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de aluguel no ano de 2007 corresponde a R$ 4.250,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331140,"hashId":"1d2bfd966009ab010facc61fb8b35b40","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de aluguel no ano de 2007 corresponde a\r\nR$ 4.250,00.<\/p>","resposta":1190294,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima, julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas patrimoniais e de resultado.","id":198538,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/Imagem_43.gif><\/P><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima,<\/P>\r\n<P align=left>julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas<\/P>\r\n<P>patrimoniais e de resultado.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/331140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo total corresponde a R$ 32.029,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331030,"hashId":"3d7c5b3724ad67c0ad04c1f7a751a1d2","enunciado":"<p align=justify>O ativo total corresponde a R$ 32.029,00.<\/p>","resposta":1190020,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa apresentado na tabela ao lado, julgue os itens a seguir. ","id":198498,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/11.gif><\/P><FONT size=2 face=\"Times New Roman\"><FONT size=2 face=\"Times New Roman\">\r\n<P align=left>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa<\/P>\r\n<P>apresentado na tabela ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/331030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da devolu\u00e7\u00e3o de vendas a prazo diminui tanto o lucro bruto quanto o ativo circulante-contas a receber.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331175,"hashId":"88b38762b32739e9ac365d152109bf5f","enunciado":"<p align=justify>O registro da devolu\u00e7\u00e3o de vendas a prazo diminui tanto o\r\nlucro bruto quanto o ativo circulante-contas a receber.<\/p>","resposta":1190382,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":198551,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/331175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do recebimento de doa\u00e7\u00f5es em dinheiro ser\u00e1 contabilizado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE). O lan\u00e7amento cont\u00e1bil ser\u00e1 a d\u00e9bito do dispon\u00edvel e a cr\u00e9dito de doa\u00e7\u00f5es recebidas.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331176,"hashId":"582aa7b0a38680d470c45d7e86f93f0b","enunciado":"<p align=justify>O registro do recebimento de doa\u00e7\u00f5es em dinheiro ser\u00e1\r\ncontabilizado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio\r\n(DRE). O lan\u00e7amento cont\u00e1bil ser\u00e1 a d\u00e9bito do dispon\u00edvel e\r\na cr\u00e9dito de doa\u00e7\u00f5es recebidas.<\/p>","resposta":1190385,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":198551,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/331176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da concess\u00e3o de desconto financeiro para cliente proporcionar\u00e1 um d\u00e9bito no resultado do exerc\u00edcio e um cr\u00e9dito na conta clientes.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:07:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331157,"hashId":"00f1b1fbc6032d21f5da784c0db35647","enunciado":"<p align=justify>O registro da concess\u00e3o de desconto financeiro para cliente\r\nproporcionar\u00e1 um d\u00e9bito no resultado do exerc\u00edcio e um\r\ncr\u00e9dito na conta clientes.<\/p>","resposta":1190340,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de estoques, vendas de mercadorias e elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio de uma empresa comercial, julgue os itens a seguir.","id":198546,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de estoques, vendas de mercadorias e\r\nelabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio de uma\r\nempresa comercial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"}],"slug":"contabilidade-geral\/331157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado antes do imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro, no ano 2007, corresponde a R$ 3.538,00, devedor.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331142,"hashId":"f7056ddc4f0948cdbfb39528def66594","enunciado":"<p align=justify>O resultado antes do imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social\r\nsobre o lucro, no ano 2007, corresponde a R$ 3.538,00,\r\ndevedor.<\/p>","resposta":1190298,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima, julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas patrimoniais e de resultado.","id":198538,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6275\/Imagem_43.gif><\/P><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>\r\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na tabela acima,<\/P>\r\n<P align=left>julgue os itens a seguir acerca do funcionamento das contas<\/P>\r\n<P>patrimoniais e de resultado.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/331142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se registrar a utiliza\u00e7\u00e3o de parcela da despesa de seguros antecipada, h\u00e1 um d\u00e9bito no resultado do exerc\u00edcio e um cr\u00e9dito no ativo permanente.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331174,"hashId":"151d84df74f2d198b7fd63ec116589f1","enunciado":"<p align=justify>Ao se registrar a utiliza\u00e7\u00e3o de parcela da despesa de seguros\r\nantecipada, h\u00e1 um d\u00e9bito no resultado do exerc\u00edcio e um\r\ncr\u00e9dito no ativo permanente.<\/p>","resposta":1190381,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":198551,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos registros t\u00edpicos de uma empresa comercial,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":"contabilidade-geral\/331174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se efetuar o registro de abatimento sobre compras no sistema de controle permanente, h\u00e1 um d\u00e9bito na conta abatimento de compras e um cr\u00e9dito no estoque de mercadorias.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331197,"hashId":"eb6c252205ad76ca6012a4eaff23801d","enunciado":"<p align=justify>Ao se efetuar o registro de abatimento sobre compras no\r\nsistema de controle permanente, h\u00e1 um d\u00e9bito na conta\r\nabatimento de compras e um cr\u00e9dito no estoque de\r\nmercadorias.<\/p>","resposta":1190439,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes referentes a contabiliza\u00e7\u00e3o e controle de mercadorias para revenda.","id":198562,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes referentes a contabiliza\u00e7\u00e3o e controle de\r\nmercadorias para revenda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/331197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A DRE n\u00e3o evidencia a constitui\u00e7\u00e3o da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o de ativos.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331186,"hashId":"f74890c80f5cad4cbf40abeb6be1515c","enunciado":"<p align=justify>A DRE n\u00e3o evidencia a constitui\u00e7\u00e3o da reserva de\r\nreavalia\u00e7\u00e3o de ativos.<\/p>","resposta":1190412,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":198558,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/331186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se contabilizar a perda n\u00e3o provisionada de mercadorias para revendas, o correto registro resultar\u00e1 em d\u00e9bito da conta provis\u00e3o para perda de mercadorias e cr\u00e9dito na conta de mercadorias para revenda.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331200,"hashId":"8460e6eebe61a7a770af95c40946abce","enunciado":"<p align=justify>Ao se contabilizar a perda n\u00e3o provisionada de mercadorias\r\npara revendas, o correto registro resultar\u00e1 em d\u00e9bito da conta\r\nprovis\u00e3o para perda de mercadorias e cr\u00e9dito na conta de\r\nmercadorias para revenda.<\/p>","resposta":1190446,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes referentes a contabiliza\u00e7\u00e3o e controle de mercadorias para revenda.","id":198562,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes referentes a contabiliza\u00e7\u00e3o e controle de\r\nmercadorias para revenda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/331200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. Uma empresa possui saldo devedor de impostos antecipados no total de R$ 54.800,00. Ao apurar o saldo do imposto a pagar, o montante totalizou R$ 65.900,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso a empresa efetue a liquida\u00e7\u00e3o do imposto do per\u00edodo com a utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios, o valor que ser\u00e1 reduzido do ativo circulante dispon\u00edvel corresponder\u00e1 a R$ 65.900,00.","provas":[{"id":6275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 13:51:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":331213,"hashId":"410d713f8bb2da1157161e4e52a430c4","enunciado":"<P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Uma empresa possui saldo devedor de impostos antecipados no total de R$ 54.800,00. Ao apurar o saldo do imposto a pagar, o montante totalizou R$ 65.900,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso a empresa efetue a liquida\u00e7\u00e3o do imposto do per\u00edodo com a utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios, o valor que ser\u00e1 reduzido do ativo circulante dispon\u00edvel corresponder\u00e1 a R$ 65.900,00.<\/P>","resposta":1190475,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1190474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1190475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos registros cont\u00e1beis e seus reflexos na evidencia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens a seguir.","id":198567,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos registros cont\u00e1beis e seus reflexos na evidencia\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/331213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas de pessoal","provas":[{"id":6223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:53:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":351904,"hashId":"6f286ee215598651dc07f8e91df0e9ce","enunciado":"<p align=justify>As despesas de pessoal<\/p>","resposta":1248658,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incluir\u00e3o os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra.","id":1248654,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incluir\u00e3o os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00e3o-de-obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o exceder 50% da receita l\u00edquida da Uni\u00e3o.","id":1248655,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e3o exceder 50% da receita l\u00edquida da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio est\u00e3o sujeitas a limites fixados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.","id":1248656,"corpo":"<p align=justify>do Poder Judici\u00e1rio est\u00e3o sujeitas a limites fixados\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos inativos n\u00e3o podem ser maiores que os dos funcion\u00e1rios ativos.","id":1248657,"corpo":"<p align=justify>dos inativos n\u00e3o podem ser maiores que os dos\r\nfuncion\u00e1rios ativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apuradas, para fins de obedi\u00eancia aos limites, num per\u00edodo de doze meses.","id":1248658,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o apuradas, para fins de obedi\u00eancia aos limites,\r\nnum per\u00edodo de doze meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/351904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo, extra\u00eddas da contabilidade da Cia. Carandiru, relativas ao exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2007. Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio .................................................520.000,00 Resultado positivo na equival\u00eancia patrimonial .................. 270.000,00 Acr\u00e9scimo \u00e0 reserva legal ................................................... 26.000,00 Revers\u00e3o de reservas para conting\u00eancias............................ 14.000,00 Lucro com realiza\u00e7\u00e3o financeira a ocorrer em 2009 ...........20.000,00 O estatuto da companhia \u00e9 omisso com rela\u00e7\u00e3o ao pagamento de dividendos. De acordo com o disposto nos artigos 197 e 202 da Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, ela poder\u00e1 constituir, nesse exerc\u00edcio, reserva de lucros a realizar no valor, em R$, de","provas":[{"id":6223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":351808,"hashId":"94e374cf991435960cfafc870d441b8c","enunciado":"<p align=justify><P>Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo, extra\u00eddas da contabilidade da Cia. Carandiru, relativas ao exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2007. <\/P>\r\n<P>Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio .................................................520.000,00 <\/P>\r\n<P>Resultado positivo na equival\u00eancia patrimonial .................. 270.000,00 <\/P>\r\n<P>Acr\u00e9scimo \u00e0 reserva legal ................................................... 26.000,00 <\/P>\r\n<P>Revers\u00e3o de reservas para conting\u00eancias............................ 14.000,00 <\/P>\r\n<P>Lucro com realiza\u00e7\u00e3o financeira a ocorrer em 2009 ...........20.000,00 <\/P>\r\n<P>O estatuto da companhia \u00e9 omisso com rela\u00e7\u00e3o ao pagamento de dividendos. De acordo com o disposto nos artigos 197 e 202 da Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, ela poder\u00e1 constituir, nesse exerc\u00edcio, reserva de lucros a realizar no valor, em R$, de<\/P><\/p>","resposta":1248257,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.000,00.","id":1248254,"corpo":"<p align=justify>40.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.000,00.","id":1248255,"corpo":"<p align=justify>36.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.000,00.","id":1248256,"corpo":"<p align=justify>30.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.000,00.","id":1248257,"corpo":"<p align=justify>24.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.000,00.","id":1248258,"corpo":"<p align=justify>18.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/351808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s provis\u00f5es cont\u00e1beis, analise: I. Todas as contas representativas de provis\u00f5es t\u00eam saldo credor. II. As provis\u00f5es devem ser constitu\u00eddas pela sociedade comercial em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio cont\u00e1bil da entidade. III. Todas as contas representativas de provis\u00f5es s\u00e3o classificadas no Passivo Exig\u00edvel. IV. A contrapartida devedora da constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o \u00e9 sempre uma conta de despesa. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 13:53:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":351812,"hashId":"d5b89ebb5634f04257abb54ebd3c0cb9","enunciado":"<p align=justify><P>No que tange \u00e0s provis\u00f5es cont\u00e1beis, analise:<\/P>\r\n<P> I. Todas as contas representativas de provis\u00f5es t\u00eam saldo credor. <\/P>\r\n<P>II. As provis\u00f5es devem ser constitu\u00eddas pela sociedade comercial em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio cont\u00e1bil da entidade. <\/P>\r\n<P>III. Todas as contas representativas de provis\u00f5es s\u00e3o classificadas no Passivo Exig\u00edvel. <\/P>\r\n<P>IV. A contrapartida devedora da constitui\u00e7\u00e3o de uma provis\u00e3o \u00e9 sempre uma conta de despesa. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P><\/p>","resposta":1248274,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1248273,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1248274,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1248275,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1248276,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1248277,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/351812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia jur\u00eddica da propriedade do patrim\u00f4nio, objeto da contabilidade, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do princ\u00edpio da entidade, ao assegurar o direito ao exerc\u00edcio de disposi\u00e7\u00e3o sobre esse patrim\u00f4nio, v\u00e1lido perante terceiros.","provas":[{"id":6222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 13:53:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":329558,"hashId":"a683632938826710cdb003894c278dde","enunciado":"<p align=justify>A garantia jur\u00eddica da propriedade do patrim\u00f4nio, objeto da\r\ncontabilidade, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do princ\u00edpio da\r\nentidade, ao assegurar o direito ao exerc\u00edcio de disposi\u00e7\u00e3o\r\nsobre esse patrim\u00f4nio, v\u00e1lido perante terceiros.<\/p>","resposta":1185552,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1185552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1185553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade e os conceitos gerais referentes ao patrim\u00f4nio, julgue os itens a seguir.","id":197849,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade e os\r\nconceitos gerais referentes ao patrim\u00f4nio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/329558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escritura\u00e7\u00e3o relativa ao fundo fixo de caixa, a cada desembolso realizado, v\u00e3o sendo efetuados lan\u00e7amentos do tipo apresentado a seguir. D &#8211; despesas gerais C &#8211; bancos &#8211; conta movimento","provas":[{"id":6222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:01:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":329591,"hashId":"222dbfb82067cbde99e349d1e6655182","enunciado":"<P align=justify>Na escritura\u00e7\u00e3o relativa ao fundo fixo de caixa, a cada desembolso realizado, v\u00e3o sendo efetuados lan\u00e7amentos do tipo apresentado a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>D &#8211; despesas gerais <\/P>\r\n<P align=justify>C &#8211; bancos &#8211; conta movimento<\/P>","resposta":1185653,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1185652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1185653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o em geral, a seus livros e ao sistema de partidas dobradas e balancete de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":197864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o em geral, a seus livros e ao sistema de\r\npartidas dobradas e balancete de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/329591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de uma invers\u00e3o de lan\u00e7amento, o balancete continua fechando, e, em qualquer caso, os totais n\u00e3o se alteram.","provas":[{"id":6222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":329595,"hashId":"e2e47646f6b641eb3eee0f72d6a3f3a7","enunciado":"<p align=justify>No caso de uma invers\u00e3o de lan\u00e7amento, o balancete\r\ncontinua fechando, e, em qualquer caso, os totais n\u00e3o se\r\nalteram.<\/p>","resposta":1185661,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1185660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1185661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o em geral, a seus livros e ao sistema de partidas dobradas e balancete de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":197864,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o em geral, a seus livros e ao sistema de\r\npartidas dobradas e balancete de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/329595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3658,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11084,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa com \u00edndice de liquidez corrente igual a 0,80","provas":[{"id":6178,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3658,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"capes-2008-cesgranrio-analista-em-ciencia-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":20396,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11084,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"capes-2008-cesgranrio-analista-em-tecnologia-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332572,"hashId":"a6ce38bf966f3a479e43fb8e8ab8efca","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa com \u00edndice de liquidez corrente igual a 0,80<\/p>","resposta":1193924,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 com sua liquidez \u00f3tima, sem nenhuma dificuldade para honrar compromissos de curto prazo.","id":1193920,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 com sua liquidez \u00f3tima, sem nenhuma dificuldade\r\npara honrar compromissos de curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve providenciar urgentemente uma redu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de mesma import\u00e2ncia no Ativo e no Passivo Circulantes.","id":1193921,"corpo":"<p align=justify>deve providenciar urgentemente uma redu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea\r\nde mesma import\u00e2ncia no Ativo e no Passivo\r\nCirculantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve conceder descontos para os clientes para antecipar o recebimento de duplicatas.","id":1193922,"corpo":"<p align=justify>deve conceder descontos para os clientes para antecipar\r\no recebimento de duplicatas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica que a mesma tem Capital Circulante L\u00edquido (CCL).","id":1193923,"corpo":"<p align=justify>indica que a mesma tem Capital Circulante L\u00edquido (CCL).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica que a mesma n\u00e3o tem Capital Circulante L\u00edquido (CCL).","id":1193924,"corpo":"<p align=justify>indica que a mesma n\u00e3o tem Capital Circulante L\u00edquido\r\n(CCL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/332572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":3194,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-de-obras-publicas"},{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contas t\u00edpicas do Balan\u00e7o Patrimonial:","provas":[{"id":6219,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":3194,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2008"},{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:05:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":330167,"hashId":"79c1a57a041f59166a650914f8fe8c0d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o contas t\u00edpicas do Balan\u00e7o Patrimonial:<\/p>","resposta":1187296,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis.","id":1187292,"corpo":"<p align=justify>Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bancos e Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":1187293,"corpo":"<p align=justify>Bancos e Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispon\u00edvel do Exerc\u00edcio Anterior e Saldo Financeiro para o ano seguinte.","id":1187294,"corpo":"<p align=justify>Dispon\u00edvel do Exerc\u00edcio Anterior e Saldo Financeiro\r\npara o ano seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios e Suplementares.","id":1187295,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios e Suplementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bens M\u00f3veis e Restos a Pagar.","id":1187296,"corpo":"<p align=justify>Bens M\u00f3veis e Restos a Pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-geral\/330167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo Permanente no Balan\u00e7o Patrimonial da companhia em 31\/12\/2007 correspondeu, em R$, a","provas":[{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806,"slug":"assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:11:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":325006,"hashId":"e96750377b69cdc079f3fc06e4a54f2d","enunciado":"<p align=justify>O total do Ativo Permanente no Balan\u00e7o Patrimonial da\r\ncompanhia em 31\/12\/2007 correspondeu, em R$, a<\/p>","resposta":1170019,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56.000,00","id":1170017,"corpo":"<p align=justify>56.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.000,00","id":1170018,"corpo":"<p align=justify>50.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41.000,00","id":1170019,"corpo":"<p align=justify>41.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.000,00","id":1170020,"corpo":"<p align=justify>40.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34.000,00","id":1170021,"corpo":"<p align=justify>34.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195596,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6116\/imagem_78.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/325006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da venda de um ve\u00edculo, que foi adquirido por R$ 40.000,00 e possu\u00eda saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 20.500,00, proporcionar\u00e1 um lucro de R$ 3.000,00 caso o valor de venda seja igual a R$ 22.500,00.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:22:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313548,"hashId":"ef209dc9bc218fbe667ea091649a6584","enunciado":"<p align=justify>O registro da venda de um ve\u00edculo, que foi adquirido por\r\nR$ 40.000,00 e possu\u00eda saldo de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de\r\nR$ 20.500,00, proporcionar\u00e1 um lucro de R$ 3.000,00 caso\r\no valor de venda seja igual a R$ 22.500,00.<\/p>","resposta":1137739,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191033,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e de seus reflexos no\r\npatrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/313548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da provis\u00e3o para perda de investimentos afetar\u00e1 o saldo do ativo permanente e tamb\u00e9m o saldo do resultado do exerc\u00edcio de maneira negativa. O registro da perda de investimentos provisionada ser\u00e1 a d\u00e9bito da provis\u00e3o para perda de investimentos e a cr\u00e9dito da conta de investimento.","provas":[{"id":5933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:18:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":315184,"hashId":"dc188aeec3f090d8990671e18f87ba5a","enunciado":"<p align=justify>O registro da provis\u00e3o para perda de investimentos afetar\u00e1 o\r\nsaldo do ativo permanente e tamb\u00e9m o saldo do resultado do\r\nexerc\u00edcio de maneira negativa. O registro da perda de\r\ninvestimentos provisionada ser\u00e1 a d\u00e9bito da provis\u00e3o para perda\r\nde investimentos e a cr\u00e9dito da conta de investimento.<\/p>","resposta":1142188,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1142188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1142189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da constitui\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos seus reflexos na estrutura patrimonial, julgue os itens a seguir.","id":191659,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da constitui\u00e7\u00e3o das provis\u00f5es e dos seus reflexos na\r\nestrutura patrimonial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/315184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de reserva de lucros a realizar ser\u00e1 adicionada ao lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio para fins de apura\u00e7\u00e3o do dividendo m\u00ednimo obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:24:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313561,"hashId":"aadc46c42848d52c0eb4056e054c240b","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de reserva de lucros a realizar ser\u00e1 adicionada ao\r\nlucro l\u00edquido do exerc\u00edcio para fins de apura\u00e7\u00e3o do dividendo\r\nm\u00ednimo obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1137765,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da apura\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o do lucro, julgue os itens a seguir.","id":191035,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da apura\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o do lucro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/313561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de sal\u00e1rios no per\u00edodo corresponde a R$ 13.150,00.","provas":[{"id":5914,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 14:23:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":313553,"hashId":"df5caa45412ebec2d51b369e91bfc09f","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de sal\u00e1rios no per\u00edodo corresponde a\r\nR$ 13.150,00.<\/p>","resposta":1137750,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1137749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1137750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que apresenta informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma empresa, julgue os itens de 61 a 66, acerca das inter-rela\u00e7\u00f5es entre as contas e suas peculiaridades.","id":191034,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5914\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando a tabela acima, que apresenta informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis de uma empresa, julgue os itens de 61 a 66, acerca das\r\ninter-rela\u00e7\u00f5es entre as contas e suas peculiaridades.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/313553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 uma d\u00edvida da entidade para com seus s\u00f3cios ou acionistas, pois estes emprestam recursos para que ela possa ter vida pr\u00f3pria, para que com eles forme o patrim\u00f4nio da entidade.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":308465,"hashId":"85178730468e62a8d8e071d2355e26e6","enunciado":"<p align=justify>O patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 uma d\u00edvida da entidade para com\r\nseus s\u00f3cios ou acionistas, pois estes emprestam recursos para\r\nque ela possa ter vida pr\u00f3pria, para que com eles forme o\r\npatrim\u00f4nio da entidade.<\/p>","resposta":1124000,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1124000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":189064,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/308465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da oportunidade abarca dois aspectos distintos, mas complementares, a integridade e a tempestividade, raz\u00e3o pela qual muitos autores preferem denomin\u00e1-lo de registro pelo valor original.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:00:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":308462,"hashId":"71c52e1e45d14ea5ee4f582fd7f541d6","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da oportunidade abarca dois aspectos distintos,\r\nmas complementares, a integridade e a tempestividade, raz\u00e3o\r\npela qual muitos autores preferem denomin\u00e1-lo de registro\r\npelo valor original.<\/p>","resposta":1123994,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":189064,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/308462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da compet\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 relacionado com recebimentos ou pagamentos, mas com o reconhecimento das receitas geradas e das despesas incorridas no patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":308463,"hashId":"5265204e4e8103927e725972b086a93b","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da compet\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 relacionado com\r\nrecebimentos ou pagamentos, mas com o reconhecimento\r\ndas receitas geradas e das despesas incorridas no patrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":1123995,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":189064,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/308463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da prud\u00eancia deve ser observado quando ainda surge d\u00favida quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do ativo ou do passivo existentes, j\u00e1 escriturados por determinados valores, segundo os princ\u00edpios do registro pelo valor original e da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Havendo formas alternativas de se calcular os novos valores, deve-se optar sempre pelo que for maior que o inicial, no caso de ativos, e menor, no caso de componentes patrimoniais integrantes do passivo.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":308464,"hashId":"936bb606bf602834058e67af5e356520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da prud\u00eancia deve ser observado quando ainda surge d\u00favida quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do ativo ou do passivo existentes, j\u00e1 escriturados por determinados valores, segundo os princ\u00edpios do registro pelo valor original e da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Havendo formas alternativas de se calcular os novos valores, deve-se optar sempre pelo que for maior que o inicial, no caso de ativos, e menor, no caso de componentes patrimoniais integrantes do passivo.<\/p>","resposta":1123998,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1123997,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1123998,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":189064,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de contabilidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/308464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"preencher as guias de recolhimento dos tributos devidos aos fiscos federal, estadual e municipal.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":307996,"hashId":"b2d2c370d16bf711433499bdfa7d4bc7","enunciado":"<p align=justify>preencher as guias de recolhimento dos tributos devidos aos\r\nfiscos federal, estadual e municipal.<\/p>","resposta":1122491,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da empresa, inclui-se","id":188843,"enunciado":"<p align=justify>Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da\r\nempresa, inclui-se<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/307996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa, ao acatar a sugest\u00e3o do consultor, reduzir\u00e1 o float de processamento dos dep\u00f3sitos.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308008,"hashId":"6e6b16296ea2f1e67b5891064c32aa42","enunciado":"<p align=justify>A empresa, ao acatar a sugest\u00e3o do consultor, reduzir\u00e1 o\r\n<EM>float<\/EM> de processamento dos dep\u00f3sitos.<\/p>","resposta":1122522,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa industrial tem vendas anuais de R$ 6 milh\u00f5es. Realizada uma venda, s\u00e3o necess\u00e1rios quatro dias para que os pagamentos do cliente cheguem at\u00e9 a sua sede, e mais um dia para que o departamento financeiro processe e deposite os cheques no banco. Um consultor contratado pela empresa sugeriu a ado\u00e7\u00e3o de um sistema postal, que reduziria o tempo de remessa dos atuais quatro dias para um dia e meio, afetando o float de processamento. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":188847,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma empresa industrial tem vendas anuais de R$ 6 milh\u00f5es. Realizada uma venda, s\u00e3o necess\u00e1rios quatro dias para que os pagamentos do cliente cheguem at\u00e9 a sua sede, e mais um dia para que o departamento financeiro processe e deposite os cheques no banco. Um consultor contratado pela empresa sugeriu a ado\u00e7\u00e3o de um sistema postal, que reduziria o tempo de remessa dos atuais quatro dias para um dia e meio, afetando o <EM>float<\/EM> de processamento. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/308008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No final do m\u00eas, n\u00e3o houve saldo na conta bancos, porque a empresa n\u00e3o movimentou recursos em conta banc\u00e1ria.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308034,"hashId":"5d544289c1b66a221020f1986175d0d4","enunciado":"<p align=justify>No final do m\u00eas, n\u00e3o houve saldo na conta bancos, porque a\r\nempresa n\u00e3o movimentou recursos em conta banc\u00e1ria.<\/p>","resposta":1122596,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPA partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de 23 a 29.","id":188859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 460px;\"><colgroup><col width=\"82\"><col width=\"297\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de <strong>23 a 29<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/308034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os dados apresentados no texto, no dia 31\/1\/1991, o saldo da conta sal\u00e1rios a pagar era de R$ 2.000,00, porque a empresa apropriou os sal\u00e1rios dos empregados no final do m\u00eas.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:27:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308036,"hashId":"d1e1133e4072273f6bd967f8d9a46945","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os dados apresentados no texto, no dia\r\n31\/1\/1991, o saldo da conta sal\u00e1rios a pagar era de\r\nR$ 2.000,00, porque a empresa apropriou os sal\u00e1rios dos\r\nempregados no final do m\u00eas.<\/p>","resposta":1122601,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPA partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de 23 a 29.","id":188859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 460px;\"><colgroup><col width=\"82\"><col width=\"297\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela acima, e considerando que foram realizados os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis e elaborados os razonetes das contas, referentes ao m\u00eas de janeiro\/1991, julgue os itens de <strong>23 a 29<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/308036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total da receita de vendas foi de R$ 3.000,00, porque houve vendas \u00e0 vista em somente uma ocasi\u00e3o no m\u00eas.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 15:29:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308049,"hashId":"b578c1d9cf512820fe81e67b26ee6a05","enunciado":"<p align=justify>O total da receita de vendas foi de R$ 3.000,00, porque\r\nhouve vendas \u00e0 vista em somente uma ocasi\u00e3o no m\u00eas.<\/p>","resposta":1122641,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPCom base na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada a partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela do texto, julgue os itens seguintes.","id":188869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"312\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada a partir das informa\u00e7\u00f5es e da tabela do texto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/308049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na parte A do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR), devem ser contabilizados os ganhos de capital na participa\u00e7\u00e3o extinta em fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o.","provas":[{"id":5617,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":16649,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3911,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-contabeis-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 08:42:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":345639,"hashId":"48ece881d60efe6244f9959612dff60b","enunciado":"<p align=justify>Na parte A do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR),\r\ndevem ser contabilizados os ganhos de capital na\r\nparticipa\u00e7\u00e3o extinta em fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o ou cis\u00e3o.<\/p>","resposta":1228610,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1228609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1228610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tributos e de sua influ\u00eancia na apura\u00e7\u00e3o do resultado das empresas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":203608,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tributos e de sua influ\u00eancia na apura\u00e7\u00e3o do resultado\r\ndas empresas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","oab":false,"nome":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396240,"slug":"contabilidade-geral-lucro-real-lucro-presumido-e-arbitrado"}],"slug":"contabilidade-geral\/345639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria patrimonialista das contas, os agentes consignat\u00e1rios representam os direitos e obriga\u00e7\u00f5es da entidade perante terceiros.","provas":[{"id":5629,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":4122,"slug":"analista-tecnico-area-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 08:29:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":358994,"hashId":"bae903bda729cab8d6bd24317cbf5508","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria patrimonialista das contas, os\r\nagentes consignat\u00e1rios representam os direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es da entidade perante terceiros.<\/p>","resposta":1276668,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1276667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1276668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos aspectos do patrim\u00f4nio, julgue os itens seguintes.","id":211336,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos aspectos do patrim\u00f4nio, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria","oab":false,"nome":"Teoria","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":291366,"slug":"contabilidade-geral-teoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","oab":false,"nome":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","pai":291366,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416840,"slug":"contabilidade-geral-teoria-das-contas-personalistica-patrimonialista-e-materialistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/358994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"fundac-pb-pb"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial de uma empresa apresenta os seus recursos econ\u00f4micos e as origens desses recursos. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o valor total do ativo \u00e9","provas":[{"id":5590,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"fundac-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 08:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":293037,"hashId":"9893ec441fd52c24c1c9e2607ec0ee30","enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o patrimonial de uma empresa apresenta os seus recursos\r\necon\u00f4micos e as origens desses recursos. Considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es apresentadas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que o valor total do ativo \u00e9<\/p>","resposta":1086186,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a R$ 95.963.","id":1086185,"corpo":"<p align=justify>inferior a R$ 95.963.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a R$ 96.120 e inferior a R$ 100.790.","id":1086186,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 96.120 e inferior a R$ 100.790.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a R$ 101.100 e inferior a R$ 106.980.","id":1086187,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 101.100 e inferior a R$ 106.980.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a R$ 191.400.","id":1086188,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 191.400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Balancete de verifica\u00e7\u00e3o para as quest\u00f5es de 31 a 35n.\u00ba conta valor (R$)1 aluguel antecipado 3.1102 banco 5.5493 capital social 96.1494 caixa 6905 computadores e impressoras 14.8506 contas a pagar 14.7007 contas a receber 3.2588 custo da mercadoria vendida 45.8009 dedu\u00e7\u00f5es da receita 20.00010 deprecia\u00e7\u00e3o acumulada 91.20011 despesa de aluguel 9.83512 despesa de deprecia\u00e7\u00e3o 4.19713 despesa de energia 5.48014 despesa de material 3.54915 despesa de sal\u00e1rios 53.20116 despesa de seguros 6.68917 despesa de telefone 3.35018 despesa financeira 2.98619 despesas com taxas 9.98020 energia a pagar 99821 estoques de mercadorias para revenda 2.58122 fornecedores 4.12023 impostos a pagar 1.14924 impostos a recuperar 2.85025 impostos sobre a receita 12.58026 investimentos em a\u00e7\u00f5es 3.35827 investimentos em coligadas 5.58028 investimentos em controladas 12.58029 m\u00e1quinas e equipamentos 65.80030 material de consumo 3.32131 pr\u00e9dios 6.65032 preju\u00edzos acumulados antes do resultado do per\u00edodo 3.49833 provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa 1.14034 provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de estoques 98735 receita antecipada 3.21436 receita de vendas 125.80037 receita financeira 7.49538 reservas 2.21039 sal\u00e1rios a pagar 12.10040 sal\u00e1rios antecipados 2.90041 seguros antecipados 2.90042 telefone a pagar 65043 terrenos 12.48044 t\u00edtulos a pagar de longo prazo 12.85045 valores a receber em longo prazo 12.58046 ve\u00edculos 32.580","id":184148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Balancete de verifica\u00e7\u00e3o para as quest\u00f5es de 31 a 35<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>n.\u00ba                          conta                                                        valor (R$)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                       aluguel antecipado                                   3.110<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>banco <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                             <\/span>5.549<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>capital social<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                       <\/span> 96.149<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>caixa<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                               <\/span> 690<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>computadores e impressoras <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                         <\/span> 14.850<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>contas a pagar<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                     <\/span> 14.700<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>contas a receber <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                    <\/span>3.258<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                       <\/span>custo da mercadoria vendida<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                          <\/span> 45.800<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                             <\/span>dedu\u00e7\u00f5es da receita<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                 <\/span> 20.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                              <\/span> 91.200<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>despesa de aluguel <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                  <\/span>9.835<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                          <\/span>despesa de deprecia\u00e7\u00e3o                              4.197<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                      <\/span>despesa de energia <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                  <\/span>5.480<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                      <\/span>despesa de material <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                  <\/span>3.549<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>despesa de sal\u00e1rios <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                 <\/span>53.201<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>despesa de seguros <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                 <\/span>6.689<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                          <\/span> despesa de telefone <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                  <\/span>3.350<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>despesa financeira<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                 <\/span>  2.986<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>despesas com taxas <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                 <\/span>9.980<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>energia a pagar                                      998<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>estoques de mercadorias para revenda                  2.581<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                      <\/span>fornecedores                                       4.120<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                      <\/span>impostos a pagar                                    1.149<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>impostos a recuperar                                 2.850<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>impostos sobre a receita                             12.580<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>investimentos em a\u00e7\u00f5es                               3.358<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>investimentos em coligadas                            5.580<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>investimentos em controladas                         12.580<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>m\u00e1quinas e equipamentos <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                            <\/span>65.800<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>material de consumo<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                  <\/span> 3.321<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>pr\u00e9dios <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                               <\/span>6.650<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>preju\u00edzos acumulados antes do resultado do per\u00edodo      3.498<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                      <\/span>provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa           1.140<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>provis\u00e3o para desvaloriza\u00e7\u00e3o de estoques               987<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>receita antecipada                                 3.214<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>receita de vendas                                125.800<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>receita financeira                                  7.495<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>reservas                                           2.210<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>sal\u00e1rios a pagar<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                    <\/span>12.100<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>sal\u00e1rios antecipados<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                <\/span>2.900<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>seguros antecipados <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                <\/span>2.900<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>telefone a pagar <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                    <\/span>650<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>terrenos <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                          <\/span>12.480<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>t\u00edtulos a pagar de longo prazo <span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                        <\/span>12.850<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>valores a receber em longo prazo                     12.580<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">                                           <\/span>ve\u00edculos                                          32.580<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/293037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875,"slug":"analista-tecnico-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como resultado da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da oportunidade, desde que tecnicamente estim\u00e1vel, o registro das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese de somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":5606,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria","id":3875,"slug":"analista-tecnico-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 08:43:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":358755,"hashId":"6c3c39b9e68d3f5c259b821e86b7fad6","enunciado":"<p align=justify>Como resultado da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da\r\noportunidade, desde que tecnicamente estim\u00e1vel, o registro\r\ndas varia\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese\r\nde somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.<\/p>","resposta":1275917,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1275917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1275918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dos princ\u00edpios e das t\u00e9cnicas de contabilidade, tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":211220,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5606\/Imagem_49.gif><\/P>\r\n<P>A respeito dos princ\u00edpios e das t\u00e9cnicas de contabilidade, tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 71","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/358755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}