{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164907,"perPage":"100","pages":21650,"page":18806,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de sinusite maxilar n\u00e3o interfere no planejamento de implantes na regi\u00e3o dos molares superiores.","provas":[{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"},{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546200,"hashId":"bcdb30c7d8764deaa24b1d2fbd68ae8f","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de sinusite maxilar n\u00e3o interfere no planejamento\r\nde implantes na regi\u00e3o dos molares superiores.<\/p>","resposta":1961965,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas para cirurgias bucais.","id":280276,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas para cirurgias\r\nbucais.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/546200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem sociointeracionista de Vygotsky o desenvolvimento do indiv\u00edduo humano se d\u00e1 nas trocas entre parceiros sociais, por meio de processos de intera\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":16798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":546313,"hashId":"5209a3ba6a556ac0694b75b4c38d499a","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem sociointeracionista de Vygotsky o\r\ndesenvolvimento do indiv\u00edduo humano se d\u00e1 nas trocas entre\r\nparceiros sociais, por meio de processos de intera\u00e7\u00e3o e\r\nmedia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1962490,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1962490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1962491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes perspectivas na psicologia do desenvolvimento, julgue os itens que se seguem.","id":280295,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes perspectivas na psicologia do\r\ndesenvolvimento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/546313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proctalgia fugax \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o decorrente de fissura anal aguda.","provas":[{"id":15270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2008"},{"id":16792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":545319,"hashId":"2f67aee1c9660be7d30495ac416c26b0","enunciado":"<p align=justify>A proctalgia fugax \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o decorrente de fissura anal\r\naguda.<\/p>","resposta":1959933,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das afec\u00e7\u00f5es proctol\u00f3gicas da regi\u00e3o anorretal, julgue os itens de 106 a 112.","id":280081,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das afec\u00e7\u00f5es proctol\u00f3gicas da regi\u00e3o anorretal, julgue os\r\nitens de 106 a 112.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 112","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/545319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas de ordem ocupacional decorrem sempre da exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos.","provas":[{"id":16793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":15271,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":545350,"hashId":"4d8eee3ac5b1ce130476e87531ac817f","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas de ordem ocupacional decorrem\r\nsempre da exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":1959995,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a doen\u00e7as de origem ocupacional, julgue os itens que se seguem.","id":280085,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a doen\u00e7as de origem ocupacional, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 109","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia","id":9368,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1gua destilada dever\u00e1 ser utilizada para irriga\u00e7\u00e3o durante o procedimento percut\u00e2neo, sendo inclusive prefer\u00edvel a solu\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.","provas":[{"id":15272,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2008"},{"id":16794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia","id":9368,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":545396,"hashId":"13cdd6886acd68d1252f531aae465eb8","enunciado":"<p align=justify>\u00c1gua destilada dever\u00e1 ser utilizada para irriga\u00e7\u00e3o durante o\r\nprocedimento percut\u00e2neo, sendo inclusive prefer\u00edvel a\r\nsolu\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":1960087,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1960087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com 40 anos de idade, com passado de lit\u00edase urin\u00e1ria, foi atendida com quadro cl\u00ednico de c\u00f3lica nefr\u00edtica \u00e0 direita. Ela apresenta c\u00e1lculo coraliforme incompleto de 6 cm, abrangendo a pelve renal e os c\u00e1lices m\u00e9dio e inferior do rim direito. Constatou-se na urocultura crescimento de Proteus e Klebsiella. Foi indicada nefrolitotripsia percut\u00e2nea. Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia esse quadro cl\u00ednico.","id":280095,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher com 40 anos de idade, com passado de lit\u00edase urin\u00e1ria, foi atendida com quadro cl\u00ednico de c\u00f3lica nefr\u00edtica \u00e0 direita. Ela apresenta c\u00e1lculo coraliforme incompleto de 6 cm, abrangendo a pelve renal e os c\u00e1lices m\u00e9dio e inferior do rim direito. Constatou-se na urocultura crescimento de Proteus e Klebsiella. Foi indicada nefrolitotripsia percut\u00e2nea. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia esse quadro cl\u00ednico.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/545396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s os seis anos de idade, o uso t\u00f3pico de fl\u00faor por per\u00edodos prolongados pode resultar em fluorose dent\u00e1ria de todos os dentes permanentes.","provas":[{"id":16796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":15283,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Dentista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":546111,"hashId":"dbc4889af18fbf5e91ddc9323dfc98ad","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s os seis anos de idade, o uso t\u00f3pico de fl\u00faor por\r\nper\u00edodos prolongados pode resultar em fluorose dent\u00e1ria de\r\ntodos os dentes permanentes.<\/p>","resposta":1961787,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1961787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia, etiopatogenia, diagn\u00f3stico e preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie, julgue os itens seguintes.","id":280258,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia, etiopatogenia, diagn\u00f3stico e\r\npreven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a c\u00e1rie, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/546111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O masseter \u00e9 um poderoso m\u00fasculo da mastiga\u00e7\u00e3o que, juntamente com o m\u00fasculo pterig\u00f3ide medial, forma uma al\u00e7a muscular que se contrai para abrir e fechar a boca.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546144,"hashId":"b687d84235d83b207089db16ca288434","enunciado":"<p align=justify>O masseter \u00e9 um poderoso m\u00fasculo da mastiga\u00e7\u00e3o que,\r\njuntamente com o m\u00fasculo pterig\u00f3ide medial, forma uma\r\nal\u00e7a muscular que se contrai para abrir e fechar a boca.<\/p>","resposta":1961853,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":280264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/546144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A art\u00e9ria facial n\u00e3o pode ser ligada cirurgicamente, uma vez que sua vasculariza\u00e7\u00e3o ficaria irreversivelmente prejudicada, o que ocasionaria necrose das \u00e1reas por ela irrigada.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546145,"hashId":"387a9c48ef5a8cc9b8964deacfe8aa99","enunciado":"<p align=justify>A art\u00e9ria facial n\u00e3o pode ser ligada cirurgicamente, uma vez\r\nque sua vasculariza\u00e7\u00e3o ficaria irreversivelmente prejudicada,\r\no que ocasionaria necrose das \u00e1reas por ela irrigada.<\/p>","resposta":1961855,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1961855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":280264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/546145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de calcifica\u00e7\u00e3o do ligamento estil\u00f3ide, acompanhado de sintomatologia dolorosa, \u00e9 conhecido como s\u00edndrome de Eagle.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546146,"hashId":"e81fec47fc19db0bbb4e0589f0cd6d4c","enunciado":"<p align=justify>O processo de calcifica\u00e7\u00e3o do ligamento estil\u00f3ide,\r\nacompanhado de sintomatologia dolorosa, \u00e9 conhecido como\r\ns\u00edndrome de Eagle.<\/p>","resposta":1961856,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":280264,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da anatomia da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o humanos, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/546146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico deve ser suspensa alguns dias antes dos procedimentos cir\u00fargicos, devido ao seu efeito negativo sobre a fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","provas":[{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"},{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546147,"hashId":"8a92ec580e0e575d643c226962fa95f0","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico deve ser suspensa\r\nalguns dias antes dos procedimentos cir\u00fargicos, devido ao\r\nseu efeito negativo sobre a fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","resposta":1961858,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.","id":280265,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/546147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de hipercementose ou de dilacera\u00e7\u00e3o radicular deve ser observada e diagnosticada antes das extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias, uma vez que essas condi\u00e7\u00f5es podem requerer mudan\u00e7a na t\u00e9cnica cir\u00fargica a ser utilizada.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546165,"hashId":"e4d47784f2eed67aa214ed30995cc5dc","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de hipercementose ou de dilacera\u00e7\u00e3o radicular\r\ndeve ser observada e diagnosticada antes das extra\u00e7\u00f5es\r\ndent\u00e1rias, uma vez que essas condi\u00e7\u00f5es podem requerer\r\nmudan\u00e7a na t\u00e9cnica cir\u00fargica a ser utilizada.<\/p>","resposta":1961894,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1961894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1961895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca da import\u00e2ncia da observa\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos durante as extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias.","id":280269,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca da import\u00e2ncia\r\nda observa\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos durante as extra\u00e7\u00f5es\r\ndent\u00e1rias.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/546165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na exodontia, o primeiro movimento a ser executado com um f\u00f3rceps \u00e9 a press\u00e3o apical.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546166,"hashId":"890a649df826d46ed2acf81c416a8a43","enunciado":"<p align=justify>Na exodontia, o primeiro movimento a ser executado com\r\num f\u00f3rceps \u00e9 a press\u00e3o apical.<\/p>","resposta":1961896,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca da import\u00e2ncia da observa\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos durante as extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias.","id":280269,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca da import\u00e2ncia\r\nda observa\u00e7\u00e3o de detalhes espec\u00edficos durante as extra\u00e7\u00f5es\r\ndent\u00e1rias.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/546166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expans\u00e3o do palato assistida cirurgicamente \u00e9 uma excelente op\u00e7\u00e3o para atresia maxilar, uma vez que o movimento ocorre apenas no n\u00edvel \u00f3sseo e os dentes n\u00e3o s\u00e3o vestibularizados.","provas":[{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":546178,"hashId":"ad055400a314119584bfa075d6d21b02","enunciado":"<p align=justify>A expans\u00e3o do palato assistida cirurgicamente \u00e9 uma\r\nexcelente op\u00e7\u00e3o para atresia maxilar, uma vez que o\r\nmovimento ocorre apenas no n\u00edvel \u00f3sseo e os dentes n\u00e3o s\u00e3o\r\nvestibularizados.<\/p>","resposta":1961921,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1961921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1961920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interdisciplinaridade propicia planejamento e resultados mais previs\u00edveis e adequados aos pacientes, e, nesse aspecto, a ortodontia tem sido grande parceira da CTBMF. Considerando esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280272,"enunciado":"<p align=justify>A interdisciplinaridade propicia planejamento e resultados mais\r\nprevis\u00edveis e adequados aos pacientes, e, nesse aspecto, a\r\nortodontia tem sido grande parceira da CTBMF. Considerando\r\nesse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/546178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada esta\u00e7\u00e3o retransmissora de televis\u00e3o classe C, canal 4, VHF, n\u00e3o possa exceder a ERP de !10 dBK, de forma que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima do contorno protegido n\u00e3o seja ultrapassada, em qualquer dire\u00e7\u00e3o. Nesse caso, essa esta\u00e7\u00e3o pode operar, com pot\u00eancia m\u00e1xima aceita pelo sistema radiante transmissor igual a 0,1 kW, com uma antena transmissora de 12 dBi de ganho.","provas":[{"id":19649,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":10548,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":6427,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es","id":4019,"slug":"especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-senior-area-comunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Especialista em Infraestrutura S\u00eanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00f5es - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:04:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":340966,"hashId":"b1453e54d0ac64785fcbb596edd29eed","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada esta\u00e7\u00e3o retransmissora de\r\ntelevis\u00e3o classe C, canal 4, VHF, n\u00e3o possa exceder a\r\nERP de !10 dBK, de forma que a dist\u00e2ncia m\u00e1xima do\r\ncontorno protegido n\u00e3o seja ultrapassada, em qualquer\r\ndire\u00e7\u00e3o. Nesse caso, essa esta\u00e7\u00e3o pode operar, com\r\npot\u00eancia m\u00e1xima aceita pelo sistema radiante transmissor\r\nigual a 0,1 kW, com uma antena transmissora de 12 dBi\r\nde ganho.<\/p>","resposta":1215872,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1215872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1215871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Baluns s\u00e3o estruturas capazes de corrigir problemas relativos ao desbalanceamento de corrente. O balun bazooka, por exemplo, que utiliza, em sua constru\u00e7\u00e3o, trechos de linha de um quarto de comprimento de onda, corrige a corrente em uma faixa larga de freq\u00fc\u00eancias, que pode chegar at\u00e9 a uma rela\u00e7\u00e3o de 10:1.","id":201873,"enunciado":"<p align=justify>Baluns s\u00e3o estruturas capazes de corrigir problemas relativos ao\r\ndesbalanceamento de corrente. O balun bazooka, por exemplo,\r\nque utiliza, em sua constru\u00e7\u00e3o, trechos de linha de um quarto de\r\ncomprimento de onda, corrige a corrente em uma faixa larga de\r\nfreq\u00fc\u00eancias, que pode chegar at\u00e9 a uma rela\u00e7\u00e3o de 10:1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89a94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancia de transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia de transmiss\u00e3o","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399127,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-potencia-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/340966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33692,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2008-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SE - Juiz Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1017399,"hashId":"e166d42abf1dbeb22bcb132a22372521","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o.","resposta":3560902,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o, por interesse social, de im\u00f3vel rural que n\u00e3o cumpra sua fun\u00e7\u00e3o social importa pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea e das benfeitorias \u00fateis com t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","id":3560899,"corpo":"A desapropria\u00e7\u00e3o, por interesse social, de im\u00f3vel rural que\r\nn\u00e3o cumpra sua fun\u00e7\u00e3o social importa pr\u00e9via e justa\r\nindeniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea e das benfeitorias \u00fateis com t\u00edtulos da\r\nd\u00edvida agr\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os valores de custas e emolumentos devem ser pagos pelo expropriante porque a imunidade tribut\u00e1ria somente alcan\u00e7a os impostos.","id":3560900,"corpo":"Os valores de custas e emolumentos devem ser pagos pelo\r\nexpropriante porque a imunidade tribut\u00e1ria somente alcan\u00e7a\r\nos impostos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pequena propriedade rural n\u00e3o pode ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o para fim de reforma agr\u00e1ria.","id":3560901,"corpo":"A pequena propriedade rural n\u00e3o pode ser objeto de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o para fim de reforma agr\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de terras pela conclus\u00e3o de obra p\u00fablica, no caso em que n\u00e3o sejam ditas \u00e1reas socialmente aproveitadas, caracteriza interesse social para decreta\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":3560902,"corpo":"A valoriza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de terras pela conclus\u00e3o de obra\r\np\u00fablica, no caso em que n\u00e3o sejam ditas \u00e1reas socialmente\r\naproveitadas, caracteriza interesse social para decreta\u00e7\u00e3o de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os bens desapropriados por interesse social passam a integrar o patrim\u00f4nio do expropriante, que n\u00e3o poder\u00e1 alien\u00e1-lo no prazo de 10 anos, mas poder\u00e1 alug\u00e1-lo por at\u00e9 1%, por m\u00eas, do valor pago na indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3560903,"corpo":"Os bens desapropriados por interesse social passam a integrar\r\no patrim\u00f4nio do expropriante, que n\u00e3o poder\u00e1 alien\u00e1-lo no\r\nprazo de 10 anos, mas poder\u00e1 alug\u00e1-lo por at\u00e9 1%, por m\u00eas,\r\ndo valor pago na indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372469,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens desapropri\u00e1veis","oab":true,"nome":"Bens desapropri\u00e1veis","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408510,"slug":"direito-administrativo-bens-desapropriaveis"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/1017399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso laparosc\u00f3pico est\u00e1 contra-indicado para tratamento do megac\u00f3lon.","provas":[{"id":15270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2008"},{"id":16792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":545318,"hashId":"1b0fa54e25375dee019c8c15753d2147","enunciado":"<p align=justify>O acesso laparosc\u00f3pico est\u00e1 contra-indicado para tratamento\r\ndo megac\u00f3lon.<\/p>","resposta":1959931,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao megac\u00f3lon chag\u00e1sico.","id":280080,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao megac\u00f3lon chag\u00e1sico.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545318","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias CPI&#39;s &#8722; Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito &#8211; nos \u00faltimos anos, em fevereiro deste ano, o Congresso deu in\u00edcio a CPI dos Cart\u00f5es que teve como objetivo investigar:","provas":[{"id":3757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Afonso","sigla":"","id":1270,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-afonso-ba-2008-consulplan-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Paulo Afonso - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":134826,"hashId":"92c92931628d1f03ce58d9bad0823635","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias CPI&#39;s &#8722; Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito &#8211; nos \u00faltimos anos, em fevereiro deste ano, o Congresso deu in\u00edcio a CPI dos Cart\u00f5es que teve como objetivo investigar:<\/STRONG><\/P>","resposta":614299,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal com aquisi\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":614295,"corpo":"<p align=justify>Gastos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal com aquisi\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o abusiva de cart\u00f5es da Bolsa Fam\u00edlia no Nordeste.","id":614296,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o abusiva de cart\u00f5es da Bolsa Fam\u00edlia no Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o desordenada das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no Brasil.","id":614297,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o desordenada das empresas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \"m\u00e1fia dos cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o\" que vem atuando no SUS.","id":614298,"corpo":"<p align=justify>A \"m\u00e1fia dos cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o\" que vem atuando no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gastos do governo federal com cart\u00f5es de cr\u00e9ditos corporativos.","id":614299,"corpo":"<p align=justify>Gastos do governo federal com cart\u00f5es de cr\u00e9ditos corporativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/134826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de m\u00e1scara comum por todo profissional que realize procedimentos em pacientes que expelem aeross\u00f3is \u00e9 uma das precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias adequadas nesse caso. ","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:41:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374578,"hashId":"92836314ba4ed53ac57045bc9587d4b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de m\u00e1scara comum por todo profissional que realize procedimentos em pacientes que expelem aeross\u00f3is \u00e9 uma das precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias adequadas nesse caso. <\/p>","resposta":9397331,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397330,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397331,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento, que variam de acordo com o tipo de pat\u00f3geno que acomete o paciente e(ou) os profissionais de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":529209,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das t\u00e9cnicas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento, que variam de acordo com o tipo de pat\u00f3geno que acomete o paciente e(ou) os profissionais de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Solu\u00e7\u00f5es de hipoclorito de s\u00f3dio podem ser estocadas em frascos protegidos contra a luz (opacos) por at\u00e9 um ano e continuam sendo eficazes contra agentes como as pseud\u00f4monas, por exemplo.","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:40:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374553,"hashId":"8281120751241637f79fd7673f8ddc95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es de hipoclorito de s\u00f3dio podem ser estocadas em frascos protegidos contra a luz (opacos) por at\u00e9 um ano e continuam sendo eficazes contra agentes como as pseud\u00f4monas, por exemplo.<\/p>","resposta":9397275,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397274,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397275,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade depende do material que est\u00e1 sendo usado como ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o, tanto para pacientes como na manipula\u00e7\u00e3o de artigos sem os devidos cuidados. Acerca dos m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o antiinfecciosa, julgue os seguintes itens.","id":529204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade depende do material que est\u00e1 sendo usado como ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o, tanto para pacientes como na manipula\u00e7\u00e3o de artigos sem os devidos cuidados. Acerca dos m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o antiinfecciosa, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel \u00f3timo de atividade microbicida do \u00e1lcool et\u00edlico ocorre na concentra\u00e7\u00e3o de 70% (massa\/volume), pois a desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dos microrganismos ocorre mais rapidamente na presen\u00e7a de \u00e1gua.","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:40:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374562,"hashId":"54fec6ef91593ea5a7e9a2780c42ddce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel \u00f3timo de atividade microbicida do \u00e1lcool et\u00edlico ocorre na concentra\u00e7\u00e3o de 70% (massa\/volume), pois a desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas dos microrganismos ocorre mais rapidamente na presen\u00e7a de \u00e1gua.<\/p>","resposta":9397292,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o. ","id":529207,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, a respeito de m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel deve eliminar alguns esporos, o bacilo da tuberculose, todas as bact\u00e9rias vegetativas e todos os fungos e v\u00edrus.","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:40:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374549,"hashId":"8c6c558c5f6081c577006733f6ae781c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel deve eliminar alguns esporos, o bacilo da tuberculose, todas as bact\u00e9rias vegetativas e todos os fungos e v\u00edrus.<\/p>","resposta":9397263,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397263,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397264,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade depende do material que est\u00e1 sendo usado como ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o, tanto para pacientes como na manipula\u00e7\u00e3o de artigos sem os devidos cuidados. Acerca dos m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o antiinfecciosa, julgue os seguintes itens.","id":529204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade depende do material que est\u00e1 sendo usado como ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o, tanto para pacientes como na manipula\u00e7\u00e3o de artigos sem os devidos cuidados. Acerca dos m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o antiinfecciosa, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gripe, meningite e coqueluche s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as em que os pacientes eliminam got\u00edculas e n\u00e3o aeross\u00f3is.","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:40:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374575,"hashId":"8ebd39197e8d914e443131eb45722ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gripe, meningite e coqueluche s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as em que os pacientes eliminam got\u00edculas e n\u00e3o aeross\u00f3is.<\/p>","resposta":9397321,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397321,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397322,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento, que variam de acordo com o tipo de pat\u00f3geno que acomete o paciente e(ou) os profissionais de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":529209,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das t\u00e9cnicas de precau\u00e7\u00e3o e isolamento, que variam de acordo com o tipo de pat\u00f3geno que acomete o paciente e(ou) os profissionais de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pneumonia causada por Pneumocysti carinii ou Staphylococcus aureus \u2014 especialmente aqueles resistentes a meticilina (MRSA) \u2014 e tuberculose continuam sendo importantes causas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em pacientes com AIDS internados em UTI.","provas":[{"id":6198,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837,"slug":"medico-area-supervisor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2374539,"hashId":"2bfdf96c201c0190ee48df8c6ecd9258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia causada por <em>Pneumocysti carinii<\/em> ou<em> Staphylococcus aureus<\/em> \u2014 especialmente aqueles resistentes a meticilina (MRSA) \u2014 e tuberculose continuam sendo importantes causas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em pacientes com AIDS internados em UTI.<\/p>","resposta":9397240,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De 1980 a junho de 2007, foram notificados 474.273 casos de AIDS no pa\u00eds. Segundo crit\u00e9rios da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o Brasil tem uma epidemia concentrada, com taxa de preval\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV de 0,6% da popula\u00e7\u00e3o entre 15 e 49 anos. A respeito do comprometimento de sistemas nessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":529202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De 1980 a junho de 2007, foram notificados 474.273 casos de AIDS no pa\u00eds. Segundo crit\u00e9rios da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o Brasil tem uma epidemia concentrada, com taxa de preval\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV de 0,6% da popula\u00e7\u00e3o entre 15 e 49 anos. A respeito do comprometimento de sistemas nessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909,"slug":"professor-area-frances"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de retomada de sentido, o enunciado em que a retomada n\u00e3o \u00e9 feita por meio de pronominaliza\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":4129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2008"},{"id":4110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Artes - 2008"},{"id":4136,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2008"},{"id":4141,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"},{"id":4147,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":4159,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"},{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909,"slug":"professor-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"},{"id":4173,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":4187,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":4192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2008"},{"id":4208,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4211,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2008"},{"id":4218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2008"},{"id":4104,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"},{"id":4223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seduc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":161596,"hashId":"cf989c1e01eb8babad4e7393a8e9d6bf","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de retomada de sentido, o enunciado em que a retomada <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 feita por meio de pronominaliza\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/P><\/p>","resposta":706442,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Mais uma vez, se cobrar\u00e1 reflex\u00e3o, o que exige forma\u00e7\u00e3o geral\".","id":706439,"corpo":"\"Mais uma vez, se cobrar\u00e1 reflex\u00e3o, o que exige forma\u00e7\u00e3o geral\".","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"\u00c9 o fim da mediocridade dos cursinhos e dos professores que ensinam mat\u00e9rias sem nenhuma liga\u00e7\u00e3o com outras mat\u00e9rias\".","id":706440,"corpo":"\"\u00c9 o fim da mediocridade dos cursinhos e dos professores que ensinam mat\u00e9rias sem nenhuma\r\nliga\u00e7\u00e3o com outras mat\u00e9rias\".","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"mas bons profissionais, capazes de sobreviver num mundo de inova\u00e7\u00f5es cada vez mais velozes e no qual se demanda a habilidade da auto-aprendizagem\".","id":706441,"corpo":"\"mas bons profissionais, capazes de sobreviver num mundo de inova\u00e7\u00f5es cada vez mais velozes e\r\nno qual se demanda a habilidade da auto-aprendizagem\".","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Empanturrar a crian\u00e7a e o jovem com informa\u00e7\u00f5es sem contextualiza\u00e7\u00e3o e, pior, sem que os alunos sejam protagonistas, \u00e9 uma f\u00f3rmula infal\u00edvel para produzir, no presente, um ser humano infeliz\".","id":706442,"corpo":"\"Empanturrar a crian\u00e7a e o jovem com informa\u00e7\u00f5es sem contextualiza\u00e7\u00e3o e, pior, sem que os alunos\r\nsejam protagonistas, \u00e9 uma f\u00f3rmula infal\u00edvel para produzir, no presente, um ser humano infeliz\".","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto abaixo, assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 1 a 10. ","id":128374,"enunciado":"<P>Com base na leitura do texto abaixo, assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4129\/62.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/161596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es decorrentes de est\u00edmulo das atividades econ\u00f4micas ou sociais, que o governo executa mediante redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas ou isen\u00e7\u00e3o de impostos e taxas, \u00e9 denominada a\u00e7\u00e3o n\u00e3o-or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":17430,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20)","id":13725,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b20-29","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B20) - 2008"},{"id":27033,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20)","id":13726,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b20","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B20) - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":606791,"hashId":"9ed91ba4bea6f45901b5b9861b80db00","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es decorrentes de est\u00edmulo das atividades econ\u00f4micas\r\nou sociais, que o governo executa mediante redu\u00e7\u00e3o de\r\nal\u00edquotas ou isen\u00e7\u00e3o de impostos e taxas, \u00e9 denominada a\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":2129064,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2129064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2129065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o anual do PPA, julgue os itens a seguintes.","id":293939,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17430\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o anual do PPA, julgue os itens a seguintes.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/606791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":15323,"slug":"analista-tecnologia-pleno-1-i-area-bioquimica"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":15320,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-farmacia"},{"descricao":"Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":15322,"slug":"analista-tecnologia-pleno-1-i-area-farmacia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":15321,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao governo de cada Estado participante dos tratados internacionais mediados pela ONU a fiscaliza\u00e7\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o e(ou) exporta\u00e7\u00e3o de materiais que possam ser utilizados na manufatura de armas nucleares, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas por atores n\u00e3o-estatais.","provas":[{"id":31394,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":15323,"slug":"analista-tecnologia-pleno-1-i-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnologia-pleno-1-i-area-bioquimica-b25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":17437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":15320,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-farmacia-b25-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":27037,"cargo":{"descricao":"Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":15322,"slug":"analista-tecnologia-pleno-1-i-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnologia-pleno-1-i-area-farmacia-b25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":31393,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":15321,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-bioquimica-b25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":607029,"hashId":"1d2c26181ade281a00c4722fcfc85543","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao governo de cada Estado participante dos tratados\r\ninternacionais mediados pela ONU a fiscaliza\u00e7\u00e3o da\r\nimporta\u00e7\u00e3o e(ou) exporta\u00e7\u00e3o de materiais que possam ser\r\nutilizados na manufatura de armas nucleares, qu\u00edmicas e\r\nbiol\u00f3gicas por atores n\u00e3o-estatais.<\/p>","resposta":2129677,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2129677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2129678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, no cen\u00e1rio da globaliza\u00e7\u00e3o, tornou mais dif\u00edcil o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das transfer\u00eancias de itens sens\u00edveis por parte dos Estados. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) tem realizado v\u00e1rias conven\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses participantes para tratar desse assunto. Acerca das medidas tomadas pela ONU com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 importa\u00e7\u00e3o e(ou) exporta\u00e7\u00e3o de bens sens\u00edveis, julgue os itens seguintes.","id":293980,"enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, no cen\u00e1rio\r\nda globaliza\u00e7\u00e3o, tornou mais dif\u00edcil o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das\r\ntransfer\u00eancias de itens sens\u00edveis por parte dos Estados. A\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) tem realizado v\u00e1rias\r\nconven\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses participantes para tratar desse assunto.\r\nAcerca das medidas tomadas pela ONU com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nimporta\u00e7\u00e3o e(ou) exporta\u00e7\u00e3o de bens sens\u00edveis, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/607029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I","id":11209,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de evapotranspira\u00e7\u00e3o de Penman pode ser dividida em 3 termos: um termo radiom\u00e9trico, um termo anemom\u00e9trico e outro termo, relativo ao grau de satura\u00e7\u00e3o de vapor da atmosfera.","provas":[{"id":20563,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I","id":11209,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-c5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - 2008"},{"id":17441,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-c5-16","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607170,"hashId":"c675628bb963ae0d7b807ff6343a0ab3","enunciado":"<p align=justify>A equa\u00e7\u00e3o de evapotranspira\u00e7\u00e3o de Penman pode ser\r\ndividida em 3 termos: um termo radiom\u00e9trico, um termo\r\nanemom\u00e9trico e outro termo, relativo ao grau de satura\u00e7\u00e3o\r\nde vapor da atmosfera.<\/p>","resposta":2130060,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2130061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2130060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a climatologia e agrometeorologia, julgue os itens a seguir.","id":293999,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a climatologia e agrometeorologia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 110","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/607170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Brasil, China e \u00cdndia s\u00e3o consensualmente classificados como pa\u00edses emergentes, raz\u00e3o pela qual sofrem impacto semelhante quanto ao peso da d\u00edvida externa no desenvolvimento de suas economias, em processo bastante similar verificado nos anos 80 do s\u00e9culo passado.","provas":[{"id":17474,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-d2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607633,"hashId":"00a5bf07e06447b69e2b2a422b3d377a","enunciado":"<p align=justify>Brasil, China e \u00cdndia s\u00e3o consensualmente classificados\r\ncomo pa\u00edses emergentes, raz\u00e3o pela qual sofrem impacto\r\nsemelhante quanto ao peso da d\u00edvida externa no\r\ndesenvolvimento de suas economias, em processo bastante\r\nsimilar verificado nos anos 80 do s\u00e9culo passado.<\/p>","resposta":2130987,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2130987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2130986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a realidade brasileira, de seus fundamentos culturais \u00e0s quest\u00f5es atinentes \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, passando pelas dimens\u00f5es de interdepend\u00eancia de uma ordem mundial cada vez mais globalizada na qual o pa\u00eds est\u00e1 inserido e que, para al\u00e9m da economia, envolve m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 111 a 120.","id":294099,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a realidade brasileira, de seus fundamentos\r\nculturais \u00e0s quest\u00f5es atinentes \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, passando\r\npelas dimens\u00f5es de interdepend\u00eancia de uma ordem mundial cada\r\nvez mais globalizada na qual o pa\u00eds est\u00e1 inserido e que, para al\u00e9m\r\nda economia, envolve m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 111\r\na 120.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/607633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma sociedade democr\u00e1tica e de pluralidade da informa\u00e7\u00e3o, o pressuposto \u00e9 de que a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica ultrapassa os limites da produ\u00e7\u00e3o do estado e do governo e pode ser praticada at\u00e9 mesmo no \u00e2mbito de projetos sem fins lucrativos da iniciativa privada.","provas":[{"id":17497,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I","id":9590,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-h2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607911,"hashId":"f6a23a481126f4a35f6a16d5911f93d2","enunciado":"<p align=justify>Em uma sociedade democr\u00e1tica e de pluralidade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, o pressuposto \u00e9 de que a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nultrapassa os limites da produ\u00e7\u00e3o do estado e do governo e\r\npode ser praticada at\u00e9 mesmo no \u00e2mbito de projetos sem fins\r\nlucrativos da iniciativa privada.<\/p>","resposta":2131678,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2131678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2131679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da abrang\u00eancia e do papel desempenhado pela comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica no contexto de uma sociedade democr\u00e1tica e plural, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":294166,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da abrang\u00eancia e do papel desempenhado pela\r\ncomunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica no contexto de uma sociedade democr\u00e1tica\r\ne plural, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicidade de Conceitos","oab":false,"nome":"Multiplicidade de Conceitos","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418215,"slug":"comunicacao-social-multiplicidade-de-conceitos"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418213,"slug":"comunicacao-social-caracteristicas-da-comunicacao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/607911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \"o professor de Filosofia havia proposto\" (l.13), \"havia\" est\u00e1 empregado de forma impessoal.","provas":[{"id":6204,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2008"},{"id":16757,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Agente de Tr\u00e2nsito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":397762,"hashId":"c37fba9352b758d93386d471c523a758","enunciado":"<p align=justify>No trecho \"o professor de Filosofia havia proposto\" (l.13),\r\n\"havia\" est\u00e1 empregado de forma impessoal.<\/p>","resposta":1431869,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1431869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1431868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos aspectos gramaticais do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":236601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6204\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos aspectos gramaticais do texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 33","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \"se tivesse dado a resposta, teria com ela cortado as asas do pensamento\" (l.16-18), o pronome \"ela\" refere-se ao termo \"a resposta\".","provas":[{"id":6204,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2008"},{"id":16757,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Agente de Tr\u00e2nsito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":397764,"hashId":"2569d7278791354bac787309a7c7c3db","enunciado":"<p align=justify>No trecho \"se tivesse dado a resposta, teria com ela cortado\r\nas asas do pensamento\" (l.16-18), o pronome \"ela\" refere-se\r\nao termo \"a resposta\".<\/p>","resposta":1431872,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1431872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1431873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos aspectos gramaticais do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":236601,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6204\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos aspectos gramaticais do texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 33","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o personagem a quem o fragmento \"Se era inteligente, n\u00e3o sabia\" (l.1) se refere n\u00e3o tinha convic\u00e7\u00e3o de que era inteligente, pois nem sempre havia rea\u00e7\u00e3o de sua fam\u00edlia ao que ele dizia.","provas":[{"id":6204,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2008"},{"id":16757,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Agente de Tr\u00e2nsito - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":397767,"hashId":"76d315829d99e7d539f6eef69838426b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, o personagem a quem o fragmento\r\n\"Se era inteligente, n\u00e3o sabia\" (l.1) se refere n\u00e3o tinha\r\nconvic\u00e7\u00e3o de que era inteligente, pois nem sempre havia\r\nrea\u00e7\u00e3o de sua fam\u00edlia ao que ele dizia.<\/p>","resposta":1431878,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1431878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1431879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":236602,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6204\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":10410,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366,"slug":"tecnico-em-regulacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10407,"slug":"tecnico-em-regulacao-do-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8065,"slug":"tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":8067,"slug":"tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, por parte de empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel se houver relevante interesse coletivo ou imperativo de seguran\u00e7a nacional. II - O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 expedir decreto para cria\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. III - As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, como o restante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, s\u00e3o obrigadas a seguir os princ\u00edpios gerais de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. IV- A Constitui\u00e7\u00e3o fixa a previs\u00e3o de que as empresas p\u00fablicas poder\u00e3o receber privil\u00e9gios fiscais espec\u00edficos, em raz\u00e3o de sua natureza estatal. V - A Uni\u00e3o pode apoiar as entidades de previd\u00eancia privada dos empregados das sociedades de economia mista, realizando aportes de recursos em propor\u00e7\u00e3o maior do que os empregados. Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":14399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":10410,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-em-regulacao-de-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2008"},{"id":14367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366,"slug":"tecnico-em-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-em-regulacao-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":14372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10407,"slug":"tecnico-em-regulacao-do-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-em-regulacao-do-petroleo-e-derivados-area-tecnico-em-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo e Derivados - \u00c1rea T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":14370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8065,"slug":"tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":14373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":8067,"slug":"tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-em-regulacao-area-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":519736,"hashId":"b2e71b34bdc3519e44d5842d468a9a09","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, por parte de empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, s\u00f3 \u00e9 cab\u00edvel se houver relevante interesse coletivo ou imperativo de seguran\u00e7a nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 expedir decreto para cria\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. <\/P>\r\n<P align=justify>III - As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, como o restante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, s\u00e3o obrigadas a seguir os princ\u00edpios gerais de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- A Constitui\u00e7\u00e3o fixa a previs\u00e3o de que as empresas p\u00fablicas poder\u00e3o receber privil\u00e9gios fiscais espec\u00edficos, em raz\u00e3o de sua natureza estatal. <\/P>\r\n<P align=justify>V - A Uni\u00e3o pode apoiar as entidades de previd\u00eancia privada dos empregados das sociedades de economia mista, realizando aportes de recursos em propor\u00e7\u00e3o maior do que os empregados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1894096,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":1894092,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":1894093,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V","id":1894094,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":1894095,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V","id":1894096,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":274556,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/519736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for nomeada para cargo comissionado no TST, Melissa ter\u00e1 direito a acumular as remunera\u00e7\u00f5es referentes aos dois cargos por ela ocupados.","provas":[{"id":6222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tst-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":329858,"hashId":"59788db37c5cbc5c338dae0eac6c68c9","enunciado":"<p align=justify>Se for nomeada para cargo comissionado no TST, Melissa\r\nter\u00e1 direito a acumular as remunera\u00e7\u00f5es referentes aos dois\r\ncargos por ela ocupados.<\/p>","resposta":1186388,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1186387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1186388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Melissa ocupe cargo de analista judici\u00e1rio do TST, da \u00e1rea de apoio especializado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":197983,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Melissa ocupe cargo de analista judici\u00e1rio do\r\nTST, da \u00e1rea de apoio especializado, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 143","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404516,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-acumulacao"}],"slug":"direito-administrativo\/329858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Defesa Civil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17578,"slug":"analista-de-defesa-civil-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de assegurar a efetividade do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, nos termos do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Poder P\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 obrigado a:","provas":[{"id":39900,"cargo":{"descricao":"Analista de Defesa Civil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17578,"slug":"analista-de-defesa-civil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2008-ipad-analista-de-defesa-civil-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Recife - Analista de Defesa Civil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1173641,"hashId":"95b340f78be5b7099a0a9616f22751a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Como forma de assegurar a efetividade do direito ao meio\r\nambiente ecologicamente equilibrado, nos termos do art. 225 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, o Poder P\u00fablico <u>n\u00e3o<\/u> est\u00e1 obrigado a:<\/p>","resposta":4204879,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.","id":4204875,"corpo":"<p align=justify>preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e\r\nprover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de ensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4204876,"corpo":"<p align=justify>promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental em todos os n\u00edveis de\r\nensino e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do\r\nmeio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.","id":4204877,"corpo":"<p align=justify>controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de\r\nt\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para\r\na vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.","id":4204878,"corpo":"<p align=justify>preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio\r\ngen\u00e9tico do Pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0\r\npesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exigir dos propriet\u00e1rios situados em \u00e1rea urbana o estudo de impacto de vizinhan\u00e7a.","id":4204879,"corpo":"<p align=justify>exigir dos propriet\u00e1rios situados em \u00e1rea urbana o estudo\r\nde impacto de vizinhan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1173641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das seguintes frases a correspond\u00eancia entre os tempos verbais est\u00e1 INCORRETA?","provas":[{"id":4966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2008-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":258894,"hashId":"512befe9943b6b733fb99962988fd974","enunciado":"<p align=justify>Em qual das seguintes frases a correspond\u00eancia entre os tempos verbais est\u00e1 <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>?<\/p>","resposta":992025,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O menino ajuda no que pode.","id":992021,"corpo":"<p align=justify>O menino ajuda no que pode.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O menino ajudou no que p\u00f4de.","id":992022,"corpo":"<p align=justify>O menino ajudou no que p\u00f4de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O menino ajudar\u00e1 no que puder.","id":992023,"corpo":"<p align=justify>O menino ajudar\u00e1 no que puder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O menino ajudava no que podia.","id":992024,"corpo":"<p align=justify>O menino ajudava no que podia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O menino ajudaria no que possa.","id":992025,"corpo":"<p align=justify>O menino ajudaria no que possa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/258894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos bits transmite, em 2 segundos, um link Internet de 2 Mbps (megabits por segundo) com utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima?","provas":[{"id":4986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cef-2008-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":258933,"hashId":"95467b3eddf62ba8eb8083ced1563161","enunciado":"<p align=justify>Quantos <EM>bits<\/EM> transmite, em 2 segundos, um <EM>link <\/EM>Internet de 2 Mbps (megabits por segundo) com utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima?<\/p>","resposta":992217,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4194304","id":992216,"corpo":"<p align=justify>4194304<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4000000","id":992217,"corpo":"<p align=justify>4000000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2000000","id":992218,"corpo":"<p align=justify>2000000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1048576","id":992219,"corpo":"<p align=justify>1048576<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1000000","id":992220,"corpo":"<p align=justify>1000000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/258933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma lei estadual do Acre institua, com car\u00e1ter de autarquia, o Instituto Academia de Pol\u00edcia Civil, com o objetivo de oferecer forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento aos servidores ligados \u00e0 pol\u00edcia civil do Acre. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o do instituto representaria um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, visto que implicaria a cria\u00e7\u00e3o de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.","provas":[{"id":14896,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Advogado - 2008"},{"id":25184,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pc-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Advogado - 2008"},{"id":14895,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesp-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Advogado - 2008"},{"id":5226,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sga-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":269202,"hashId":"957b229865c9b4bccd30fdb6e8be9725","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma lei estadual do Acre institua, com car\u00e1ter\r\nde autarquia, o Instituto Academia de Pol\u00edcia Civil, com o\r\nobjetivo de oferecer forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento aos\r\nservidores ligados \u00e0 pol\u00edcia civil do Acre. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a\r\ncria\u00e7\u00e3o do instituto representaria um processo de\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, visto que implicaria a\r\ncria\u00e7\u00e3o de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o estadual indireta.<\/p>","resposta":1026473,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1026473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1026474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":176073,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito administrativo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/269202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de inclus\u00e3o de alunos com necessidades especiais na rede regular de ensino consiste em garantir a perman\u00eancia f\u00edsica desses alunos junto dos demais educandos, n\u00e3o implicando a revis\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es e paradigmas educacionais.","provas":[{"id":15317,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-matematica-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15316,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-matematica-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15318,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-do-ensino-medio-area-matematica-20-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-do-ensino-mediio-area-portugues-20-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-do-ensino-medio-area-portugues-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15312,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-portugues-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-area-portugues-40-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor  - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Especial II - 2008"},{"id":15319,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III","id":8582,"slug":"professor-educacao-especial-iii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-educacao-especial-iii-professor-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-area-matematica-40-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor Educa\u00e7\u00e3o Especial III - 2008"},{"id":15322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-20-horas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15323,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-medio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"},{"id":15321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-especial-professor-interprete-libras-6o-ao-9o-ano-do-ensino-fundamental-40-horas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial IV - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":547506,"hashId":"9514b1df1403d78c604abd951609ac50","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de inclus\u00e3o de alunos com necessidades especiais na\r\nrede regular de ensino consiste em garantir a perman\u00eancia\r\nf\u00edsica desses alunos junto dos demais educandos, n\u00e3o\r\nimplicando a revis\u00e3o de concep\u00e7\u00f5es e paradigmas\r\neducacionais.<\/p>","resposta":1965297,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1965296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1965297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/2001 e no Parecer CNE\/CEB n.\u00ba 17\/2001, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280544,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/2001 e no Parecer\r\nCNE\/CEB n.\u00ba 17\/2001, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/547506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Derrida trabalha com a concep\u00e7\u00e3o positiva de constru\u00e7\u00e3o ao formular conceitos exatos que servem para interpretar a realidade.","provas":[{"id":15328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"},{"id":15330,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":547639,"hashId":"dd4a5b3d18a778eff31c4c3b7746db97","enunciado":"<p align=justify>Derrida trabalha com a concep\u00e7\u00e3o positiva de constru\u00e7\u00e3o ao\r\nformular conceitos exatos que servem para interpretar a\r\nrealidade.<\/p>","resposta":1965588,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1965588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1965587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das ideias de Wittgenstein, Foucault e Derrida, julgue os pr\u00f3ximos itens","id":280576,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das ideias de Wittgenstein, Foucault e Derrida, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413587,"slug":"filosofia-positivismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"}],"slug":"filosofia\/547639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A floresta aciculifoliada de arauc\u00e1rias se estabeleceu devido a sua sazonalidade bem marcada.","provas":[{"id":15351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":15352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":548762,"hashId":"e070394a09b33f9573f6f5ae2b7611a9","enunciado":"<p align=justify>A floresta aciculifoliada de arauc\u00e1rias se estabeleceu devido a\r\nsua sazonalidade bem marcada.<\/p>","resposta":1968292,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1968292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.","id":280864,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/548762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caatinga apresenta-se inserida em um contexto de superf\u00edcies elevadas, fazendo que as chuvas de relevo sejam menos frequentes.","provas":[{"id":15351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":15352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":548763,"hashId":"6854d2094c25019c3aca309e78fbf370","enunciado":"<p align=justify>A caatinga apresenta-se inserida em um contexto de superf\u00edcies\r\nelevadas, fazendo que as chuvas de relevo sejam menos\r\nfrequentes.<\/p>","resposta":1968294,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1968294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.","id":280864,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/548763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As revoltas recentes no mundo \u00e1rabe t\u00eam como agente motivador os fortes protestos ocorridos em 2009 decorrentes das fraudes eleitorais no Ir\u00e3.","provas":[{"id":15352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"},{"id":15351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-20-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":548772,"hashId":"840463e7dc3b4c04c66f92e437ee770b","enunciado":"<p align=justify>As revoltas recentes no mundo \u00e1rabe t\u00eam como agente\r\nmotivador os fortes protestos ocorridos em 2009 decorrentes\r\ndas fraudes eleitorais no Ir\u00e3.<\/p>","resposta":1968311,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1968312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s revoltas recentes no mundo \u00e1rabe e \u00e0s mudan\u00e7as na geopol\u00edtica do Oriente M\u00e9dio e do norte da \u00c1frica, julgue os itens que se seguem.","id":280867,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s revoltas recentes no mundo \u00e1rabe e \u00e0s mudan\u00e7as na\r\ngeopol\u00edtica do Oriente M\u00e9dio e do norte da \u00c1frica, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/548772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que o ensino religioso ganha espa\u00e7o no meio acad\u00eamico, ou seja, se submete ao conhecimento cient\u00edfico, cabe \u00e0 disciplina questionar, analisar e emitir ju\u00edzo de valor para cada tradi\u00e7\u00e3o religiosa ou filos\u00f3fica em busca da verdade objetiva sobre o conhecimento religioso.","provas":[{"id":15369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"},{"id":15368,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":549369,"hashId":"0c38cb0217c6076792ee5ab80737eedb","enunciado":"<p align=justify>Uma vez que o ensino religioso ganha espa\u00e7o no meio\r\nacad\u00eamico, ou seja, se submete ao conhecimento cient\u00edfico,\r\ncabe \u00e0 disciplina questionar, analisar e emitir ju\u00edzo de valor\r\npara cada tradi\u00e7\u00e3o religiosa ou filos\u00f3fica em busca da verdade\r\nobjetiva sobre o conhecimento religioso.<\/p>","resposta":1969506,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1969506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es expressas no texto acima e considerando a rela\u00e7\u00e3o entre o ensino religioso e a participa\u00e7\u00e3o social e cultural, julgue os itens subsequentes.","id":281011,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15369\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es expressas no texto acima e considerando a rela\u00e7\u00e3o entre o ensino religioso e a participa\u00e7\u00e3o social e cultural, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/549369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco do modelo teol\u00f3gico \u00e9 o de uma catequese disfar\u00e7ada.","provas":[{"id":15369,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"},{"id":15368,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":549373,"hashId":"c9bcbe2b62d07f3d8304a96f9d71671a","enunciado":"<p align=justify>O risco do modelo teol\u00f3gico \u00e9 o de uma catequese disfar\u00e7ada.<\/p>","resposta":1969513,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1969514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1969513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico dos modelos adotados na oferta do ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil, estudiosos do assunto distinguem tr\u00eas tipos: o catequ\u00e9tico, o teol\u00f3gico e o das ci\u00eancias da religi\u00e3o. Para caracterizar, distintivamente, os tr\u00eas modelos, esses estudiosos mostram comparativamente os atributos de cada modelo, utilizando-se de uma tabela de oito itens: cosmovis\u00e3o, contexto pol\u00edtico, fonte, m\u00e9todo, afinidade, objetivo, responsabilidade e riscos. A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de ensino religioso e teologia.","id":281012,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico dos modelos adotados na oferta do ensino religioso nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil, estudiosos do assunto distinguem tr\u00eas tipos: o catequ\u00e9tico, o teol\u00f3gico e o das ci\u00eancias da religi\u00e3o. Para caracterizar, distintivamente, os tr\u00eas modelos, esses estudiosos mostram comparativamente os atributos de cada modelo, utilizando-se de uma tabela de oito itens: cosmovis\u00e3o, contexto pol\u00edtico, fonte, m\u00e9todo, afinidade, objetivo, responsabilidade e riscos. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de ensino religioso e teologia.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/549373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de vida e o desrespeito aos direitos da cidadania geraram, j\u00e1 na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, manifesta\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es de trabalhadores no meio rural brasileiro.","provas":[{"id":15370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"},{"id":15371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":549433,"hashId":"dfd43af4202269d25d57bf01862a1a91","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de vida e o desrespeito aos direitos da cidadania\r\ngeraram, j\u00e1 na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, manifesta\u00e7\u00f5es e\r\nassocia\u00e7\u00f5es de trabalhadores no meio rural brasileiro.<\/p>","resposta":1969633,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1969634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1969633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais, identidade cultural e p\u00f3s-modernidade.","id":281026,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais,\r\nidentidade cultural e p\u00f3s-modernidade.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00e3o agr\u00e1ria e fundi\u00e1ria no Brasil","oab":false,"nome":"Quest\u00e3o agr\u00e1ria e fundi\u00e1ria no Brasil","pai":413411,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398436,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-questao-agraria-e-fundiaria-no-brasil"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/549433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, os \u00f3rg\u00e3os representativos da sociedade civil se integram aos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Estado, caracterizando uma forma institucionalizada de participa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15372,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":549455,"hashId":"80e487313ad033bc5a58d2a1a1210855","enunciado":"<p align=justify>Na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, os \u00f3rg\u00e3os representativos da\r\nsociedade civil se integram aos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Estado,\r\ncaracterizando uma forma institucionalizada de participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1969677,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1969678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das diferentes formas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar na gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281031,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das diferentes formas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade\r\nescolar na gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/549455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dureza Brinell, medida pela indenta\u00e7\u00e3o do material ensaiado por uma esfera de a\u00e7o temperado ou de carboneto de tungst\u00eanio, \u00e9 determinada por meio da raz\u00e3o entre a carga aplicada e a profundidade da calota esf\u00e9rica resultante, medida em um microsc\u00f3pio.","provas":[{"id":6437,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":341637,"hashId":"5ff1f513581f1b8d74f1d7d8afb5b690","enunciado":"<p align=justify>A dureza Brinell, medida pela indenta\u00e7\u00e3o do material\r\nensaiado por uma esfera de a\u00e7o temperado ou de carboneto\r\nde tungst\u00eanio, \u00e9 determinada por meio da raz\u00e3o entre a carga\r\naplicada e a profundidade da calota esf\u00e9rica resultante,\r\nmedida em um microsc\u00f3pio.<\/p>","resposta":1217673,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1217672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1217673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dureza de material pode ser definida como a resist\u00eancia desse material \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma marca permanente quando pressionado por outro material ou por marcadores padronizados. A dureza pode ser avaliada por diferentes tipos de ensaios. Acerca desses ensaios, julgue os itens a seguir.","id":202142,"enunciado":"<p align=justify>A dureza de material pode ser definida como a resist\u00eancia desse\r\nmaterial \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma marca permanente quando\r\npressionado por outro material ou por marcadores padronizados.\r\nA dureza pode ser avaliada por diferentes tipos de ensaios.\r\nAcerca desses ensaios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 \u00e0 58","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/341637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva","id":8558,"slug":"medico-area-intensiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9342,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia","id":9346,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia","id":9347,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Vascular","id":9348,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-vascular"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9349,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9350,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-toracica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral","id":9351,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":9354,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Gastroenterologia","id":9355,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-gastroenterologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Hemoterapia","id":9356,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-hemoterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":9357,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Intensiva","id":9358,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-intensiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia","id":9361,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria","id":9362,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia","id":9363,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Ortopedia","id":9364,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-ortopedia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Pediatria","id":9365,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-pediatria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia","id":9368,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":9369,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":9374,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9375,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que homens e mulheres s\u00f3 alcan\u00e7ar\u00e3o a longevidade com qualidade de vida se gastarem mais com a sa\u00fade na velhice.","provas":[{"id":15222,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Bioqu\u00edmico - 2008"},{"id":15223,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-branco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":15224,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Farmac\u00eautico - 2008"},{"id":15225,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fisioterapeuta - 2008"},{"id":15228,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"},{"id":15229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2008"},{"id":15231,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2008"},{"id":15232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia","id":8554,"slug":"medico-area-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia - 2008"},{"id":15233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2008"},{"id":15246,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2008"},{"id":15247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2008"},{"id":15249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2008"},{"id":15250,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2008"},{"id":15251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia","id":8038,"slug":"medico-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":15252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2008"},{"id":15253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva","id":8558,"slug":"medico-area-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva - 2008"},{"id":15254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":15264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2008"},{"id":15265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2008"},{"id":15266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2008"},{"id":15267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":15268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2008"},{"id":15269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"},{"id":15270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2008"},{"id":15271,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8562,"slug":"medico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":15272,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2008"},{"id":15282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Nutricionista - 2008"},{"id":15283,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Dentista - 2008"},{"id":15284,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2008"},{"id":15287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":15289,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933,"slug":"servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":15290,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Terapeuta Ocupacional - 2008"},{"id":15292,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-caderno-terra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Enfermeiro - 2008"},{"id":15293,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2008"},{"id":16765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":9340,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2008"},{"id":16766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":16767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9342,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":16768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2008"},{"id":16769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Fonodiaulogia - 2008"},{"id":16770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia - 2008"},{"id":16771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia","id":9346,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cardiologia - 2008"},{"id":16772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia","id":9347,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia - 2008"},{"id":16773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Vascular","id":9348,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Vascular - 2008"},{"id":16774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9349,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2008"},{"id":16775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9350,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2008"},{"id":16776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral","id":9351,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica Geral - 2008"},{"id":16780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":9354,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2008"},{"id":16781,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Gastroenterologia","id":9355,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Gastroenterologia - 2008"},{"id":16782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Hemoterapia","id":9356,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Hemoterapia - 2008"},{"id":16783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":9357,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2008"},{"id":16784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Intensiva","id":9358,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Intensiva - 2008"},{"id":16785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia - 2008"},{"id":16786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia - 2008"},{"id":16787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia","id":9361,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia - 2008"},{"id":16788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria","id":9362,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria - 2008"},{"id":16789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia","id":9363,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia - 2008"},{"id":16790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Ortopedia","id":9364,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Ortopedia - 2008"},{"id":16791,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Pediatria","id":9365,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Pediatria - 2008"},{"id":16792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia - 2008"},{"id":16793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":9367,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"},{"id":16794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia","id":9368,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Urologia - 2008"},{"id":16795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista","id":9369,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Nutricionista - 2008"},{"id":16796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia","id":9370,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":16797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":9371,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2008"},{"id":16798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":9372,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":16799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":9373,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2008"},{"id":16800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":9374,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2008"},{"id":16801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9375,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":16802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem","id":9376,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Enfermagem - 2008"},{"id":16803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":9377,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":16804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:04:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":435,"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica (T\u00e9cnico)"}],"id":543779,"hashId":"116be6e70bd4262b216a9817dd1a1b41","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que homens e mulheres s\u00f3 alcan\u00e7ar\u00e3o a\r\nlongevidade com qualidade de vida se gastarem mais com a\r\nsa\u00fade na velhice.<\/p>","resposta":1955587,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1955587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1955588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":279796,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15222\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/543779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964,"slug":"profissional-junior-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO segundo paradigma afirma que a causa da viol\u00eancia reside na estrutura social e no modelo econ\u00f4mico. Conseq\u00fcentemente, se a exclus\u00e3o e as injusti\u00e7as ...\u201d (l. 25-28) O termo em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964,"slug":"profissional-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768184,"hashId":"12fd9babf954c6a3b89cb0ebbdea7b9b","enunciado":"<P>\u201cO segundo paradigma afirma que a causa da viol\u00eancia reside na estrutura social e no modelo econ\u00f4mico.<U> Conseq\u00fcentemente<\/U>, se a exclus\u00e3o e as injusti\u00e7as ...\u201d (l. 25-28) <\/P>\r\n<P>O termo em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/P>","resposta":2662204,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatizar o seq\u00fcenciamento de fatos antag\u00f4nicos.","id":2662203,"corpo":"enfatizar o seq\u00fcenciamento de fatos antag\u00f4nicos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer rela\u00e7\u00e3o de sentido entre enunciados.","id":2662204,"corpo":"estabelecer rela\u00e7\u00e3o de sentido entre enunciados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ligar express\u00f5es sintaticamente dependentes na mesma ora\u00e7\u00e3o.","id":2662205,"corpo":"ligar express\u00f5es sintaticamente dependentes na mesma\r\nora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unir termos semanticamente id\u00eanticos.","id":2662206,"corpo":"unir termos semanticamente id\u00eanticos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relacionar sintaticamente duas ora\u00e7\u00f5es.","id":2662207,"corpo":"relacionar sintaticamente duas ora\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325899,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/768184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea: Direito","id":17591,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal, apropria-se, dolosamente, de um computador que lhe era destinado para realizar seu trabalho na Prefeitura. O Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o penal em face do funcion\u00e1rio. Antes de proferida a senten\u00e7a, Paulo repara integralmente o dano, restituindo o bem nas mesmas condi\u00e7\u00f5es em que lhe fora entregue. Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, qual das seguintes assertivas responde corretamente a quest\u00e3o?","provas":[{"id":39923,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea: Direito","id":17591,"slug":"analista-de-desenvolvimento-urbano-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2008-ipad-analista-de-desenvolvimento-urbano-area-direito","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Recife - Analista de Desenvolvimento Urbano - \u00c1rea: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1174473,"hashId":"34ff97a54373b74367ca11ca682e456e","enunciado":"<p align=justify>Paulo, funcion\u00e1rio p\u00fablico municipal, apropria-se, dolosamente,\r\nde um computador que lhe era destinado para realizar seu\r\ntrabalho na Prefeitura. O Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual prop\u00f4s\r\na\u00e7\u00e3o penal em face do funcion\u00e1rio. Antes de proferida a\r\nsenten\u00e7a, Paulo repara integralmente o dano, restituindo o bem\r\nnas mesmas condi\u00e7\u00f5es em que lhe fora entregue. Na situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima apresentada, qual das seguintes assertivas\r\nresponde corretamente a quest\u00e3o?<\/p>","resposta":4208874,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conduta praticada por Paulo \u00e9 at\u00edpica, porquanto n\u00e3o existe no ordenamento jur\u00eddico brasileiro a figura do peculato-apropria\u00e7\u00e3o;","id":4208873,"corpo":"<p align=justify>a conduta praticada por Paulo \u00e9 at\u00edpica, porquanto n\u00e3o\r\nexiste no ordenamento jur\u00eddico brasileiro a figura do\r\npeculato-apropria\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o, por Paulo, do dano causado, ainda que integral, n\u00e3o extinguir\u00e1 a punibilidade, nem reduzir\u00e1 a pena \u00e0 metade;","id":4208874,"corpo":"<p align=justify>a repara\u00e7\u00e3o, por Paulo, do dano causado, ainda que\r\nintegral, n\u00e3o extinguir\u00e1 a punibilidade, nem reduzir\u00e1 a pena\r\n\u00e0 metade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tendo em vista que a repara\u00e7\u00e3o do dano por Paulo precedeu \u00e0 senten\u00e7a, haver\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente;","id":4208875,"corpo":"<p align=justify>tendo em vista que a repara\u00e7\u00e3o do dano por Paulo precedeu\r\n\u00e0 senten\u00e7a, haver\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em virtude de o Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 haver ajuizado a a\u00e7\u00e3o penal, a pena de Paulo ser\u00e1 reduzida \u00e0 metade, eis que a punibilidade somente seria extinta, se a repara\u00e7\u00e3o do dano fosse realizada antes da propositura da a\u00e7\u00e3o;","id":4208876,"corpo":"<p align=justify>em virtude de o Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 haver ajuizado a a\u00e7\u00e3o\r\npenal, a pena de Paulo ser\u00e1 reduzida \u00e0 metade, eis que a\r\npunibilidade somente seria extinta, se a repara\u00e7\u00e3o do dano\r\nfosse realizada antes da propositura da a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pena de Paulo ser\u00e1 aumentada em metade, uma vez que a repara\u00e7\u00e3o do dano constitui, pois, confiss\u00e3o do crime.","id":4208877,"corpo":"<p align=justify>a pena de Paulo ser\u00e1 aumentada em metade, uma vez que a\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano constitui, pois, confiss\u00e3o do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1174473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho do filme\/cassete deve ser o menor poss\u00edvel para o estudo pretendido.","provas":[{"id":16804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia","id":9378,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-medio-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":589128,"hashId":"f10fc9f1882cd663fc7dbd0535a93030","enunciado":"<p align=justify>O tamanho do filme\/cassete deve ser o menor poss\u00edvel para\r\no estudo pretendido.<\/p>","resposta":2077441,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2077441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2077442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Procedimentos simples podem reduzir substancialmente a exposi\u00e7\u00e3o de pacientes e do p\u00fablico em geral \u00e0 radia\u00e7\u00e3o. Relativamente a essas condutas de radioprote\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 59 a 63.","id":290386,"enunciado":"<p align=justify>Procedimentos simples podem reduzir substancialmente a\r\nexposi\u00e7\u00e3o de pacientes e do p\u00fablico em geral \u00e0 radia\u00e7\u00e3o.\r\nRelativamente a essas condutas de radioprote\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens de 59 a 63.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/589128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel se visualizar telecomandos recebidos pelo sat\u00e9lite e de origem desconhecida, ou seja, que n\u00e3o s\u00e3o emitidos pelo CCS.","provas":[{"id":31865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-informatica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13594,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13576,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13577,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13568,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":31863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I","id":15626,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm01-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02)","id":13578,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 - Padr\u00e3o I (TM02) - 2008"},{"id":26874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13592,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":26875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03)","id":13593,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 - Padr\u00e3o I (TM03) - 2008"},{"id":17536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01)","id":13567,"slug":"tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-3-padrao-i-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico de Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 3 - Padr\u00e3o I (TM01) - 2008"},{"id":17535,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9650,"slug":"pesquisador-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-pesquisador-area-engenharia-eletronica-tm01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Pesquisador - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"},{"id":17537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I","id":9653,"slug":"tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-1-padrao-i-tm03","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":609041,"hashId":"0ec284b43033416566190f8eb9391a46","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel se visualizar telecomandos recebidos pelo sat\u00e9lite\r\ne de origem desconhecida, ou seja, que n\u00e3o s\u00e3o emitidos\r\npelo CCS.<\/p>","resposta":2135527,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2135527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2135528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de telecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":294381,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a visualiza\u00e7\u00e3o e processamento de dados de\r\ntelecomando entre um CCS e um sat\u00e9lite, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 76","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377,"slug":"analista-em-tecnologia-junior"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior(Z10)","id":13749,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-z10"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 2-I","id":9657,"slug":"tecnologista-pleno-2-i"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (Z9)","id":13840,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-z9"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior (Z10)","id":13748,"slug":"analista-em-ciencia-junior-z10"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sensitivity analysis methods determine a set of values of factors which if altered is liable to have crucial impact on the cost-effective results.","provas":[{"id":20560,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377,"slug":"analista-em-tecnologia-junior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-z9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - 2008"},{"id":27054,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior(Z10)","id":13749,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-z10"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-z10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior  (Z10) - 2008"},{"id":17551,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 2-I","id":9657,"slug":"tecnologista-pleno-2-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-2-i-z4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 2-I - 2008"},{"id":17550,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (Z9)","id":13840,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-z9"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-z9-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (Z9) - 2008"},{"id":17552,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior (Z10)","id":13748,"slug":"analista-em-ciencia-junior-z10"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-z10-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior (Z10) - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":609394,"hashId":"901e7bdc61905af5efd1c8400cfdea92","enunciado":"<p align=justify>Sensitivity analysis methods determine a set of values of\r\nfactors which if altered is liable to have crucial impact on the\r\ncost-effective results.<\/p>","resposta":2136503,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2136504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2136503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":294445,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17550\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/609394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo","id":3895,"slug":"analista-tecnico-area-portal-corporativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dissemina\u00e7\u00e3o do uso de telefonia via Internet contribui para elevar a elasticidade-pre\u00e7o da demanda de servi\u00e7os telef\u00f4nicos.","provas":[{"id":5737,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo","id":3895,"slug":"analista-tecnico-area-portal-corporativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-portal-corporativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Portal Corporativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":302148,"hashId":"e8d91c7252181e65a4cb7733ffdc5e30","enunciado":"<p align=justify>A dissemina\u00e7\u00e3o do uso de telefonia via Internet contribui\r\npara elevar a elasticidade-pre\u00e7o da demanda de servi\u00e7os\r\ntelef\u00f4nicos.<\/p>","resposta":1107357,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1107357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1107358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise econ\u00f4mica constitui um instrumento importante para a tomada de decis\u00f5es nas economias de mercado. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa an\u00e1lise, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186705,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise econ\u00f4mica constitui um instrumento importante para a\r\ntomada de decis\u00f5es nas economias de mercado. Utilizando os\r\nconceitos b\u00e1sicos dessa an\u00e1lise, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/302148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Congresso Nacional pode reestimar as receitas or\u00e7ament\u00e1rias previstas no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria encaminhado pelo Poder Executivo, destinando os valores correspondentes para a reserva de recursos, que poder\u00e3o ser utilizados para o acolhimento de emendas de apropria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas - 2008"},{"id":5740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio - 2008"},{"id":15913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2008"},{"id":15915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle - 2008"},{"id":15914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":302496,"hashId":"16fba4bea97a7125500d0399e05f48dd","enunciado":"<p align=justify>O Congresso Nacional pode reestimar as receitas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias previstas no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\nencaminhado pelo Poder Executivo, destinando os valores\r\ncorrespondentes para a reserva de recursos, que poder\u00e3o ser\r\nutilizados para o acolhimento de emendas de apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1108266,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1108266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1108267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":186827,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/302496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o da receita, as contribui\u00e7\u00f5es sociais constituem receita tribut\u00e1ria e a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, receita patrimonial.","provas":[{"id":15916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas - 2008"},{"id":5740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio - 2008"},{"id":15913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2008"},{"id":15915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle - 2008"},{"id":15914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":302498,"hashId":"7f38fdb2165b1c5582ae1f8857113968","enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o da receita, as contribui\u00e7\u00f5es sociais\r\nconstituem receita tribut\u00e1ria e a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis,\r\nreceita patrimonial.<\/p>","resposta":1108271,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1108270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1108271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":186827,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/302498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o chamados de sub-repasses os instrumentos de libera\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios utilizados pelos \u00f3rg\u00e3os setoriais de programa\u00e7\u00e3o financeira para as unidades gestoras.","provas":[{"id":15913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8841,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-execucao-orcamentaria-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - 2008"},{"id":15914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":8842,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-financas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":15916,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas","id":8844,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-prestacao-de-contas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Presta\u00e7\u00e3o de Contas - 2008"},{"id":5740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio","id":8840,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-planejamento-orcamentario-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Planejamento Or\u00e7ament\u00e1rio - 2008"},{"id":15915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle","id":8843,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":302547,"hashId":"6c7cd01c1f5cd8e3547498262fbba7b6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o chamados de sub-repasses os instrumentos de libera\u00e7\u00e3o\r\nde recursos or\u00e7ament\u00e1rios utilizados pelos \u00f3rg\u00e3os setoriais\r\nde programa\u00e7\u00e3o financeira para as unidades gestoras.<\/p>","resposta":1108376,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1108377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1108376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":186840,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade p\u00fablica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/302547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos devem ser acondicionados em sacos pl\u00e1sticos resistentes, que possam ser reciclados ap\u00f3s o uso.","provas":[{"id":35555,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35558,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35552,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35553,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35556,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35554,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35560,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-quimica-industrial-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":35559,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11127,"slug":"especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-engenharia-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"},{"id":26421,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2","id":11126,"slug":"especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-fracionamento-industrial-do-plasma-2-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Fracionamento Industrial do Plasma 2 - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":302619,"hashId":"4126f9035b1b12d638f5bd370ca22cd8","enunciado":"<p align=justify>Os res\u00edduos s\u00f3lidos devem ser acondicionados em sacos\r\npl\u00e1sticos resistentes, que possam ser reciclados ap\u00f3s o uso.<\/p>","resposta":1108527,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1108527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1108526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de sangue e hemoderivados, bem como as normas para descarte de material, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186855,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de\r\nsangue e hemoderivados, bem como as normas para descarte de\r\nmaterial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/302619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.","provas":[{"id":5844,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":3883,"slug":"analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-contabilidade-economia-administracao-de-empresas-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":26319,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":13296,"slug":"analista-tecnico-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2008"},{"id":26318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":13295,"slug":"analista-tecnico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sebrae"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":308484,"hashId":"b13c71db3c108222b75d232ba1325f15","enunciado":"<p align=justify>As autarquias fazem parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.<\/p>","resposta":1124038,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1124037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1124038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":189067,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/308484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atribuir compet\u00eancia aos sistemas de ensino para a fixa\u00e7\u00e3o de normas de gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a LDB fixa que essas normas dever\u00e3o obedecer alguns princ\u00edpios, entre eles, a","provas":[{"id":5527,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2008-cespe-cebraspe-vice-diretor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Vice-Diretor - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290171,"hashId":"281c4fc0d350eb48e97fab61e2774aa7","enunciado":"<p align=justify>Ao atribuir compet\u00eancia aos sistemas de ensino para a fixa\u00e7\u00e3o de\r\nnormas de gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a\r\nLDB fixa que essas normas dever\u00e3o obedecer alguns princ\u00edpios, entre\r\neles, a<\/p>","resposta":1079315,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.","id":1079315,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto pedag\u00f3gico da escola e participa\u00e7\u00e3o das comunidades\r\nescolar e local em conselhos escolares ou equivalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o dos diretores escolares de apresentar a proposta de projetos pedag\u00f3gicos das escolas e a participa\u00e7\u00e3o dos pais dos estudantes nas associa\u00e7\u00f5es de pais e mestres.","id":1079316,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o dos diretores escolares de apresentar a proposta de\r\nprojetos pedag\u00f3gicos das escolas e a participa\u00e7\u00e3o dos pais dos\r\nestudantes nas associa\u00e7\u00f5es de pais e mestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar interna e externa na defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, a partir das necessidades culturais e econ\u00f4micas da localidade onde est\u00e1 inserida a institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":1079317,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar interna e externa na defini\u00e7\u00e3o\r\ndo curr\u00edculo, a partir das necessidades culturais e econ\u00f4micas da\r\nlocalidade onde est\u00e1 inserida a institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre escolha dos dirigentes escolares pelas assembl\u00e9ias dos estados, pela C\u00e2mara Legislativa do DF e pelas c\u00e2maras municipais.","id":1079318,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre escolha dos dirigentes\r\nescolares pelas assembl\u00e9ias dos estados, pela C\u00e2mara Legislativa\r\ndo DF e pelas c\u00e2maras municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","pai":400548,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400549,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sedf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/290171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto do planejamento em centros de documenta\u00e7\u00e3o, a aferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio \u00e9 um indicador para a determina\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os dessas unidades.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549625,"hashId":"b3f564e2a10d4f4b01abe5e7eb0fa93b","enunciado":"<p align=justify>No contexto do planejamento em centros de documenta\u00e7\u00e3o, a\r\naferi\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio \u00e9 um indicador para a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os dessas unidades.<\/p>","resposta":1970017,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1970018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes aos centros de documenta\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.","id":281071,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes aos centros de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e aos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/549625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A idade dos livros \u00e9 um crit\u00e9rio irrelevante para o desbaste da cole\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549626,"hashId":"a6f599a978d2920e8c28aa61cdde8834","enunciado":"<p align=justify>A idade dos livros \u00e9 um crit\u00e9rio irrelevante para o desbaste da\r\ncole\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970020,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1970020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos aspectos mais importantes na gest\u00e3o dos recursos informacionais de uma biblioteca. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":281072,"enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos aspectos mais\r\nimportantes na gest\u00e3o dos recursos informacionais de uma\r\nbiblioteca. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/549626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vers\u00e3o eletr\u00f4nica do DOU \u00e9 uma c\u00f3pia digital que dispensa a assinatura eletr\u00f4nica.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549630,"hashId":"c8f4bf5e23d1f637aa79441072d8ec78","enunciado":"<p align=justify>A vers\u00e3o eletr\u00f4nica do DOU \u00e9 uma c\u00f3pia digital que dispensa\r\na assinatura eletr\u00f4nica.<\/p>","resposta":1970028,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1970028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1970027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da estrutura e das caracter\u00edsticas do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU), julgue os itens de 101 a 104.","id":281073,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da estrutura e das caracter\u00edsticas do Di\u00e1rio Oficial da\r\nUni\u00e3o (DOU), julgue os itens de 101 a 104.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","oab":false,"nome":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397809,"slug":"biblioteconomia-estrutura-e-caracteristicas-das-publicacoes-dou-e-dj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/549630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento do perfil de interesse do usu\u00e1rio \u00e9 uma provid\u00eancia fundamental na operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema de dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549634,"hashId":"d3bca35d3e1f2810b8b26af02f282f05","enunciado":"<p align=justify>O levantamento do perfil de interesse do usu\u00e1rio \u00e9 uma\r\nprovid\u00eancia fundamental na operacionaliza\u00e7\u00e3o do sistema de\r\ndissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1970035,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1970036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o servi\u00e7o de refer\u00eancia de uma biblioteca \u00e9 a porta de entrada para o acesso aos seus recursos informacionais, al\u00e9m de se consubstanciar como o cart\u00e3o de visita da unidade, julgue os itens que se seguem.","id":281074,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Tendo em vista que o servi\u00e7o de refer\u00eancia de uma biblioteca \u00e9 a\r\nporta de entrada para o acesso aos seus recursos informacionais,\r\nal\u00e9m de se consubstanciar como o cart\u00e3o de visita da unidade,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/549634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bibliografias que n\u00e3o objetivam a preserva\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a cultural do pa\u00eds s\u00e3o denominadas bibliografias comerciais.","provas":[{"id":15374,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":549648,"hashId":"fd3ca086c6cf45fb0c7e36a31ac62d91","enunciado":"<p align=justify>As bibliografias que n\u00e3o objetivam a preserva\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a\r\ncultural do pa\u00eds s\u00e3o denominadas bibliografias comerciais.<\/p>","resposta":1970063,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1970063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1970064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As bibliografias s\u00e3o importantes instrumentos de controle bibliogr\u00e1fico que facilitam o acesso aos acervos das unidades de informa\u00e7\u00e3o. Com base nesse assunto, julgue os itens seguintes.","id":281077,"enunciado":"<p align=justify>As bibliografias s\u00e3o importantes instrumentos de controle\r\nbibliogr\u00e1fico que facilitam o acesso aos acervos das unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o. Com base nesse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/549648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito das resist\u00eancias, a Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas se imp\u00f4s aos pa\u00edses do leste europeu, agravando as tens\u00f5es e os combates no contexto da Guerra Fria.","provas":[{"id":15354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia-40-horas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":15353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-professor-area-historia-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":548829,"hashId":"a1398682e6b2548964a5f6c168609c88","enunciado":"<p align=justify>A despeito das resist\u00eancias, a Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas\r\nSovi\u00e9ticas se imp\u00f4s aos pa\u00edses do leste europeu, agravando as\r\ntens\u00f5es e os combates no contexto da Guerra Fria.<\/p>","resposta":1968425,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1968426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial aos dias atuais, verifica-se a ocorr\u00eancia de in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, tais como novas defini\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, bem como o realinhamento de alian\u00e7as e conflitos. Acerca dessas transforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":280879,"enunciado":"<p align=justify>Do t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial aos dias atuais, verifica-se\r\na ocorr\u00eancia de in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, tais como novas\r\ndefini\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, bem como o\r\nrealinhamento de alian\u00e7as e conflitos. Acerca dessas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/548829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em respeito \u00e0s normas de concord\u00e2ncia, deve-se corrigir uma forma verbal da seguinte frase:","provas":[{"id":6598,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assessor Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":361081,"hashId":"17d9f3bb2bbf1de6e2d3a618060eeff1","enunciado":"<p align=justify>Em respeito \u00e0s normas de concord\u00e2ncia, deve-se corrigir\r\numa forma verbal da seguinte frase:<\/p>","resposta":1284302,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se estender a todos os seres vivos a mesma objetividade de an\u00e1lise, quando se trata de descrever e compreender seus processo vitais.","id":1284298,"corpo":"<p align=justify>Deve-se estender a todos os seres vivos a mesma\r\nobjetividade de an\u00e1lise, quando se trata de descrever\r\ne compreender seus processo vitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se \u00e0s agudas diverg\u00eancias entre os interlocutores o fato de ambos buscarem exemplos extremos para a sua argumenta\u00e7\u00e3o.","id":1284299,"corpo":"<p align=justify>Deve-se \u00e0s agudas diverg\u00eancias entre os interlocutores\r\no fato de ambos buscarem exemplos extremos\r\npara a sua argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os tantos ovos que \u00e9 capaz de botar uma tartaruga s\u00e3o lembrados em contraposi\u00e7\u00e3o aos dotes musicais que se reconhecem num Beethoven.","id":1284300,"corpo":"<p align=justify>Os tantos ovos que \u00e9 capaz de botar uma tartaruga\r\ns\u00e3o lembrados em contraposi\u00e7\u00e3o aos dotes musicais\r\nque se reconhecem num Beethoven.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fossem os sonhos uma propriedade comum das bact\u00e9rias, estaria enfraquecido um dos argumentos em favor do \"diferencial\" humano.","id":1284301,"corpo":"<p align=justify>Fossem os sonhos uma propriedade comum das\r\nbact\u00e9rias, estaria enfraquecido um dos argumentos\r\nem favor do \"diferencial\" humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cada um dos interlocutores busca fazer corresponderem aos argumentos do outro uma pondera\u00e7\u00e3o em sentido inteiramente contr\u00e1rio.","id":1284302,"corpo":"<p align=justify>Cada um dos interlocutores busca fazer corresponderem\r\naos argumentos do outro uma pondera\u00e7\u00e3o\r\nem sentido inteiramente contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212474,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6597\/Imagem_03.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/361081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica os elementos sublinhados em:","provas":[{"id":6598,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assessor Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":361089,"hashId":"2f2ed7fb65be8eb88701bc4e176f46fc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica os elementos\r\nsublinhados em:<\/p>","resposta":1284401,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A biologia estuda todos os seres vivos e n\u00e3o explica a origem mesma da vida (...)","id":1284398,"corpo":"<P align=justify>A<U> biologia<\/U> estuda todos os seres vivos e n\u00e3o explica <U>a origem<\/U> mesma da vida (...)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda outro dia manifestava eu a convic\u00e7\u00e3o de que Beethoven \u00e9 infinitamente superior a uma tartaruga (...)","id":1284399,"corpo":"<P align=justify>Ainda outro dia manifestava eu <U>a convic\u00e7\u00e3o<\/U> de que Beethoven \u00e9 infinitamente superior <U>a<\/U> <U>uma tartaruga<\/U> (...)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao fim da discuss\u00e3o, parec\u00edamos empatados (...)","id":1284400,"corpo":"<P align=justify><U>Ao fim<\/U> da discuss\u00e3o, parec\u00edamos <U>empatados<\/U> (...)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para n\u00e3o perder em definitivo a autoridade, sugeri ainda que o vinho que eu lhe oferecera (...)","id":1284401,"corpo":"<P align=justify>Para n\u00e3o perder em definitivo <U>a autoridade<\/U>, sugeri ainda que o vinho <U>que<\/U> eu lhe oferecera (...)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O vinho (...) propiciava um deleite f\u00edsico e espiritual de que seria incapaz uma borboleta.","id":1284402,"corpo":"<P align=justify>O vinho (...) propiciava <U>um deleite<\/U> f\u00edsico e espiritual de que seria incapaz <U>uma borboleta<\/U>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212474,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6597\/Imagem_03.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/361089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PowerPoint XP para inserir um Bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de In\u00edcio em um slide","provas":[{"id":6598,"cargo":{"descricao":"Assessor Cont\u00e1bil","id":671,"slug":"assessor-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assessor-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assessor Cont\u00e1bil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":361184,"hashId":"7e5c92d647f987c5d0fe5bab24112e02","enunciado":"<p align=justify>No PowerPoint XP para inserir um Bot\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de In\u00edcio\r\nem um slide<\/p>","resposta":1284792,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu Editar e depois a op\u00e7\u00e3o Colar bot\u00e3o.","id":1284788,"corpo":"<p align=justify>o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu\r\nEditar e depois a op\u00e7\u00e3o Colar bot\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve-se primeiramente acionar o menu Ferramentas.","id":1284789,"corpo":"<p align=justify>deve-se primeiramente acionar o menu\r\nFerramentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu Inserir e depois a op\u00e7\u00e3o Figura bot\u00e3o.","id":1284790,"corpo":"<p align=justify>o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu\r\nInserir e depois a op\u00e7\u00e3o Figura bot\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu Formatar e depois Layout de slide.","id":1284791,"corpo":"<p align=justify>o melhor caminho a ser feito \u00e9 escolher o menu\r\nFormatar e depois Layout de slide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve-se primeiramente acionar o menu Apresenta\u00e7\u00f5es.","id":1284792,"corpo":"<p align=justify>deve-se primeiramente acionar o menu\r\nApresenta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/361184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma mulher de 60 kg engravide, a recomenda\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o prot\u00e9ica di\u00e1ria indicada para essa mulher passar\u00e1 de 60 g para 90 g.","provas":[{"id":17473,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-d1-25","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":607543,"hashId":"dde2ebf8f0a13fbd484a93b57588e395","enunciado":"<p align=justify>Caso uma mulher de 60 kg engravide, a recomenda\u00e7\u00e3o de\r\ningest\u00e3o prot\u00e9ica di\u00e1ria indicada para essa mulher passar\u00e1 de\r\n60 g para 90 g.<\/p>","resposta":2130807,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2130807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2130806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos per\u00edodos de gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o.","id":294084,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos per\u00edodos de gesta\u00e7\u00e3o e\r\nlacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/607543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas ci\u00eancias humanas e sociais, os conte\u00fados curriculares tradicionais est\u00e3o indissociavelmente ligados ao questionamento dos julgamentos de valor, dos padr\u00f5es de moralidade e das quest\u00f5es referentes \u00e0 natureza da liberdade e do controle.","provas":[{"id":6440,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Pedagogo - 2008"},{"id":29431,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEMPLAD","id":3370,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"semplad-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semplad-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMPLAD - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":342217,"hashId":"3a13a2fcf75268be749a52e7ee6786e0","enunciado":"<p align=justify>Nas ci\u00eancias humanas e sociais, os conte\u00fados curriculares\r\ntradicionais est\u00e3o indissociavelmente ligados ao\r\nquestionamento dos julgamentos de valor, dos padr\u00f5es de\r\nmoralidade e das quest\u00f5es referentes \u00e0 natureza da liberdade\r\ne do controle.<\/p>","resposta":1219167,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1219167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1219168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os curr\u00edculos escolares s\u00e3o elaborados com o objetivo de possibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos por parte do alunado. Nesse sentido, a estrutura\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos intenta atender ao paradigma cient\u00edfico. An\u00e1lises curriculares demonstram suposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas embutidas na constru\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos tradicionais. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":202339,"enunciado":"<p align=justify>Os curr\u00edculos escolares s\u00e3o elaborados com o objetivo de\r\npossibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos por parte do alunado.\r\nNesse sentido, a estrutura\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos intenta atender ao\r\nparadigma cient\u00edfico. An\u00e1lises curriculares demonstram\r\nsuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas embutidas na constru\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos\r\ntradicionais. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86a90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/342217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mudan\u00e7as sociais e econ\u00f4micas t\u00eam promovido novas propostas metodol\u00f3gicas; no entanto, entre o passado e a atualidade, permanecem marcas de continuidade de antigas pr\u00e1ticas de alfabetiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6451,"cargo":{"descricao":"Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1206,"slug":"dinamizador-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2008-cespe-cebraspe-dinamizador-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Manaus - Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":342765,"hashId":"3a63d0b247ad3038dd614370edae8d74","enunciado":"<p align=justify>Mudan\u00e7as sociais e econ\u00f4micas t\u00eam promovido novas\r\npropostas metodol\u00f3gicas; no entanto, entre o passado e a\r\natualidade, permanecem marcas de continuidade de antigas\r\npr\u00e1ticas de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1221021,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1221021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1221022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima e considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos e a fun\u00e7\u00e3o social da alfabetiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":202645,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6451\/Imagem_92.gif><\/P>\r\n<P>A partir da figura acima e considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos e a fun\u00e7\u00e3o social da alfabetiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85a93","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"}],"slug":"pedagogia\/342765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil abrange apenas a Uni\u00e3o, os estados e os munic\u00edpios, todos gozando de autonomia.","provas":[{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"pc-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":349645,"hashId":"c44799c6a1bab128a2ab35a1cd2d88ef","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil abrange apenas a Uni\u00e3o, os estados e os\r\nmunic\u00edpios, todos gozando de autonomia.<\/p>","resposta":1241220,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1241220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1241219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa brasileira foi assunto tratado com especial aten\u00e7\u00e3o pela Assembl\u00e9ia Nacional Constituinte de 1988, respeitando-se sempre o pacto federativo. Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa brasileira.","id":205569,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa brasileira foi assunto\r\ntratado com especial aten\u00e7\u00e3o pela Assembl\u00e9ia Nacional\r\nConstituinte de 1988, respeitando-se sempre o pacto federativo.\r\nJulgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/349645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800,"slug":"tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426,"slug":"tecnico-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 20, o travess\u00e3o introduz um trecho que esclarece o sentido do termo \"introvertidos\" e poderia ser substitu\u00eddo pelo sinal de dois-pontos.","provas":[{"id":6537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas","id":4800,"slug":"tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-imobilizacoes-ortopedicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c0rea Imobiliza\u00e7\u00f5es Ortop\u00e9dicas - 2008"},{"id":6538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":4426,"slug":"tecnico-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":350280,"hashId":"d13e0f9e893f6f5a2fac2e7b7ddbb029","enunciado":"<p align=justify>Na linha 20, o travess\u00e3o introduz um trecho que esclarece o\r\nsentido do termo \"introvertidos\" e poderia ser substitu\u00eddo\r\npelo sinal de dois-pontos.<\/p>","resposta":1243411,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1243411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1243412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":205902,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6537\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/350280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por padr\u00e3o N\u00c3O \u00e9 exibido na Barra de T\u00edtulo do Word XP o","provas":[{"id":6542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a","id":4403,"slug":"assistente-de-promotoria-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2008-fcc-assistente-de-promotoria-de-justica-2","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Assistente de Promotoria de Justi\u00e7a - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":352221,"hashId":"196613b98a68ecfc0a30b4277d9ac577","enunciado":"<p align=justify>Por padr\u00e3o N\u00c3O \u00e9 exibido na Barra de T\u00edtulo do Word XP o<\/p>","resposta":1250029,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome da pasta.","id":1250029,"corpo":"<p align=justify>nome da pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nome do documento.","id":1250030,"corpo":"<p align=justify>nome do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bot\u00e3o minimizar.","id":1250031,"corpo":"<p align=justify>bot\u00e3o minimizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nome do aplicativo.","id":1250032,"corpo":"<p align=justify>nome do aplicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bot\u00e3o fechar.","id":1250033,"corpo":"<p align=justify>bot\u00e3o fechar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/352221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de turistas, em viagens de longa dist\u00e2ncia, preferirem o transporte a\u00e9reo \u00e9 consistente com a exist\u00eancia de curvas de indiferen\u00e7a, em forma de linhas retas paralelas, entre passagens a\u00e9reas e di\u00e1rias de hotel.","provas":[{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":481846,"hashId":"a45c787214b519eaea8d69d9a91a0d25","enunciado":"<p align=justify>O fato de turistas, em viagens de longa dist\u00e2ncia, preferirem\r\no transporte a\u00e9reo \u00e9 consistente com a exist\u00eancia de curvas\r\nde indiferen\u00e7a, em forma de linhas retas paralelas, entre\r\npassagens a\u00e9reas e di\u00e1rias de hotel.<\/p>","resposta":1735632,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1735632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1735631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por isso, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0 an\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":267169,"enunciado":"<p align=justify>A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes\r\necon\u00f4micos e, por isso, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0 an\u00e1lise\r\ndos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/481846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento de um consumidor que escolhe um produto e, ao ser informado sobre o pre\u00e7o, desiste de compr\u00e1-lo indica que a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre as demais mercadorias e esse produto \u00e9 inferior ao pre\u00e7o relativo entre esses bens.","provas":[{"id":5994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":481847,"hashId":"276264635cb7d60fa6276c032abfe0b6","enunciado":"<p align=justify>O comportamento de um consumidor que escolhe um\r\nproduto e, ao ser informado sobre o pre\u00e7o, desiste de\r\ncompr\u00e1-lo indica que a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre as\r\ndemais mercadorias e esse produto \u00e9 inferior ao pre\u00e7o\r\nrelativo entre esses bens.<\/p>","resposta":1735633,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1735633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1735634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por isso, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0 an\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":267169,"enunciado":"<p align=justify>A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes\r\necon\u00f4micos e, por isso, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0 an\u00e1lise\r\ndos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/481847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No programa de treinamento funcional, a conduta n\u00e3oinvasiva conhecida como mic\u00e7\u00e3o imediata tem na sua popula\u00e7\u00e3o-alvo o idoso capaz de sentir a sensa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia.","provas":[{"id":15225,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fisioterapeuta - 2008"},{"id":16768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -\u00c1rea: Fisioterapia","id":9343,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea: Fisioterapia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":544125,"hashId":"83588f9013fc6c07cf558edc57fb1699","enunciado":"<p align=justify>No programa de treinamento funcional, a conduta n\u00e3oinvasiva\r\nconhecida como mic\u00e7\u00e3o imediata tem na sua\r\npopula\u00e7\u00e3o-alvo o idoso capaz de sentir a sensa\u00e7\u00e3o de\r\nurg\u00eancia.<\/p>","resposta":1956388,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1956389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1956388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do atendimento ao idoso que apresenta incontin\u00eancia urin\u00e1ria e comprometimento do assoalho p\u00e9lvico, julgue os itens que se seguem.","id":279858,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do atendimento ao idoso que apresenta incontin\u00eancia\r\nurin\u00e1ria e comprometimento do assoalho p\u00e9lvico, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/544125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cisto lar\u00edngeo cong\u00eanito \u00e9 uma dilata\u00e7\u00e3o sacular do ventr\u00edculo lar\u00edngeo, que pode envolver, al\u00e9m do ventr\u00edculo, outras estruturas supragl\u00f3ticas. Essa dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida por ar; assim, quando a press\u00e3o a\u00e9rea intralar\u00edngea aumenta, tamb\u00e9m se expande, causando obstru\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, dispn\u00e9ia, disfagia e altera\u00e7\u00e3o do choro.","provas":[{"id":16769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Fonodiaulogia - 2008"},{"id":15228,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":544234,"hashId":"da341d27445eefd02a04b3ce6e74e8bd","enunciado":"<p align=justify>O cisto lar\u00edngeo cong\u00eanito \u00e9 uma dilata\u00e7\u00e3o sacular do\r\nventr\u00edculo lar\u00edngeo, que pode envolver, al\u00e9m do ventr\u00edculo,\r\noutras estruturas supragl\u00f3ticas. Essa dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 preenchida\r\npor ar; assim, quando a press\u00e3o a\u00e9rea intralar\u00edngea aumenta,\r\ntamb\u00e9m se expande, causando obstru\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria,\r\ndispn\u00e9ia, disfagia e altera\u00e7\u00e3o do choro.<\/p>","resposta":1956676,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1956676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1956675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o feita pelo fonoaudi\u00f3logo de um paciente disf\u00e1gico em per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar inicia-se pela investiga\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio, onde s\u00e3o colhidas informa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, informa\u00e7\u00f5es junto ao fisioterapeuta e \u00e0 enfermagem e informa\u00e7\u00f5es sobre outros exames que auxiliem o fonoaudi\u00f3logo sobre poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es e precau\u00e7\u00f5es quanto a dieta e manuseio do paciente.","id":279877,"enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o feita pelo fonoaudi\u00f3logo de um paciente\r\ndisf\u00e1gico em per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar inicia-se pela\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio, onde s\u00e3o colhidas informa\u00e7\u00f5es\r\nm\u00e9dicas, informa\u00e7\u00f5es junto ao fisioterapeuta e \u00e0\r\nenfermagem e informa\u00e7\u00f5es sobre outros exames que\r\nauxiliem o fonoaudi\u00f3logo sobre poss\u00edveis restri\u00e7\u00f5es e\r\nprecau\u00e7\u00f5es quanto a dieta e manuseio do paciente.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/544234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo acompanha as primeiras mamadas do beb\u00ea auxiliando a m\u00e3e no preparo do seio e na postura para amamenta\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser a mais confort\u00e1vel e horizontalizada poss\u00edvel para favorecer a retirada do leite pelo beb\u00ea.","provas":[{"id":16769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Fonodiaulogia - 2008"},{"id":15228,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":544236,"hashId":"572b1e34d71c408b8d07a948c42e9f8a","enunciado":"<p align=justify>O fonoaudi\u00f3logo acompanha as primeiras mamadas do beb\u00ea\r\nauxiliando a m\u00e3e no preparo do seio e na postura para\r\namamenta\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser a mais confort\u00e1vel e\r\nhorizontalizada poss\u00edvel para favorecer a retirada do leite\r\npelo beb\u00ea.<\/p>","resposta":1956680,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1956679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1956680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho de fonoaudiologia declarou qua a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo em maternidades pode ocorrer no per\u00edodo pr\u00e9natal, no ber\u00e7\u00e1rio e(ou) alojamento conjunto, na UTI pedi\u00e1trica e enfermaria pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279878,"enunciado":"<p align=justify>O Conselho de fonoaudiologia declarou qua a atua\u00e7\u00e3o do\r\nfonoaudi\u00f3logo em maternidades pode ocorrer no per\u00edodo pr\u00e9natal,\r\nno ber\u00e7\u00e1rio e(ou) alojamento conjunto, na UTI pedi\u00e1trica\r\ne enfermaria pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/544236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo dever\u00e1 observar a coordena\u00e7\u00e3o entre respira\u00e7\u00e3o, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o, se o beb\u00ea consegue sugar o seio ou se este se encontra muito inchado, dificultando o movimento de suc\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Fonodiaulogia","id":9344,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-fonodiaulogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Fonodiaulogia - 2008"},{"id":15228,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":544237,"hashId":"be97939c6fe4916273eac8c48580ae82","enunciado":"<p align=justify>O fonoaudi\u00f3logo dever\u00e1 observar a coordena\u00e7\u00e3o entre\r\nrespira\u00e7\u00e3o, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o, se o beb\u00ea consegue sugar o\r\nseio ou se este se encontra muito inchado, dificultando o\r\nmovimento de suc\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1956681,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1956682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1956681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho de fonoaudiologia declarou qua a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo em maternidades pode ocorrer no per\u00edodo pr\u00e9natal, no ber\u00e7\u00e1rio e(ou) alojamento conjunto, na UTI pedi\u00e1trica e enfermaria pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279878,"enunciado":"<p align=justify>O Conselho de fonoaudiologia declarou qua a atua\u00e7\u00e3o do\r\nfonoaudi\u00f3logo em maternidades pode ocorrer no per\u00edodo pr\u00e9natal,\r\nno ber\u00e7\u00e1rio e(ou) alojamento conjunto, na UTI pedi\u00e1trica\r\ne enfermaria pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/544237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o paciente usa AAS, nesse caso \u00e9 contra-indicada a realiza\u00e7\u00e3o de bloqueio do neuroeixo.","provas":[{"id":15229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2008"},{"id":16770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":544300,"hashId":"f10a957a895c38d090f5e5b039d1610d","enunciado":"<p align=justify>Como o paciente usa AAS, nesse caso \u00e9 contra-indicada a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de bloqueio do neuroeixo.<\/p>","resposta":1956846,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1956846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1956845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":279889,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 78 anos de idade foi atendido em um hospital ap\u00f3s sofrer uma queda da pr\u00f3pria altura que resultou em fratura cominutiva do colo do f\u00eamur. Por ser portador de diabetes melito do tipo II e de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica p\u00f3lo enfisematoso, esse paciente usa insulina NPH, AAS e captopril. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/544300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a corre\u00e7\u00e3o da les\u00e3o ortop\u00e9dica do membro inferior, a escolha mais indicada \u00e9 a raquianestesia.","provas":[{"id":15229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2008"},{"id":16770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":544308,"hashId":"f9731baca6de1c264c4a1d8aef831eb1","enunciado":"<p align=justify>Para a corre\u00e7\u00e3o da les\u00e3o ortop\u00e9dica do membro inferior, a\r\nescolha mais indicada \u00e9 a raquianestesia.<\/p>","resposta":1956862,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1956861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1956862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s se envolver em um acidente automobil\u00edstico, um paciente de 23 anos de idade foi encaminhado ao pronto-socorro, tendo chegado na sala de opera\u00e7\u00f5es torporoso, com pupilas anisoc\u00f3ricas e quemose importante no olho direito. Exames mostraram edema cerebral e fratura blow-out da referida \u00f3rbita, al\u00e9m de poss\u00edvel ruptura de globo ocular. Constatou-se, ainda, fratura de t\u00edbia esquerda. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":279891,"enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s se envolver em um acidente automobil\u00edstico, um paciente de 23 anos de idade foi encaminhado ao pronto-socorro, tendo chegado na sala de opera\u00e7\u00f5es torporoso, com pupilas anisoc\u00f3ricas e quemose importante no olho direito. Exames mostraram edema cerebral e fratura blow-out da referida \u00f3rbita, al\u00e9m de poss\u00edvel ruptura de globo ocular. Constatou-se, ainda, fratura de t\u00edbia esquerda. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/544308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas decorrentes do envelhecimento: redu\u00e7\u00e3o da resposta ventilat\u00f3ria \u00e0 hip\u00f3xia, aumento do volume corrente e aumento da concentra\u00e7\u00e3o alveolar m\u00ednima.","provas":[{"id":15229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2008"},{"id":16770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":544314,"hashId":"d56cebdc872b72f9673a3284578de1c0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas decorrentes do envelhecimento:\r\nredu\u00e7\u00e3o da resposta ventilat\u00f3ria \u00e0 hip\u00f3xia, aumento do\r\nvolume corrente e aumento da concentra\u00e7\u00e3o alveolar\r\nm\u00ednima.<\/p>","resposta":1956874,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1956874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1956873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente de 70 anos de idade com diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a lobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.","id":279892,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um paciente de 70 anos de idade com\r\ndiagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o ser\u00e1 submetido a\r\nlobectomia superior esquerda, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/544314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7as apresentam maior resist\u00eancia aos bloqueadores neuromusculares adespolarizantes e maior sensibilidade aos despolarizantes.","provas":[{"id":16770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -\u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia","id":9345,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-anestesia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior -  \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesia - 2008"},{"id":15229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":544320,"hashId":"d4ce1d5191a3749f006f461f55238e2d","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7as apresentam maior resist\u00eancia aos bloqueadores\r\nneuromusculares adespolarizantes e maior sensibilidade aos\r\ndespolarizantes.<\/p>","resposta":1956886,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1956885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1956886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma crian\u00e7a de 3 meses de idade ser\u00e1 submetida a corre\u00e7\u00e3o de hipospadia, julgue os itens seguintes, acerca da anestesia em pediatria.","id":279894,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma crian\u00e7a de 3 meses de idade ser\u00e1\r\nsubmetida a corre\u00e7\u00e3o de hipospadia, julgue os itens seguintes,\r\nacerca da anestesia em pediatria.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/544320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":9354,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cortisol s\u00e9rico basal dentro dos limites da normalidade torna desnecess\u00e1rio o uso de glicocortic\u00f3ide no transoperat\u00f3rio.","provas":[{"id":16780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":9354,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2008"},{"id":15249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":544822,"hashId":"b47358b3e10ab14fc29d2150a2c896f0","enunciado":"<p align=justify>Cortisol s\u00e9rico basal dentro dos limites da normalidade torna\r\ndesnecess\u00e1rio o uso de glicocortic\u00f3ide no transoperat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1958669,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1958669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1958668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 42 anos de idade, queixa-se de cefal\u00e9ia e perda de campo visual h\u00e1 tr\u00eas dias. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farsica evidencia les\u00e3o expansiva de cerca de 4 cm no maior di\u00e2metro, com expans\u00e3o supra-selar e invas\u00e3o de seio cavernoso. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279969,"enunciado":"<P align=justify>Paciente do sexo masculino, 42 anos de idade, queixa-se de cefal\u00e9ia e perda de campo visual h\u00e1 tr\u00eas dias. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farsica evidencia les\u00e3o expansiva de cerca de 4 cm no maior di\u00e2metro, com expans\u00e3o supra-selar e invas\u00e3o de seio cavernoso. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/544822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das causas de hipotens\u00e3o na di\u00e1lise \u00e9 a r\u00e1pida remo\u00e7\u00e3o de volume por uma taxa elevada de ultrafiltra\u00e7\u00e3o, prescrita para tratar um ganho de peso interdial\u00edtico elevado.","provas":[{"id":16785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia","id":9359,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Nefrologia - 2008"},{"id":15254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":544985,"hashId":"1a4aa3921e2cee56e3af2ce90982c994","enunciado":"<p align=justify>Uma das causas de hipotens\u00e3o na di\u00e1lise \u00e9 a r\u00e1pida\r\nremo\u00e7\u00e3o de volume por uma taxa elevada de\r\nultrafiltra\u00e7\u00e3o, prescrita para tratar um ganho de peso\r\ninterdial\u00edtico elevado.<\/p>","resposta":1958994,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1958995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1958994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 43 anos de idade encontra-se em programa de hemodi\u00e1lise de manuten\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes por semana, com sess\u00f5es de 4 horas, dialisador de polissulfona, acesso vascular por f\u00edstula arteriovenosa, ultrafiltra\u00e7\u00e3o controlada e banhos de bicarbonato. Tem ganho de peso interdial\u00edtico de 3 kg e peso seco de 72 kg. \u00c9 hipertenso cr\u00f4nico e faz uso de bloqueador de canal de c\u00e1lcio amlodipina 10 mg ao dia. No \u00faltimo m\u00eas, vem apresentando hipotens\u00e3o arterial ap\u00f3s a terceira hora de di\u00e1lise. Sua hemoglobina \u00e9 de 12 g\/dL. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":280011,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com 43 anos de idade encontra-se em programa de hemodi\u00e1lise de manuten\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes por semana, com sess\u00f5es de 4 horas, dialisador de polissulfona, acesso vascular por f\u00edstula arteriovenosa, ultrafiltra\u00e7\u00e3o controlada e banhos de bicarbonato. Tem ganho de peso interdial\u00edtico de 3 kg e peso seco de 72 kg. \u00c9 hipertenso cr\u00f4nico e faz uso de bloqueador de canal de c\u00e1lcio amlodipina 10 mg ao dia. No \u00faltimo m\u00eas, vem apresentando hipotens\u00e3o arterial ap\u00f3s a terceira hora de di\u00e1lise. Sua hemoglobina \u00e9 de 12 g\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/544985","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O disco intervertebral desidrata-se com a idade, sendo que o n\u00facleo, inicialmente gelatinoso, torna-se fibrocartilaginoso com o tempo.","provas":[{"id":16786,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia","id":9360,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurocirurgia - 2008"},{"id":15264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":545102,"hashId":"a9cc5345ef1535012f9371358cdb5670","enunciado":"<p align=justify>O disco intervertebral desidrata-se com a idade, sendo que\r\no n\u00facleo, inicialmente gelatinoso, torna-se fibrocartilaginoso\r\ncom o tempo.<\/p>","resposta":1959490,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos epidemiol\u00f3gicos e etiopatog\u00eanicos das doen\u00e7as degenerativas da coluna lombar, julgue os itens que se seguem.","id":280032,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos aspectos epidemiol\u00f3gicos e etiopatog\u00eanicos das\r\ndoen\u00e7as degenerativas da coluna lombar, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia","id":9361,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomografia de cr\u00e2nio \u00e9 \u00fatil no caso em tela para avaliar a presen\u00e7a de hidrocefalia como complica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o expansiva na regi\u00e3o do \u00e2ngulopontocerebelar.","provas":[{"id":15265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755,"slug":"medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2008"},{"id":16787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia","id":9361,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neurologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":545126,"hashId":"c36675b0491788f7ae6fb6be93167f16","enunciado":"<p align=justify>A tomografia de cr\u00e2nio \u00e9 \u00fatil no caso em tela para avaliar a\r\npresen\u00e7a de hidrocefalia como complica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o expansiva na\r\nregi\u00e3o do \u00e2ngulopontocerebelar.<\/p>","resposta":1959546,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1959547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1959546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 49 anos de idade procurou o ambulat\u00f3rio de neurologia com queixas de cefal\u00e9ia, tontura e desequil\u00edbrio progressivos que eram eventuais h\u00e1 mais de um ano e que pioraram muito nos \u00faltimos dois meses. Atualmente, seus conhecidos comentam que ele est\u00e1 andando como se estivesse b\u00eabado. H\u00e1 duas semanas, os sintomas se agravaram e ele come\u00e7ou a ter v\u00f4mitos matinais e p\u00f3s-alimentares, com n\u00e1useas persistentes e vis\u00e3o dupla. Como estava desempregado h\u00e1 seis meses, relacionou o quadro \u00e0 instabilidade emocional devido aos problemas financeiros. O exame neurol\u00f3gico evidenciou papiledema e oftalmoparesia do VI nervo craniano bilateral, nistagmo vertical e horizontal, anacusia direita, ataxia apendicular, pior \u00e0 direita, e marcha ebriosa. Clinicamente, o paciente se encontra emagrecido e desidratado. Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir.","id":280037,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 49 anos de idade procurou o ambulat\u00f3rio de neurologia com queixas de cefal\u00e9ia, tontura e desequil\u00edbrio progressivos que eram eventuais h\u00e1 mais de um ano e que pioraram muito nos \u00faltimos dois meses. Atualmente, seus conhecidos comentam que ele est\u00e1 andando como se estivesse b\u00eabado. H\u00e1 duas semanas, os sintomas se agravaram e ele come\u00e7ou a ter v\u00f4mitos matinais e p\u00f3s-alimentares, com n\u00e1useas persistentes e vis\u00e3o dupla. Como estava desempregado h\u00e1 seis meses, relacionou o quadro \u00e0 instabilidade emocional devido aos problemas financeiros. O exame neurol\u00f3gico evidenciou papiledema e oftalmoparesia do VI nervo craniano bilateral, nistagmo vertical e horizontal, anacusia direita, ataxia apendicular, pior \u00e0 direita, e marcha ebriosa. Clinicamente, o paciente se encontra emagrecido e desidratado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria","id":9362,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de hepatotoxicidade produzida pelo \u00e1cido valpr\u00f3ico \u00e9 mais acentuada em crian\u00e7as com idade abaixo de dois anos.","provas":[{"id":16788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria","id":9362,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Neuropediatria - 2008"},{"id":15266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":545169,"hashId":"496e5f67335896dd64232d9e528bc627","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de hepatotoxicidade produzida pelo \u00e1cido\r\nvalpr\u00f3ico \u00e9 mais acentuada em crian\u00e7as com idade abaixo de\r\ndois anos.<\/p>","resposta":1959632,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tratamento rotineiro da convuls\u00e3o febril deve priorizar a identifica\u00e7\u00e3o da causa da febre; o controle da hipertermia, incluindo o uso de antit\u00e9rmicos e a orienta\u00e7\u00e3o aos pais, informando-os acerca do car\u00e1ter benigno do dist\u00farbio e do uso de anticonvulsivantes. Julgue os itens seguintes \u00e0 luz dessas informa\u00e7\u00f5es.","id":280044,"enunciado":"<p align=justify>O tratamento rotineiro da convuls\u00e3o febril deve priorizar a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da causa da febre; o controle da hipertermia,\r\nincluindo o uso de antit\u00e9rmicos e a orienta\u00e7\u00e3o aos pais,\r\ninformando-os acerca do car\u00e1ter benigno do dist\u00farbio e do uso de\r\nanticonvulsivantes. Julgue os itens seguintes \u00e0 luz dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia","id":9363,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma hip\u00f3tese altamente prov\u00e1vel \u00e9 a de que se trate de um cisto hi\u00f3ide.","provas":[{"id":15267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2008"},{"id":16789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia","id":9363,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-otorrrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Otorrrinolaringologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":545228,"hashId":"fd57f3416c503d507f74bd3334b0a96d","enunciado":"<p align=justify>Uma hip\u00f3tese altamente prov\u00e1vel \u00e9 a de que se trate de um\r\ncisto hi\u00f3ide.<\/p>","resposta":1959751,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico de um paciente de 15 anos de idade, que se consulte por causa de uma les\u00e3o cervical de 8 cm de di\u00e2metro, presente h\u00e1 alguns anos, situada na margem anterior do m\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ideo \u00e0 direita, com consist\u00eancia c\u00edstica e que costuma ficar inflamada quando o paciente tem amigdalite aguda, julgue os itens a seguir.","id":280061,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o quadro cl\u00ednico de um paciente de 15 anos de\r\nidade, que se consulte por causa de uma les\u00e3o cervical de 8 cm de\r\ndi\u00e2metro, presente h\u00e1 alguns anos, situada na margem anterior do\r\nm\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ideo \u00e0 direita, com consist\u00eancia\r\nc\u00edstica e que costuma ficar inflamada quando o paciente tem\r\namigdalite aguda, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/545228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira medida deve ser a cria\u00e7\u00e3o de acesso venoso para a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","provas":[{"id":16792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia","id":9366,"slug":"tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Djalma Marques","sigla":"","id":3092,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"hospital-djalma-marques-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hospital-djalma-marques-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-medicina-especialidade-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hospital Djalma Marques - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Proctologia - 2008"},{"id":15270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604,"slug":"medico-area-proctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMAD","id":3075,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semad-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-ma-2008-cespe-cebraspe-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":545304,"hashId":"31853c5c65aa9a1cd72c1b5f0989c1a4","enunciado":"<p align=justify>A primeira medida deve ser a cria\u00e7\u00e3o de acesso venoso para\r\na reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.<\/p>","resposta":1959902,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1959902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1959903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com 75 anos de idade apresenta enterorragia com choque hipovol\u00eamico. Ao ser admitida no setor de emerg\u00eancia, ela encontrava-se torporosa, p\u00e1lida, hipocorada e com a pele fria. A freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca era de 96 bpm e a press\u00e3o sangu\u00ednea, de 70 mmHg \u00d7 40 mmHg. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao quadro cl\u00ednico acima descrito.","id":280078,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher com 75 anos de idade apresenta enterorragia com choque hipovol\u00eamico. Ao ser admitida no setor de emerg\u00eancia, ela encontrava-se torporosa, p\u00e1lida, hipocorada e com a pele fria. A freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca era de 96 bpm e a press\u00e3o sangu\u00ednea, de 70 mmHg \u00d7 40 mmHg. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao quadro cl\u00ednico acima descrito.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/545304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15097,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (H1)","id":13658,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-h1"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (G1)","id":13650,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-g1"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (G1)","id":13657,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-g1"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancia","id":15303,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia","id":15071,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-sociologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":11087,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Tecnologia","id":15304,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":15078,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-estatistica"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia","id":15084,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-psicologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia","id":15072,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-psicologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia","id":15080,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-engenharia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Tecnologia","id":15302,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia","id":15088,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-engenharia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15076,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia","id":15083,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-sociologia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito","id":15070,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (H1","id":13659,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-h1"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Ci\u00eancia","id":15301,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, o percentual de projetos cient\u00edficos com custos financeiros inferiores a R$ 10 mil na etapa I e que apresentaram, concomitantemente, custos inferiores a R$ 12 mil na etapa II foi superior a 45%.","provas":[{"id":31039,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15097,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":26953,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (H1)","id":13658,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-h1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-h1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (H1) - 2008"},{"id":26939,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (G1)","id":13650,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-g1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (G1) - 2008"},{"id":26952,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (G1)","id":13657,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-g1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (G1) - 2008"},{"id":26938,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancia","id":15303,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencia-a1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancia - 2008"},{"id":30994,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia","id":15071,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia - 2008"},{"id":31018,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":11087,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"},{"id":31372,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Tecnologia","id":15304,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-tecnologia-a1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Tecnologia - 2008"},{"id":31009,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":31012,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":31010,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":15078,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"},{"id":31017,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":31015,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia","id":15084,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":30995,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia","id":15072,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":31011,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia","id":15080,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia - 2008"},{"id":31016,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31371,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Tecnologia","id":15302,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-tecnologia-a1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Tecnologia - 2008"},{"id":31019,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia","id":15088,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Engenharia - 2008"},{"id":31013,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":31008,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15076,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31014,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia","id":15083,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Sociologia - 2008"},{"id":17299,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30992,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":30993,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito","id":15070,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":17301,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (H1","id":13659,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-h1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-h1-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (H1 - 2008"},{"id":17298,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Ci\u00eancia","id":15301,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-ciencia-a1-31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1- I - \u00c1rea Ci\u00eancia - 2008"},{"id":20558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":17300,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-g1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":603741,"hashId":"48238cffbf89f1209134775b744680d2","enunciado":"<p align=justify>Historicamente, o percentual de projetos cient\u00edficos com custos\r\nfinanceiros inferiores a R$ 10 mil na etapa I e que apresentaram,\r\nconcomitantemente, custos inferiores a R$ 12 mil na etapa II foi\r\nsuperior a 45%.<\/p>","resposta":2119252,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2119252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2119251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que o custo financeiro total de um projeto \u2014 X \u2014 seja a soma dos seus custos financeiros das etapas I e II, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293392,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17298\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que o custo financeiro total de um projeto \u2014 X \u2014 seja a soma dos seus custos financeiros das etapas I e II, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":7161,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7160,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/603741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Contabilidade","id":15305,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 constitu\u00edda pelas tarifas, cuja cobran\u00e7a, por sua natureza tribut\u00e1ria, \u00e9 feita diretamente dos usu\u00e1rios, mediante delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.","provas":[{"id":31373,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Contabilidade","id":15305,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-contabilidade-b8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":17406,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao-b8-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":606081,"hashId":"f392f98520a3dfaf1c5923acbb5774a7","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos concession\u00e1rios de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos \u00e9 constitu\u00edda pelas tarifas, cuja cobran\u00e7a, por sua\r\nnatureza tribut\u00e1ria, \u00e9 feita diretamente dos usu\u00e1rios,\r\nmediante delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.<\/p>","resposta":2126932,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2126932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2126931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":293796,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/606081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o de ensino o diagn\u00f3stico, o controle e a classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15372,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:24:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":549463,"hashId":"664ef3eedcf818127fd23e85e61b96a4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o de ensino o diagn\u00f3stico, o controle\r\ne a classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1969693,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1969694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos elementos constitutivos do planejamento de ensino e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o educacional.","id":281033,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos elementos constitutivos do\r\nplanejamento de ensino e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o educacional.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/549463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa em que o pronome foi colocado observando a variedade padr\u00e3o da l\u00edngua:","provas":[{"id":46508,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2008-crs-pmmg-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1414678,"hashId":"4aab438dbc3d8fe8a18b8dcad0ee50e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa em que o pronome foi colocado observando<u> a variedade padr\u00e3o da l\u00edngua:<\/u><\/p><p><br><\/p>","resposta":5213319,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infelizmente, no Brasil preferimos seguir com a l\u00f3gica de aprovar leis rigorosas para a audi\u00eancia, nos apressamos a burl\u00e1-las no plano familiar.","id":5213316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, no Brasil preferimos seguir com a l\u00f3gica de aprovar leis rigorosas para a audi\u00eancia, <u>nos <\/u>apressamos a burl\u00e1-las no plano familiar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda assim, condutores nessa faixa et\u00e1ria se envolvem proporcionalmente mais que adultos em acidentes.","id":5213317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda assim, condutores nessa faixa et\u00e1ria <u>se<\/u> envolvem proporcionalmente mais que adultos em acidentes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os homens se solidarizar\u00e3o e tudo ficar\u00e1 por isso mesmo.","id":5213318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens <u>se <\/u>solidarizar\u00e3o e tudo ficar\u00e1 por isso mesmo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Todas as fam\u00edlias felizes parecem-se entre si; j\u00e1 as infelizes o s\u00e3o cada uma \u00e0 sua maneira\".","id":5213319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Todas as fam\u00edlias felizes parecem-<u>se <\/u>entre si; j\u00e1 as infelizes o s\u00e3o cada uma \u00e0 sua maneira\".<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aos inimigos, a leiH\u00e9lio Schwartsman\tNo Brasil, a lei \u00e9 sempre para os outros. At\u00e9 conseguimos vislumbrar a racionalidade por tr\u00e1s de normas positivas, mas, assim que elas passam a provocar algum embara\u00e7o as nossas atividades ou \u00e0 de pessoas pr\u00f3ximas a n\u00f3s, estamos dispostos a ignor\u00e1-las ou mesmo burl\u00e1-las. \"Aos amigos tudo! Aos inimigos, a lei\". A autoria do prov\u00e9rbio \u00e9 controversa, mas h\u00e1 pouca d\u00favida de que a m\u00e1xima seja genuinamente brasileira. Eu ao menos n\u00e3o encontrei equivalentes em outros idiomas.\tFa\u00e7o essas observa\u00e7\u00f5es por conta de reportagem publicada na Folha sobre menores de 18 anos que dirigem ve\u00edculos. Chamaram-me especial aten\u00e7\u00e3o os dados da pesquisa \"O Jovem e o Tr\u00e2nsito\" realizada pelo Ibope em abril do ano passado e divulgada em setembro. De acordo com o levantamento, 20% dos jovens de 16 e 17 anos costumam dirigir carros e motos, mesmo sem ter idade legal para faz\u00ea-lo. Destes, 61% se metem atr\u00e1s do volante ou guid\u00e3o com alguma freq\u00fc\u00eancia. O que mais assusta, por\u00e9m, \u00e9 constatar que a maioria conta com a anu\u00eancia familiar: 60% dos menores que dirigem aprenderam a atividade com seus pais; os 40% restantes, com amigos ou outros parentes. (...)\tPodemos elencar dezenas de \"justificativas\" para tal comportamento. H\u00e1 de fato crian\u00e7as de 16 anos bem mais respons\u00e1veis do que adultos de 40. Ningu\u00e9m de bom senso nega que o pa\u00eds enfrenta um grave problema de seguran\u00e7a p\u00fablica e que, sob esse aspecto, andar de carro, especialmente nas madrugadas, \u00e9 prefer\u00edvel a circular a p\u00e9 ou tomar \u00f4nibus. Tamb\u00e9m \u00e9 certo que o cumprimento das exig\u00eancias burocr\u00e1ticas consubstanciadas nas provas dos Detrans --os quais, de resto, n\u00e3o s\u00e3o imunes aos ventos da corrup\u00e7\u00e3o-- est\u00e1 longe de comprovar a real compet\u00eancia para dirigir. Outro bom argumento \u00e9 o de que \u00e9 il\u00f3gico autorizar um jovem de 16 anos a escolher os governantes do pa\u00eds, como o faz a Constitui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a conduzir um ve\u00edculo motorizado.\tApesar disso tudo, precisamos decidir se vamos ser uma fam\u00edlia ou um pa\u00eds. Numa Rep\u00fablica s\u00e3o leis de validade universal que regulam as rela\u00e7\u00f5es sociais, e n\u00e3o decis\u00f5es \"ad hoc\", tendo em conta as pessoas e as circunst\u00e2ncias particulares envolvidas.\tGostemos ou n\u00e3o, existem raz\u00f5es objetivas para que a lei tenha fixado em 18 anos a idade m\u00ednima para dirigir.\tEm princ\u00edpio, jovens de 16 e 17 deveriam ser os melhores pilotos sobre a face da terra. Afinal, seus m\u00fasculos est\u00e3o tinindo, seus reflexos est\u00e3o no auge da rapidez e, mais importante, eles est\u00e3o na fase em que se atribui valor m\u00e1ximo \u00e0 vida. Ainda assim, condutores nessa faixa et\u00e1ria se envolvem proporcionalmente mais que adultos em acidentes. Pior, os desastres tendem a ser mais letais. (...)\tOcorre que tudo em sociedade \u00e9, ou deveria ser uma esp\u00e9cie de solu\u00e7\u00e3o de compromisso entre o ideal e as necessidades pr\u00e1ticas. Podemos reduzir drasticamente o risco de atentados terroristas em metr\u00f4s mundo afora submetendo cada passageiro a revista e checagem de seguran\u00e7a. Neste caso, por\u00e9m, precisar\u00edamos dar adeus \u00e0 id\u00e9ia de que o trem subterr\u00e2neo \u00e9 um transporte r\u00e1pido e de massa. Ningu\u00e9m mais chegaria ao trabalho na hora, mas seria muito dif\u00edcil para um terrorista plantar uma bomba.\tDe modo an\u00e1logo, poder\u00edamos baixar quase a zero o n\u00famero de acidentes automobil\u00edsticos fatais, se cobr\u00edssemos a cidade inteira com detectores de velocidade e coloc\u00e1ssemos todos os recursos das for\u00e7as policiais para reprimir infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito. Faz\u00ea-lo, entretanto, revelaria uma brutal falta de bom senso --o mesmo bom senso que falta aos jovens na dire\u00e7\u00e3o.\tEntre o ideal e o necess\u00e1rio, existem solu\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias. Defendo a redu\u00e7\u00e3o da \"maioridade veicular\" para 16 anos, mas sob condi\u00e7\u00f5es. A primeira obviamente \u00e9 permitir que jovens de 16 anos respondam penalmente por crimes de tr\u00e2nsito que cometam. E n\u00e3o paro por a\u00ed. Jovens, por exemplo, tendem a tomar decis\u00f5es mais arriscadas quando est\u00e3o sendo observados por colegas. Assim, uma possibilidade \u00e9 permitir que adolescentes de 16 anos dirijam, mas apenas sozinhos ou, melhor ainda, acompanhados de maiores de 25. Outro caminho \u00e9 proibi-los de conduzir \u00e0 noite, que \u00e9 quando acontecem os acidentes mais graves. A associa\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o e \u00e1lcool poderia ser convertida em crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, e para todas as idades, n\u00e3o s\u00f3 para jovens.\tInfelizmente, no Brasil preferimos seguir com a l\u00f3gica de aprovar leis rigorosas para a audi\u00eancia e nos apressamos a burl\u00e1-las no plano familiar. Os acidentes est\u00e3o matando nas rodovias? Baixa-se uma MP proibindo at\u00e9 hipermercados instalados h\u00e1 anos na beira de rodovias federais de vender bebidas alco\u00f3licas. Desta vez o governo est\u00e1 falando s\u00e9rio, todos exclamar\u00e3o. Tanto pior para investimentos, empregos gerados, para a seguran\u00e7a jur\u00eddica. A vida vem em primeiro lugar. Mas ningu\u00e9m precisa se preocupar em demasia, nem os donos de hipermercados. A fiscaliza\u00e7\u00e3o, se houver, ser\u00e1 apenas na primeira semana, de prefer\u00eancia diante das c\u00e2meras de TV. E, se o filho de um deputado for flagrado dirigindo b\u00eabado, o caso muito provavelmente ser\u00e1 abafado. Se n\u00e3o der, contar\u00e3o uma hist\u00f3ria triste sobre os problemas psicol\u00f3gicos que o menino vem enfrentado. Todos se solidarizar\u00e3o e tudo ficar\u00e1 por isso mesmo.\t\u00c9 claro que tamb\u00e9m eu sou capaz de solidarizar-me com dramas familiares. Tolstoi matou a charada em \"Anna Karienina\", cuja magistral abertura diz: \"Todas as fam\u00edlias felizes parecem-se entre si; j\u00e1 as infelizes o s\u00e3o cada uma \u00e0 sua maneira\". Freq\u00fcentemente finjo que n\u00e3o vejo pequenas transgress\u00f5es de meus filhos para n\u00e3o ter de brigar com eles ou puni-los. S\u00f3 que h\u00e1 uma enorme diferen\u00e7a entre o \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es familiares e a constitui\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica.\tCuidado, n\u00e3o estou aqui advogando pelo legalismo absoluto. O melhor caminho para tornar a vida de todos um inferno \u00e9 aplicar todas as leis em 100% dos casos. Se f\u00f4ssemos essas m\u00e1quinas de obedecer como propugnam alguns representantes da direita, n\u00e3o haveria direito a greve, voto feminino ou nenhuma outra das chamadas conquistas sociais. Muitas vezes \u00e9 preciso desrespeitar as leis para mud\u00e1-las. Se assim n\u00e3o fosse, n\u00f3s muito provavelmente ainda ser\u00edamos regidos pelo C\u00f3digo de Hammurabi. Mas da\u00ed n\u00e3o se segue que normas legais devam ser uma massa amorfa que interpretamos e aplicamos segundo nossas conveni\u00eancias. Enquanto insistirmos em que a lei \u00e9 apenas para os outros, dando-nos o direito de desrespeit\u00e1-la sempre que acharmos apropriado, seguiremos sendo a na\u00e7\u00e3o do suave fracasso.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.1.folha.uol.com.br\/folha\/pensata\/helioschwartsman\/ult510u388268.shtml Texto publicado em 03\/04\/2008 (adaptado)","id":421514,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aos inimigos, a lei<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e9lio Schwartsman<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, a lei \u00e9 sempre para os outros. At\u00e9 conseguimos vislumbrar a racionalidade por tr\u00e1s de normas positivas, mas, assim que elas passam a provocar algum embara\u00e7o as nossas atividades ou \u00e0 de pessoas pr\u00f3ximas a n\u00f3s, estamos dispostos a ignor\u00e1-las ou mesmo burl\u00e1-las. \"Aos amigos tudo! Aos inimigos, a lei\". A autoria do prov\u00e9rbio \u00e9 controversa, mas h\u00e1 pouca d\u00favida de que a m\u00e1xima seja genuinamente brasileira. Eu ao menos n\u00e3o encontrei equivalentes em outros idiomas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFa\u00e7o essas observa\u00e7\u00f5es por conta de reportagem publicada na Folha sobre menores de 18 anos que dirigem ve\u00edculos. Chamaram-me especial aten\u00e7\u00e3o os dados da pesquisa \"<u>O Jovem e o Tr\u00e2nsito<\/u>\" realizada pelo Ibope em abril do ano passado e divulgada em setembro. De acordo com o levantamento, 20% dos jovens de 16 e 17 anos costumam dirigir carros e motos, mesmo sem ter idade legal para faz\u00ea-lo. Destes, 61% se metem atr\u00e1s do volante ou guid\u00e3o com alguma freq\u00fc\u00eancia. O que mais assusta, por\u00e9m, \u00e9 constatar que a maioria conta com a anu\u00eancia familiar: 60% dos menores que dirigem aprenderam a atividade com seus pais; os 40% restantes, com amigos ou outros parentes. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPodemos elencar dezenas de \"justificativas\" para tal comportamento. H\u00e1 de fato crian\u00e7as de 16 anos bem mais respons\u00e1veis do que adultos de 40. Ningu\u00e9m de bom senso nega que o pa\u00eds enfrenta um grave problema de seguran\u00e7a p\u00fablica e que, sob esse aspecto, andar de carro, especialmente nas madrugadas, \u00e9 prefer\u00edvel a circular a p\u00e9 ou tomar \u00f4nibus. Tamb\u00e9m \u00e9 certo que o cumprimento das exig\u00eancias burocr\u00e1ticas consubstanciadas nas provas dos Detrans --os quais, de resto, n\u00e3o s\u00e3o imunes aos ventos da corrup\u00e7\u00e3o-- est\u00e1 longe de comprovar a real compet\u00eancia para dirigir. Outro bom argumento \u00e9 o de que \u00e9 il\u00f3gico autorizar um jovem de 16 anos a escolher os governantes do pa\u00eds, como o faz a Constitui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a conduzir um ve\u00edculo motorizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar disso tudo, precisamos decidir se vamos ser uma fam\u00edlia ou um pa\u00eds. Numa Rep\u00fablica s\u00e3o leis de validade universal que regulam as rela\u00e7\u00f5es sociais, e n\u00e3o decis\u00f5es \"ad hoc\", tendo em conta as pessoas e as circunst\u00e2ncias particulares envolvidas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGostemos ou n\u00e3o, existem raz\u00f5es objetivas para que a lei tenha fixado em 18 anos a idade m\u00ednima para dirigir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm princ\u00edpio, jovens de 16 e 17 deveriam ser os melhores pilotos sobre a face da terra. Afinal, seus m\u00fasculos est\u00e3o tinindo, seus reflexos est\u00e3o no auge da rapidez e, mais importante, eles est\u00e3o na fase em que se atribui valor m\u00e1ximo \u00e0 vida. Ainda assim, condutores nessa faixa et\u00e1ria se envolvem proporcionalmente mais que adultos em acidentes. Pior, os desastres tendem a ser mais letais. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOcorre que tudo em sociedade \u00e9, ou deveria ser uma esp\u00e9cie de solu\u00e7\u00e3o de compromisso entre o ideal e as necessidades pr\u00e1ticas. Podemos reduzir drasticamente o risco de atentados terroristas em metr\u00f4s mundo afora submetendo cada passageiro a revista e checagem de seguran\u00e7a. Neste caso, por\u00e9m, precisar\u00edamos dar adeus \u00e0 id\u00e9ia de que o trem subterr\u00e2neo \u00e9 um transporte r\u00e1pido e de massa. Ningu\u00e9m mais chegaria ao trabalho na hora, mas seria muito dif\u00edcil para um terrorista plantar uma bomba.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe modo an\u00e1logo, poder\u00edamos baixar quase a zero o n\u00famero de acidentes automobil\u00edsticos fatais, se cobr\u00edssemos a cidade inteira com detectores de velocidade e coloc\u00e1ssemos todos os recursos das for\u00e7as policiais para reprimir infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito. Faz\u00ea-lo, entretanto, revelaria uma brutal falta de bom senso --o mesmo bom senso que falta aos jovens na dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntre o ideal e o necess\u00e1rio, existem solu\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias. Defendo a redu\u00e7\u00e3o da \"maioridade veicular\" para 16 anos, mas sob condi\u00e7\u00f5es. A primeira obviamente \u00e9 permitir que jovens de 16 anos respondam penalmente por crimes de tr\u00e2nsito que cometam. E n\u00e3o paro por a\u00ed. Jovens, por exemplo, tendem a tomar decis\u00f5es mais arriscadas quando est\u00e3o sendo observados por colegas. Assim, uma possibilidade \u00e9 permitir que adolescentes de 16 anos dirijam, mas apenas sozinhos ou, melhor ainda, acompanhados de maiores de 25. Outro caminho \u00e9 proibi-los de conduzir \u00e0 noite, que \u00e9 quando acontecem os acidentes mais graves. A associa\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o e \u00e1lcool poderia ser convertida em crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, e para todas as idades, n\u00e3o s\u00f3 para jovens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tInfelizmente, no Brasil preferimos seguir com a l\u00f3gica de aprovar leis rigorosas para a audi\u00eancia e nos apressamos a burl\u00e1-las no plano familiar. Os acidentes est\u00e3o matando nas rodovias? Baixa-se uma MP proibindo at\u00e9 hipermercados instalados h\u00e1 anos na beira de rodovias federais de vender bebidas alco\u00f3licas. Desta vez o governo est\u00e1 falando s\u00e9rio, todos exclamar\u00e3o. Tanto pior para investimentos, empregos gerados, para a seguran\u00e7a jur\u00eddica. A vida vem em primeiro lugar. Mas ningu\u00e9m precisa se preocupar em demasia, nem os donos de hipermercados. A fiscaliza\u00e7\u00e3o, se houver, ser\u00e1 apenas na primeira semana, de prefer\u00eancia diante das c\u00e2meras de TV. E, se o filho de um deputado for flagrado dirigindo b\u00eabado, o caso muito provavelmente ser\u00e1 abafado. Se n\u00e3o der, contar\u00e3o uma hist\u00f3ria triste sobre os problemas psicol\u00f3gicos que o menino vem enfrentado. Todos se solidarizar\u00e3o e tudo ficar\u00e1 por isso mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 claro que tamb\u00e9m eu sou capaz de solidarizar-me com dramas familiares. Tolstoi matou a charada em \"Anna Karienina\", cuja magistral abertura diz: \"Todas as fam\u00edlias felizes parecem-se entre si; j\u00e1 as infelizes o s\u00e3o cada uma \u00e0 sua maneira\". Freq\u00fcentemente finjo que n\u00e3o vejo pequenas transgress\u00f5es de meus filhos para n\u00e3o ter de brigar com eles ou puni-los. S\u00f3 que h\u00e1 uma enorme diferen\u00e7a entre o \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es familiares e a constitui\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCuidado, n\u00e3o estou aqui advogando pelo legalismo absoluto. O melhor caminho para tornar a vida de todos um inferno \u00e9 aplicar todas as leis em 100% dos casos. Se f\u00f4ssemos essas m\u00e1quinas de obedecer como propugnam alguns representantes da direita, n\u00e3o haveria direito a greve, voto feminino ou nenhuma outra das chamadas conquistas sociais. Muitas vezes \u00e9 preciso desrespeitar as leis para mud\u00e1-las. Se assim n\u00e3o fosse, n\u00f3s muito provavelmente ainda ser\u00edamos regidos pelo C\u00f3digo de Hammurabi. Mas da\u00ed n\u00e3o se segue que normas legais devam ser uma massa amorfa que interpretamos e aplicamos segundo nossas conveni\u00eancias. Enquanto insistirmos em que a lei \u00e9 apenas para os outros, dando-nos o direito de desrespeit\u00e1-la sempre que acharmos apropriado, seguiremos sendo a na\u00e7\u00e3o do suave fracasso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.1.folha.uol.com.br\/folha\/pensata\/helioschwartsman\/ult510u388268.shtml Texto publicado em 03\/04\/2008 (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estimativa de uma regress\u00e3o linear, o problema da heterocedasticidade ocorre quando","provas":[{"id":11423,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Economista J\u00fanior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:54:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439486,"hashId":"ded1d103fa16af04ac68497409721006","enunciado":"<p align=justify>Na estimativa de uma regress\u00e3o linear, o problema da\r\nheterocedasticidade ocorre quando<\/p>","resposta":1559311,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dados s\u00e3o transversais.","id":1559308,"corpo":"<p align=justify>os dados s\u00e3o transversais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 autorrela\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.","id":1559309,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 autorrela\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o positiva entre as vari\u00e1veis independentes.","id":1559310,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o positiva entre as vari\u00e1veis independentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia dos erros n\u00e3o \u00e9 constante.","id":1559311,"corpo":"<p align=justify>a vari\u00e2ncia dos erros n\u00e3o \u00e9 constante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as vari\u00e1veis independentes s\u00e3o negativas.","id":1559312,"corpo":"<p align=justify>as vari\u00e1veis independentes s\u00e3o negativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254251,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Econometria","oab":false,"nome":"Econometria","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404176,"slug":"economia-e-financas-econometria"}],"slug":"economia-e-financas\/439486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es socioeducativas e(ou) de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade objetivam, exclusivamente, o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e a ades\u00e3o dos usu\u00e1rios e fam\u00edlias \u00e0s pr\u00e1ticas definidas pela equipe de sa\u00fade.","provas":[{"id":15373,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":549516,"hashId":"480fb5ad0f4ab7ab762ccf597ff6e700","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es socioeducativas e(ou) de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\r\nobjetivam, exclusivamente, o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e\r\na ades\u00e3o dos usu\u00e1rios e fam\u00edlias \u00e0s pr\u00e1ticas definidas pela\r\nequipe de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1969800,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1969800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na sa\u00fade, elaborados por iniciativa do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, julgue os itens que se seguem.","id":281043,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes\r\nsociais na sa\u00fade, elaborados por iniciativa do Conselho Federal de\r\nServi\u00e7o Social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/549516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I (D5)","id":13668,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-d5"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15092,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I (D5)","id":13669,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-d5"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B4)","id":13665,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b4"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B4)","id":13664,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b4"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15095,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15094,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I (C2)","id":13667,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-c2"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-direito"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia","id":15096,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia","id":15093,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito","id":15070,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-direito"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (C2)","id":13666,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-c2"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma concep\u00e7\u00e3o funcional, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica abrange as seguintes atividades administrativas: fomento, pol\u00edcia administrativa, servi\u00e7o p\u00fablico e interven\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":26956,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I (D5)","id":13668,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-i-d5"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-d5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I (D5) - 2008"},{"id":26954,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15092,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-administracao-b2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":26957,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I (D5)","id":13669,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-i-d5"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-d5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I (D5) - 2008"},{"id":26955,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B4)","id":13665,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b4"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-b4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I (B4) - 2008"},{"id":17294,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14760,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-administracao-b6-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":17295,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B4)","id":13664,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-b4"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-b4-22","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I (B4) - 2008"},{"id":17293,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15095,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-administracao-b2-17","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":31035,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15094,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-ciencias-contabeis-b2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":31041,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-b6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":20556,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I (C2)","id":13667,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-c2"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-c2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I (C2) - 2008"},{"id":31044,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-b6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2008"},{"id":31043,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-b6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":31045,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-b6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":31046,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-b6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":31047,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia","id":15096,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-area-economia-b2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":31034,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia","id":15093,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-i-area-economia-b2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1-I - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":31042,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito","id":15070,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-area-direito-b6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Direito - 2008"},{"id":17297,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I","id":9580,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-1-i"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-i-d5-27","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1-I - 2008"},{"id":20555,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-b6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":17296,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (C2)","id":13666,"slug":"analista-em-ciencia-junior-i-c2"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-i-c2-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I (C2) - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:33:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603650,"hashId":"fa38d360ebe8303849637c24b084db83","enunciado":"<p align=justify>Em uma concep\u00e7\u00e3o funcional, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nabrange as seguintes atividades administrativas: fomento,\r\npol\u00edcia administrativa, servi\u00e7o p\u00fablico e interven\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.<\/p>","resposta":2119069,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2119070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2119069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Estado, do governo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":293373,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Estado, do governo e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Origem do Direito Administrativo","pai":422137,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408547,"slug":"direito-administrativo-origem-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/603650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}