{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164906,"perPage":"100","pages":21650,"page":18865,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A borracha e a mica s\u00e3o exemplos de bons materiais isolantes.","provas":[{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":322294,"hashId":"add03302633a1741793a73d4264b5044","enunciado":"<p align=justify>A borracha e a mica s\u00e3o exemplos de bons materiais isolantes.<\/p>","resposta":1161969,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1161969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1161970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos materiais utilizados para constru\u00e7\u00e3o de componentes el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos.","id":194474,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos materiais utilizados para\r\nconstru\u00e7\u00e3o de componentes el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/322294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No teste a vazio de um transformador de dois enrolamentos, um dos enrolamentos fica em aberto e, em geral, uma tens\u00e3o \u00e9 aplicada no outro enrolamento.","provas":[{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":322316,"hashId":"9618e06d1b864875d55b80e2663a1b2b","enunciado":"<p align=justify>No teste a vazio de um transformador de dois\r\nenrolamentos, um dos enrolamentos fica em aberto e, em\r\ngeral, uma tens\u00e3o \u00e9 aplicada no outro enrolamento.<\/p>","resposta":1162026,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos testes t\u00edpicos realizados em um transformador trif\u00e1sico com o objetivo de levantar as caracter\u00edsticas do seu circuito equivalente, e considerando que esse circuito \u00e9 utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de simula\u00e7\u00e3o em regime permanente \u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial, julgue os itens a seguir.","id":194479,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos testes t\u00edpicos realizados em um transformador\r\ntrif\u00e1sico com o objetivo de levantar as caracter\u00edsticas do seu\r\ncircuito equivalente, e considerando que esse circuito \u00e9\r\nutilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de simula\u00e7\u00e3o em regime permanente\r\n\u00e0 freq\u00fc\u00eancia industrial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","oab":false,"nome":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418476,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ensaios-de-maquinas-e-transformadores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/322316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte seq\u00fc\u00eancia de igualdades: Com base na an\u00e1lise dos termos dessa seq\u00fc\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que a soma dos algarismos do produto 33 333 335 \u00d7 33 333 335 \u00e9","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"},{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"},{"id":6105,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica","id":4803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-eletrotecnica-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Eletrot\u00e9cnica - 2008"},{"id":6116,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade","id":4806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-tecnico-a-gestao-contabilidade-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Gest\u00e3o \/ Contabilidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":322336,"hashId":"a85e882702854c276809360b85e85564","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte seq\u00fc\u00eancia de igualdades: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6028\/Imagem_120.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na an\u00e1lise dos termos dessa seq\u00fc\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que a soma dos algarismos do produto 33 333 335 \u00d7 33 333 335 \u00e9<\/P>","resposta":1162098,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":1162098,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29","id":1162099,"corpo":"<p align=justify>29<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":1162100,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31","id":1162101,"corpo":"<p align=justify>31<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"33","id":1162102,"corpo":"<p align=justify>33<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/322336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes que reagem contra um painel de soros pelo teste de microlinfocitotoxicidade com mais de 50% de reatividade t\u00eam maior risco de rejei\u00e7\u00e3o humoral.","provas":[{"id":6045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"},{"id":28307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":322344,"hashId":"69a0b5446f666db886a26fe657e133e3","enunciado":"<p align=justify>Os pacientes que reagem contra um painel de soros pelo\r\nteste de microlinfocitotoxicidade com mais de 50% de\r\nreatividade t\u00eam maior risco de rejei\u00e7\u00e3o humoral.<\/p>","resposta":1162107,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No transplante renal, alguns testes de compatibilidade imunol\u00f3gica entre doador e receptor devem ser realizados ap\u00f3s a compatibilidade ABO ser confirmada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":194493,"enunciado":"<p align=justify>No transplante renal, alguns testes de compatibilidade\r\nimunol\u00f3gica entre doador e receptor devem ser realizados\r\nap\u00f3s a compatibilidade ABO ser confirmada. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/322344","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O erro de transforma\u00e7\u00e3o, definido pela classe de exatid\u00e3o, \u00e9 o fator que limita a m\u00e1xima pot\u00eancia em um TP.","provas":[{"id":6040,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":322349,"hashId":"f890f1ffe38da9fa9d13e7c02dd36b66","enunciado":"<p align=justify>O erro de transforma\u00e7\u00e3o, definido pela classe de exatid\u00e3o,\r\n\u00e9 o fator que limita a m\u00e1xima pot\u00eancia em um TP.<\/p>","resposta":1162119,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1162119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1162120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de transformadores de potencial (TP) e de transformadores de corrente (TC), julgue os seguintes itens.","id":194496,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de transformadores de potencial (TP) e de\r\ntransformadores de corrente (TC), julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/322349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa mais freq\u00fcente de \u00f3bito nos pacientes portadores dessa patologia \u00e9 o infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","provas":[{"id":5902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cardiaca-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2008"},{"id":28278,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":312487,"hashId":"fcde6d2e1a8855eda5a99057bfc56178","enunciado":"<p align=justify>A causa mais freq\u00fcente de \u00f3bito nos pacientes portadores\r\ndessa patologia \u00e9 o infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","resposta":1134333,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 60 anos de idade, hipertenso em tratamento irregular, deu entrada no pronto-socorro com queixa de dor interescapular de forte intensidade irradiada para o dorso, de in\u00edcio s\u00fabito. A radiografia de t\u00f3rax apresentou alargamento do mediastino. Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico acima e a aspectos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":190518,"enunciado":"<P>Um paciente de 60 anos de idade, hipertenso em tratamento irregular, deu entrada no pronto-socorro com queixa de dor interescapular de forte intensidade irradiada para o dorso, de in\u00edcio s\u00fabito. A radiografia de t\u00f3rax apresentou alargamento do mediastino. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico acima e a aspectos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/312487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a dissec\u00e7\u00e3o acomete apenas a aorta descendente e n\u00e3o existem sinais de rotura e(ou) comprometimento isqu\u00eamico de \u00f3rg\u00e3os-alvo, o tratamento pode ser, inicialmente, cl\u00ednico.","provas":[{"id":5902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cardiaca-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2008"},{"id":28278,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca","id":3826},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cardiaca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Card\u00edaca - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":312492,"hashId":"0e629c4cb1a316ba1408b11b5b14b41d","enunciado":"<p align=justify>Quando a dissec\u00e7\u00e3o acomete apenas a aorta descendente e\r\nn\u00e3o existem sinais de rotura e(ou) comprometimento\r\nisqu\u00eamico de \u00f3rg\u00e3os-alvo, o tratamento pode ser,\r\ninicialmente, cl\u00ednico.<\/p>","resposta":1134342,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1134342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1134343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 60 anos de idade, hipertenso em tratamento irregular, deu entrada no pronto-socorro com queixa de dor interescapular de forte intensidade irradiada para o dorso, de in\u00edcio s\u00fabito. A radiografia de t\u00f3rax apresentou alargamento do mediastino. Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico acima e a aspectos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":190518,"enunciado":"<P>Um paciente de 60 anos de idade, hipertenso em tratamento irregular, deu entrada no pronto-socorro com queixa de dor interescapular de forte intensidade irradiada para o dorso, de in\u00edcio s\u00fabito. A radiografia de t\u00f3rax apresentou alargamento do mediastino. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico acima e a aspectos correlatos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/312492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"$ X % $ Y equivale ao m\u00f3dulo resto da divis\u00e3o de X por Y.","provas":[{"id":5268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":273438,"hashId":"db61def8fdcf4a14fc252e87eb14ed75","enunciado":"<p align=justify>$ X % $ Y equivale ao m\u00f3dulo resto da divis\u00e3o de X por Y.<\/p>","resposta":1039014,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas com o PHP, julgue os itens a seguir.","id":177734,"enunciado":"<p align=justify>Considerando opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas com o PHP, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/273438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es, os patch panels utilizam o padr\u00e3o RJ45, o que os torna mais f\u00e1ceis de usar, pois as portas s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s tomadas e \u00e0s sa\u00eddas dos hubs.","provas":[{"id":5268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":273447,"hashId":"3946d3a7d2a598c8d67ac73e202cb797","enunciado":"<p align=justify>No arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es, os patch panels utilizam\r\no padr\u00e3o RJ45, o que os torna mais f\u00e1ceis de usar, pois as\r\nportas s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s tomadas e \u00e0s sa\u00eddas dos hubs.<\/p>","resposta":1039035,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos meios de transmiss\u00e3o e cabeamento estruturado, julgue os itens a seguir.","id":177736,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos meios de transmiss\u00e3o e cabeamento estruturado,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/273447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do comando nslookup permite realizar requisi\u00e7\u00f5es manuais a servidores DHCP. Esse comando est\u00e1 dispon\u00edvel tanto no prompt de comando do Windows quanto em sistemas Linux.","provas":[{"id":5268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":273459,"hashId":"bb5e2a32cf4478db908ceb92924ff1ca","enunciado":"<p align=justify>O uso do comando nslookup permite realizar requisi\u00e7\u00f5es\r\nmanuais a servidores DHCP. Esse comando est\u00e1 dispon\u00edvel\r\ntanto no prompt de comando do Windows quanto em\r\nsistemas Linux.<\/p>","resposta":1039068,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos de configura\u00e7\u00e3o de ambientes e esta\u00e7\u00f5es com o protocolo TCP\/IP.","id":177738,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos de\r\nconfigura\u00e7\u00e3o de ambientes e esta\u00e7\u00f5es com o protocolo TCP\/IP.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/273459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \"in\u00fameras\", \"cr\u00edticas\" e \"cient\u00edfica\" acentuam-se graficamente porque s\u00e3o parox\u00edtonas terminadas em a, seguidas ou n\u00e3o de s.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273605,"hashId":"5c6e3f13004a05c6df722fdbbf125b07","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As palavras \"in\u00fameras\", \"cr\u00edticas\" e \"cient\u00edfica\" acentuam-se\r\ngraficamente porque s\u00e3o parox\u00edtonas terminadas em a,\r\nseguidas ou n\u00e3o de s.<\/p><\/p>","resposta":1039442,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":177763,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_131.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens de 1 a 10.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/273605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoas que s\u00e3o v\u00edtimas de infarto, al\u00e9m de sempre apresentarem sintomas como hipertens\u00e3o, diabetes, tabagismo e depress\u00e3o, t\u00eam excesso de ansiedade &#8212; transtorno psicol\u00f3gico que acomete milh\u00f5es de brasileiros.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273614,"hashId":"14aa1337044d997e99f7c06b92b8eb95","enunciado":"<p align=justify>Pessoas que s\u00e3o v\u00edtimas de infarto, al\u00e9m de sempre\r\napresentarem sintomas como hipertens\u00e3o, diabetes,\r\ntabagismo e depress\u00e3o, t\u00eam excesso de ansiedade &#8212;\r\ntranstorno psicol\u00f3gico que acomete milh\u00f5es de brasileiros.<\/p>","resposta":1039463,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":177764,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_132.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/273614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 27, \"propens\u00e3o\" tem o significado de pendor, tend\u00eancia.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273618,"hashId":"cf53e32c591b35cdfcf2bafec5499d13","enunciado":"<p align=justify>Na linha 27, \"propens\u00e3o\" tem o significado de pendor,\r\ntend\u00eancia.<\/p>","resposta":1039470,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":177764,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_132.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/273618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preserva-se a coer\u00eancia se a express\u00e3o \"em vez de\" (L.28) for substitu\u00edda por se n\u00e3o.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273619,"hashId":"33ddd10f100da9c48462b205e6d098a6","enunciado":"<p align=justify>Preserva-se a coer\u00eancia se a express\u00e3o \"em vez de\" (L.28) for\r\nsubstitu\u00edda por se n\u00e3o.<\/p>","resposta":1039473,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":177764,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_132.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/273619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto faz men\u00e7\u00e3o a um recente acidente envolvendo a navega\u00e7\u00e3o em rio amaz\u00f4nico, fato que tem se repetido e que deixa n\u00famero expressivo de v\u00edtimas.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273638,"hashId":"cac5eb6519c9275224ff534e650a9675","enunciado":"<p align=justify>O texto faz men\u00e7\u00e3o a um recente acidente\r\nenvolvendo a navega\u00e7\u00e3o em rio amaz\u00f4nico, fato\r\nque tem se repetido e que deixa n\u00famero expressivo\r\nde v\u00edtimas.<\/p>","resposta":1039521,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":177768,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_133.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/273638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No acidente citado no texto, fica claro ter ocorrido n\u00e3o mais que mera fatalidade.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273641,"hashId":"b8f3811644206ba8c13b5e98efeb2e30","enunciado":"<p align=justify>No acidente citado no texto, fica claro ter ocorrido\r\nn\u00e3o mais que mera fatalidade.<\/p>","resposta":1039528,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":177768,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_133.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/273641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora volumosos, os rios amaz\u00f4nicos s\u00e3o calmos e a vaz\u00e3o de suas \u00e1guas segue rotina plenamente previs\u00edvel.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273643,"hashId":"c8727da4b7f26939ec2f69046a8b63bf","enunciado":"<p align=justify>Embora volumosos, os rios amaz\u00f4nicos s\u00e3o calmos\r\ne a vaz\u00e3o de suas \u00e1guas segue rotina plenamente\r\nprevis\u00edvel.<\/p>","resposta":1039532,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":177768,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_133.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/273643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, cessaram as crises e as situa\u00e7\u00f5es de conflito em \u00e1reas da regi\u00e3o amaz\u00f4nica transformadas oficialmente em reservas ind\u00edgenas.","provas":[{"id":5271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":3341},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":273647,"hashId":"00bc7f6760e2712e5f93a288c398fc02","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, cessaram as crises e as situa\u00e7\u00f5es de\r\nconflito em \u00e1reas da regi\u00e3o amaz\u00f4nica\r\ntransformadas oficialmente em reservas ind\u00edgenas.<\/p>","resposta":1039540,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1039539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1039540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.","id":177768,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5272\/Imagem_133.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio da Amaz\u00f4nia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/273647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do Microsoft Office XP, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":29774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288125,"hashId":"17d801a0a0151f4266e9a89c24a8107d","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do Microsoft Office XP, assinale a op\u00e7\u00e3o<STRONG> incorreta.<\/STRONG><\/P>","resposta":1074042,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar tabela com c\u00e1lculo de somat\u00f3rio autom\u00e1tico; essa \u00e9 uma caracter\u00edstica exclusiva do Excel.","id":1074042,"corpo":"<p align=justify>No Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar tabela com c\u00e1lculo de\r\nsomat\u00f3rio autom\u00e1tico; essa \u00e9 uma caracter\u00edstica exclusiva do\r\nExcel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Excel, \u00e9 poss\u00edvel criar gr\u00e1fico de barras selecionando-se duas colunas num\u00e9ricas.","id":1074043,"corpo":"<p align=justify>No Excel, \u00e9 poss\u00edvel criar gr\u00e1fico de barras selecionando-se\r\nduas colunas num\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um texto do Word pode ser transferido para o PowerPoint para compor uma apresenta\u00e7\u00e3o.","id":1074044,"corpo":"<p align=justify>Um texto do Word pode ser transferido para o PowerPoint\r\npara compor uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma tabela editada no Word pode ser copiada para uma planilha do Excel.","id":1074045,"corpo":"<p align=justify>Uma tabela editada no Word pode ser copiada para uma\r\nplanilha do Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/288125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Par\u00e1, Lei n.\u00ba 5.810\/1994.","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":5507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":5508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2008"},{"id":29706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":29774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288129,"hashId":"fd3f17b71b3a45a17c21a06b98db86d9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o Regime\r\nJur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do\r\nPar\u00e1, Lei n.\u00ba 5.810\/1994.<\/p>","resposta":1074063,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio adquirir\u00e1 estabilidade no cargo p\u00fablico ocupado.","id":1074063,"corpo":"<p align=justify>O servidor aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio adquirir\u00e1\r\nestabilidade no cargo p\u00fablico ocupado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor negativado no est\u00e1gio experimental ser\u00e1 demitido, a pedido.","id":1074064,"corpo":"<p align=justify>O servidor negativado no est\u00e1gio experimental ser\u00e1\r\ndemitido, a pedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 reintegrado em outro cargo p\u00fablico.","id":1074065,"corpo":"<p align=justify>O servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1\r\nreintegrado em outro cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 exigido est\u00e1gio probat\u00f3rio para o servidor investido em cargo p\u00fablico.","id":1074066,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 exigido est\u00e1gio probat\u00f3rio para o servidor\r\ninvestido em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/288129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. I Um dos objetivos das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 gerenciar o relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, em situa\u00e7\u00f5es de preju\u00edzos \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. II O rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas ajuda a decidir quando e como fazer a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o; para tal, necessita conhecer muito bem a organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha, sem a necessidade de atuar em conjunto com a diretoria, pois o seu foco s\u00e3o os diferentes setores da sociedade com os quais se comunica. III \u00c9 poss\u00edvel caracterizar rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tanto como atividade administrativa, quanto de comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que se direciona para a qualidade das intera\u00e7\u00f5es e que ocorrem a\u00e7\u00f5es administrativas com impacto no processo de comunica\u00e7\u00e3o. IV O rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas utiliza diferentes instrumentos e canais de comunica\u00e7\u00e3o, entre eles, revistas e encontros. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5502,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Agente Administrativo - 2008"},{"id":29655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288132,"hashId":"a0271d37c13f103a172b3ac4ab913ed9","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. <\/P>\r\n<P align=justify>I Um dos objetivos das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 gerenciar o relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, em situa\u00e7\u00f5es de preju\u00edzos \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II O rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas ajuda a decidir quando e como fazer a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o; para tal, necessita conhecer muito bem a organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha, sem a necessidade de atuar em conjunto com a diretoria, pois o seu foco s\u00e3o os diferentes setores da sociedade com os quais se comunica. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u00c9 poss\u00edvel caracterizar rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tanto como atividade administrativa, quanto de comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que se direciona para a qualidade das intera\u00e7\u00f5es e que ocorrem a\u00e7\u00f5es administrativas com impacto no processo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas utiliza diferentes instrumentos e canais de comunica\u00e7\u00e3o, entre eles, revistas e encontros. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1074078,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1074075,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1074076,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1074077,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1074078,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/288132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288151,"hashId":"b2e53c2e80c59c1e84c95906501210d0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074152,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O barrilete, em um reservat\u00f3rio, serve para evitar transbordamento.","id":1074151,"corpo":"<p align=justify>O barrilete, em um reservat\u00f3rio, serve para evitar\r\ntransbordamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma tubula\u00e7\u00e3o, a vaz\u00e3o \u00e9 o volume de \u00e1gua que passa em uma se\u00e7\u00e3o por unidade de tempo.","id":1074152,"corpo":"<p align=justify>Em uma tubula\u00e7\u00e3o, a vaz\u00e3o \u00e9 o volume de \u00e1gua que passa em\r\numa se\u00e7\u00e3o por unidade de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro m\u00ednimo a ser utilizado em uma coluna de alimenta\u00e7\u00e3o residencial em PVC \u00e9 de 100 mm.","id":1074153,"corpo":"<p align=justify>O di\u00e2metro m\u00ednimo a ser utilizado em uma coluna de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o residencial em PVC \u00e9 de 100 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tubo de PVC deve ser utilizado em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua quente quando a temperatura for superior a 60 o C.","id":1074154,"corpo":"<P align=justify>O tubo de PVC deve ser utilizado em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua quente quando a temperatura for superior a 60 <SUP>o <\/SUP>C.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de madeira \u00e9 muito freq\u00fcente na constru\u00e7\u00e3o civil e na ind\u00fastria moveleira, em estado bruto ou na forma de produtos industrializados. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288158,"hashId":"cc5ff0f11d77082cc06b01fd564d8ad3","enunciado":"<p align=justify>O uso de madeira \u00e9 muito freq\u00fcente na constru\u00e7\u00e3o civil e na\r\nind\u00fastria moveleira, em estado bruto ou na forma de produtos\r\nindustrializados. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1074182,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compensado, aglomerado e MDF s\u00e3o diferentes nomes para o mesmo produto.","id":1074179,"corpo":"<p align=justify>Compensado, aglomerado e MDF s\u00e3o diferentes nomes para\r\no mesmo produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pain\u00e9is MDP n\u00e3o devem ser utilizados em m\u00f3veis.","id":1074180,"corpo":"<p align=justify>Os pain\u00e9is MDP n\u00e3o devem ser utilizados em m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cumaru-ferro \u00e9 uma madeira extremamente macia e de f\u00e1cil aparelhamento.","id":1074181,"corpo":"<p align=justify>O cumaru-ferro \u00e9 uma madeira extremamente macia e de f\u00e1cil\r\naparelhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Madeiras com n\u00f3s costumam rachar quando trabalhadas ou at\u00e9 mesmo perder o n\u00f3, devendo ser evitado o seu uso.","id":1074182,"corpo":"<p align=justify>Madeiras com n\u00f3s costumam rachar quando trabalhadas ou\r\nat\u00e9 mesmo perder o n\u00f3, devendo ser evitado o seu uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288160,"hashId":"480c7a58d47884e0361576864b4dfc99","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1074187,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos eletrodutos, s\u00f3 devem ser instalados condutores isolados, cabos unipolares ou cabos multipolares, exce\u00e7\u00e3o feita a condutores de aterramento.","id":1074187,"corpo":"<p align=justify>Nos eletrodutos, s\u00f3 devem ser instalados condutores isolados,\r\ncabos unipolares ou cabos multipolares, exce\u00e7\u00e3o feita a\r\ncondutores de aterramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os eletrodutos r\u00edgidos n\u00e3o precisam ser seccionados nas juntas de dilata\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio.","id":1074188,"corpo":"<p align=justify>Os eletrodutos r\u00edgidos n\u00e3o precisam ser seccionados nas\r\njuntas de dilata\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mangueiras pl\u00e1sticas s\u00e3o excelentes eletrodutos.","id":1074189,"corpo":"<p align=justify>As mangueiras pl\u00e1sticas s\u00e3o excelentes eletrodutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aterramento de uma tomada pode ser feito utilizando-se uma esquadria met\u00e1lica pr\u00f3xima.","id":1074190,"corpo":"<p align=justify>O aterramento de uma tomada pode ser feito utilizando-se\r\numa esquadria met\u00e1lica pr\u00f3xima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento mais adequado no caso de desligamentos freq\u00fcentes de um disjuntor consiste em","provas":[{"id":5503,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":29656,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4090},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-artifice-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Art\u00edfice de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288161,"hashId":"7b6ea135a8bdd9b6c62a7775860560ee","enunciado":"<p align=justify>O procedimento mais adequado no caso de desligamentos\r\nfreq\u00fcentes de um disjuntor consiste em<\/p>","resposta":1074194,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trocar o disjuntor por um de maior corrente.","id":1074191,"corpo":"<p align=justify>trocar o disjuntor por um de maior corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir o disjuntor por um fus\u00edvel de igual corrente.","id":1074192,"corpo":"<p align=justify>substituir o disjuntor por um fus\u00edvel de igual corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trocar os fios e cabos el\u00e9tricos por outros de se\u00e7\u00e3o (bitola) comercial imediatamente inferior.","id":1074193,"corpo":"<p align=justify>trocar os fios e cabos el\u00e9tricos por outros de se\u00e7\u00e3o (bitola)\r\ncomercial imediatamente inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar a um engenheiro que redimensione o circuito el\u00e9trico ligado ao disjuntor.","id":1074194,"corpo":"<p align=justify>solicitar a um engenheiro que redimensione o circuito el\u00e9trico\r\nligado ao disjuntor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas estruturas do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288183,"hashId":"dd4583e049084400f32c6a7997f1ad9c","enunciado":"<p align=justify>Com base nas estruturas do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074279,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O emprego do tempo verbal ficaria prejudicado se a forma verbal \"seja\" (l.1) fosse reescrita como \u00e9.","id":1074279,"corpo":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>\r\n<P align=left>O emprego do tempo verbal ficaria prejudicado se a forma<\/P>\r\n<P>verbal \"seja\" (<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00><EM>.<\/EM>1) fosse reescrita como <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEB1o00><FONT size=2 face=TTEEB1o00>\u00e9<\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo se o conectivo \"Embora\" (l.1) for substitu\u00eddo por Apesar de.","id":1074280,"corpo":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>\r\n<P align=left>Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo se o conectivo<\/P>\r\n<P>\"Embora\" (<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00><EM>.<\/EM>1) for substitu\u00eddo por <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEB1o00><FONT size=2 face=TTEEB1o00><STRONG>Apesar de<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" \u00e9 facultativo no trecho \"em que todos os freios institucionais\" (l.13-14).","id":1074281,"corpo":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>\r\n<P align=left>O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" \u00e9 facultativo no trecho \"em<\/P>\r\n<P>que todos os freios institucionais\" (<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00><EM>.<\/EM>13-14).<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O fragmento \"dando lugar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o dos desejos subjetivos, da realiza\u00e7\u00e3o individual, do amor-pr\u00f3prio\" (l.15-17) mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original ao ser reescrito da seguinte forma: dando lugar a manifesta\u00e7\u00e3o dos desejos subjetivos da realiza\u00e7\u00e3o individual e do amorpr\u00f3prio.","id":1074282,"corpo":"<p align=justify><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>\r\n<P align=left>O fragmento \"dando lugar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o dos desejos<\/P>\r\n<P align=left>subjetivos, da realiza\u00e7\u00e3o individual, do amor-pr\u00f3prio\"<\/P>\r\n<P align=left>(<EM>l<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00><EM>.<\/EM>15-17) mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original<\/P>\r\n<P align=left>ao ser reescrito da seguinte forma: dando lugar a manifesta\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P>dos desejos subjetivos da realiza\u00e7\u00e3o individual e do amorpr\u00f3prio.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182432,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/3.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/288183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda tendo como refer\u00eancia a figura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288193,"hashId":"8c54bbd2b86d8211ec1a2b1b777ba390","enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo como refer\u00eancia a figura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074314,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo mais eficaz de esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais mostrados na figura \u00e9 o calor \u00famido, utilizando-se uma estufa ou forno de Pasteur.","id":1074311,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo mais eficaz de esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais mostrados\r\nna figura \u00e9 o calor \u00famido, utilizando-se uma estufa ou forno de\r\nPasteur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o uso, ao t\u00e9rmino do atendimento odontol\u00f3gico, os instrumentais mostrados na figura dever\u00e3o ser lavados apenas em \u00e1gua corrente, antes da esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":1074312,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o uso, ao t\u00e9rmino do atendimento odontol\u00f3gico, os\r\ninstrumentais mostrados na figura dever\u00e3o ser lavados apenas em\r\n\u00e1gua corrente, antes da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentais dever\u00e3o ser sempre colocados em bandejas cl\u00ednicas, preservando-se um espa\u00e7o entre eles para esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":1074313,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentais dever\u00e3o ser sempre colocados em bandejas\r\ncl\u00ednicas, preservando-se um espa\u00e7o entre eles para esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o uso cl\u00ednico, os instrumentais utilizados contaminados dever\u00e3o receber tratamento adequado aos instrumentais cr\u00edticos.","id":1074314,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o uso cl\u00ednico, os instrumentais utilizados contaminados\r\ndever\u00e3o receber tratamento adequado aos instrumentais cr\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182444.gif","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito desses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288195,"hashId":"8d4e41c7967b281c772a21eceb5cd6d8","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito desses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1074325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses instrumentais s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados em tratamentos ortod\u00f4nticos.","id":1074323,"corpo":"<p align=justify>Esses instrumentais s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados em\r\ntratamentos ortod\u00f4nticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os instrumentais representados na figura possuem pontas ativas, lisas e sem corte.","id":1074324,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentais representados na figura possuem\r\npontas ativas, lisas e sem corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses instrumentais necessitam ser afiados periodicamente, conforme as caracter\u00edsticas anat\u00f4micas de cada um deles.","id":1074325,"corpo":"<p align=justify>Esses instrumentais necessitam ser afiados\r\nperiodicamente, conforme as caracter\u00edsticas anat\u00f4micas\r\nde cada um deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenho original dos instrumentos n\u00e3o influencia na forma de sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":1074326,"corpo":"<p align=justify>O desenho original dos instrumentos n\u00e3o influencia na\r\nforma de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182446.gif","descricao":"Quest\u00e3o 37 e 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, referente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de barreiras de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva utilizadas para se assegurar a isen\u00e7\u00e3o de riscos nos atendimentos em odontologia.","provas":[{"id":5504,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"},{"id":29657,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288197,"hashId":"d9181549f97118223e8f8e6c8b5fff80","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, referente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de barreiras de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual e coletiva utilizadas para se assegurar a isen\u00e7\u00e3o de riscos nos\r\natendimentos em odontologia.<\/p>","resposta":1074331,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Campos cir\u00fargicos est\u00e9reis descart\u00e1veis ou de tecido dever\u00e3o ser utilizados como barreiras de prote\u00e7\u00e3o em mesas ou unidades auxiliares, mangueiras, refletores e equipamentos, quando o procedimento odontol\u00f3gico for invasivo.","id":1074331,"corpo":"<p align=justify>Campos cir\u00fargicos est\u00e9reis descart\u00e1veis ou de tecido dever\u00e3o ser\r\nutilizados como barreiras de prote\u00e7\u00e3o em mesas ou unidades\r\nauxiliares, mangueiras, refletores e equipamentos, quando o\r\nprocedimento odontol\u00f3gico for invasivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente tamb\u00e9m deve receber os mesmos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual utilizados pela equipe odontol\u00f3gica.","id":1074332,"corpo":"<p align=justify>O paciente tamb\u00e9m deve receber os mesmos equipamentos de\r\nprote\u00e7\u00e3o individual utilizados pela equipe odontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Papel laminado, pl\u00e1stico PVC e saquinhos pl\u00e1sticos n\u00e3o s\u00e3o considerados barreiras de prote\u00e7\u00e3o descart\u00e1veis para as superf\u00edcies da cadeira do paciente, no refletor, na cuspideira, nas mangueiras do equipo e nos equipamentos perif\u00e9ricos, durante os procedimentos odontol\u00f3gicos n\u00e3o-invasivos.","id":1074333,"corpo":"<p align=justify>Papel laminado, pl\u00e1stico PVC e saquinhos pl\u00e1sticos n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados barreiras de prote\u00e7\u00e3o descart\u00e1veis para as superf\u00edcies\r\nda cadeira do paciente, no refletor, na cuspideira, nas mangueiras do\r\nequipo e nos equipamentos perif\u00e9ricos, durante os procedimentos\r\nodontol\u00f3gicos n\u00e3o-invasivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual indicados para os procedimentos de atendimento odontol\u00f3gico, limpeza do consult\u00f3rio e tratamento de instrumentais s\u00e3o os mesmos.","id":1074334,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual indicados para os\r\nprocedimentos de atendimento odontol\u00f3gico, limpeza do consult\u00f3rio\r\ne tratamento de instrumentais s\u00e3o os mesmos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Outlook Express com um e-mail que est\u00e1 sendo editado. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288198,"hashId":"4fa33a8891de0a9d7360a11fa08d1605","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5501\/Imagem_118.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Outlook Express com um <EM>e-mail<\/EM> que est\u00e1 sendo editado. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1074337,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O destinat\u00e1rio do e-mail \u00e9 o que possui o endere\u00e7o carlos@fundac.gov.br.","id":1074335,"corpo":"O destinat\u00e1rio do <EM>e-mail<\/EM> \u00e9 o que possui o endere\u00e7o carlos@fundac.gov.br.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mensagem est\u00e1 formatada com fonte Arial de tamanho 10.","id":1074336,"corpo":"<p align=justify>A mensagem est\u00e1 formatada com fonte Arial de tamanho 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo que est\u00e1 sendo enviado anexo \u00e0 mensagem chamase proposta projeto.","id":1074337,"corpo":"<p align=justify>O arquivo que est\u00e1 sendo enviado anexo \u00e0 mensagem chamase\r\nproposta projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio cujo e-mail \u00e9 pedro@fundac.gov.br receber\u00e1 uma c\u00f3pia da mensagem, bem como do arquivo anexo.","id":1074338,"corpo":"O usu\u00e1rio cujo <EM>e-mail<\/EM> \u00e9 pedro@fundac.gov.br receber\u00e1 uma c\u00f3pia da mensagem, bem como do arquivo anexo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/288198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o muitos os fatores que fazem do Oriente M\u00e9dio uma das mais estrat\u00e9gicas e tensas regi\u00f5es do planeta. Em meio a aspectos religiosos, culturais, \u00e9tnicos e pol\u00edticos que contribuem para o clima de guerra na regi\u00e3o, o elemento econ\u00f4mico decisivo para fazer dessa \u00e1rea alvo das aten\u00e7\u00f5es mundiais \u00e9 o","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288201,"hashId":"27282abd7914e50392fd0c58cc7dc1da","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o muitos os fatores que fazem do Oriente M\u00e9dio uma das\r\nmais estrat\u00e9gicas e tensas regi\u00f5es do planeta. Em meio a\r\naspectos religiosos, culturais, \u00e9tnicos e pol\u00edticos que\r\ncontribuem para o clima de guerra na regi\u00e3o, o elemento\r\necon\u00f4mico decisivo para fazer dessa \u00e1rea alvo das aten\u00e7\u00f5es\r\nmundiais \u00e9 o<\/p>","resposta":1074347,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"petr\u00f3leo.","id":1074347,"corpo":"<p align=justify>petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trigo.","id":1074348,"corpo":"<p align=justify>trigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"min\u00e9rio de ferro.","id":1074349,"corpo":"<p align=justify>min\u00e9rio de ferro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mangan\u00eas.","id":1074350,"corpo":"<p align=justify>mangan\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/288201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crimes recentes, tendo crian\u00e7as por v\u00edtimas, chocaram a opini\u00e3o p\u00fablica brasileira. Importante legisla\u00e7\u00e3o voltada para a prote\u00e7\u00e3o e o amparo de menores de idade surgiu no Brasil na esteira da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, reconhecida pela \u00eanfase que d\u00e1 ao tema da cidadania. A mencionada legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288205,"hashId":"3530bf8d846932096d9851de0700772a","enunciado":"<p align=justify>Crimes recentes, tendo crian\u00e7as por v\u00edtimas, chocaram a opini\u00e3o\r\np\u00fablica brasileira. Importante legisla\u00e7\u00e3o voltada para a prote\u00e7\u00e3o\r\ne o amparo de menores de idade surgiu no Brasil na esteira da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988, reconhecida pela \u00eanfase que d\u00e1 ao tema da\r\ncidadania. A mencionada legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":1074363,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":1074363,"corpo":"<p align=justify>Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estatuto do Idoso.","id":1074364,"corpo":"<p align=justify>Estatuto do Idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.","id":1074365,"corpo":"<p align=justify>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estatuto da Micro e Pequena Empresa.","id":1074366,"corpo":"<p align=justify>Estatuto da Micro e Pequena Empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/288205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a microscopia \u00f3ptica convencional, julgue os itens a seguir. I Para se obter o aumento total de um objeto focado ao microsc\u00f3pio, deve-se multiplicar o poder de aumento da objetiva pelo valor de aumento da ocular. II O uso de um microsc\u00f3pio com contraste de fase possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas vivas, mesmo sem utiliza\u00e7\u00e3o de corantes. III Ribossomos e peroxissomos s\u00e3o observ\u00e1veis no microsc\u00f3pio \u00f3ptico convencional sob contraste de fase ou polariza\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288211,"hashId":"2d254eef23b1c544d212e348651f33cf","enunciado":"<P align=justify>Sobre a microscopia \u00f3ptica convencional, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify>I Para se obter o aumento total de um objeto focado ao microsc\u00f3pio, deve-se multiplicar o poder de aumento da objetiva pelo valor de aumento da ocular. <\/P>\r\n<P align=justify>II O uso de um microsc\u00f3pio com contraste de fase possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas vivas, mesmo sem utiliza\u00e7\u00e3o de corantes. <\/P>\r\n<P align=justify>III Ribossomos e peroxissomos s\u00e3o observ\u00e1veis no microsc\u00f3pio \u00f3ptico convencional sob contraste de fase ou polariza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074389,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1074387,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1074388,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1074389,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1074390,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edlvio e Sofia, casados, residentes em Jo\u00e3o Pessoa - PB h\u00e1 2 anos, pretendem adotar Maria, com 3 anos de idade, mediante procura\u00e7\u00e3o. Sofia convenceu S\u00edlvio de que, se n\u00e3o se adaptassem com Maria, poderiam optar por revogar a ado\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o registro. Disse ainda a S\u00edlvio que n\u00e3o constariam seus nomes na certid\u00e3o de nascimento da menor.\nCom refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do ECA.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288214,"hashId":"07506be04d4f28f506b15b05e51bb579","enunciado":"S\u00edlvio e Sofia, casados, residentes em Jo\u00e3o Pessoa - PB h\u00e1 2 anos, pretendem adotar Maria, com 3 anos de idade, mediante procura\u00e7\u00e3o. Sofia convenceu S\u00edlvio de que, se n\u00e3o se adaptassem com Maria, poderiam optar por revogar a ado\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o registro. Disse ainda a S\u00edlvio que n\u00e3o constariam seus nomes na certid\u00e3o de nascimento da menor.<\/P>\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do ECA.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1074402,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, S\u00edlvio e Sofia poder\u00e3o revogar a ado\u00e7\u00e3o de Maria ap\u00f3s 3 anos de conviv\u00eancia com a menor.","id":1074399,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o,\r\nS\u00edlvio e Sofia poder\u00e3o revogar a ado\u00e7\u00e3o de Maria ap\u00f3s\r\n3 anos de conviv\u00eancia com a menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o atribui a Maria a condi\u00e7\u00e3o de filha de S\u00edlvio e Sofia, mas exclui os direitos sucess\u00f3rios.","id":1074400,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o atribui a Maria a condi\u00e7\u00e3o de filha de S\u00edlvio\r\ne Sofia, mas exclui os direitos sucess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese da morte de S\u00edlvio e Sofia, o p\u00e1trio poder ser\u00e1 imediatamente restabelecido aos pais naturais de Maria.","id":1074401,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese da morte de S\u00edlvio e Sofia, o p\u00e1trio poder\r\nser\u00e1 imediatamente restabelecido aos pais naturais de\r\nMaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edlvio e Sofia n\u00e3o poder\u00e3o adotar Maria, uma vez que \u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o.","id":1074402,"corpo":"<p align=justify>S\u00edlvio e Sofia n\u00e3o poder\u00e3o adotar Maria, uma vez que\r\n\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/288214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288222,"hashId":"995a1dff22e8d42435a76f84771591bb","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEB1o00 size=2><FONT face=TTEEB1o00 size=2><STRONG>incorreta<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1074434,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conv\u00edvio regular entre os membros de uma institui\u00e7\u00e3o caracteriza uma rela\u00e7\u00e3o humana.","id":1074431,"corpo":"<p align=justify>O conv\u00edvio regular entre os membros de uma institui\u00e7\u00e3o caracteriza\r\numa rela\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es harmoniosas entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o podem ser alcan\u00e7adas com uma atitude de respeito pela maneira de sentir e de entender as situa\u00e7\u00f5es de cada pessoa.","id":1074432,"corpo":"<p align=justify>Rela\u00e7\u00f5es harmoniosas entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o podem ser\r\nalcan\u00e7adas com uma atitude de respeito pela maneira de sentir e de\r\nentender as situa\u00e7\u00f5es de cada pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ressentimentos no grupo de trabalho podem ser gerados pela maneira r\u00edspida com que um colega trata os demais.","id":1074433,"corpo":"<p align=justify>Ressentimentos no grupo de trabalho podem ser gerados pela\r\nmaneira r\u00edspida com que um colega trata os demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os problemas que os membros da organiza\u00e7\u00e3o vivenciam devem ser resolvidos por cada um deles, sem a necessidade de aux\u00edlio m\u00fatuo.","id":1074434,"corpo":"<p align=justify>Os problemas que os membros da organiza\u00e7\u00e3o vivenciam devem ser\r\nresolvidos por cada um deles, sem a necessidade de aux\u00edlio m\u00fatuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/288222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994) disp\u00f5e acerca dos principais deveres do servidor na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca desses deveres, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"},{"id":5534,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2008"},{"id":5539,"cargo":{"descricao":"Instrutor Operacional","id":4091},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-instrutor-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Instrutor Operacional - 2008"},{"id":5540,"cargo":{"descricao":"Agente Protetivo","id":4092},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-protetivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Protetivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288231,"hashId":"9d628560b94a6c00292adeaa985c3b60","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>\r\n<P align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994) disp\u00f5e acerca dos principais deveres do servidor na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca desses deveres, assinale a op\u00e7\u00e3o<STRONG> <\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEB1o00 size=2><FONT face=TTEEB1o00 size=2><STRONG>incorreta<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1074469,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho deve ser feita de acordo com os m\u00e9todos mais adequados.","id":1074467,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho deve ser feita de acordo com os\r\nm\u00e9todos mais adequados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor deve manter-se atualizado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas para as atividades que exerce.","id":1074468,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve manter-se atualizado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas para as\r\natividades que exerce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor pode exercer sua fun\u00e7\u00e3o com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, desde que observe as formalidades legais.","id":1074469,"corpo":"<p align=justify>O servidor pode exercer sua fun\u00e7\u00e3o com finalidade estranha ao\r\ninteresse p\u00fablico, desde que observe as formalidades legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor deve exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, evitando atrasos na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.","id":1074470,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, evitando\r\natrasos na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/288231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo tem como fun\u00e7\u00e3o principal","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288234,"hashId":"f24df70ecddf50dc673e58d7a882e2c0","enunciado":"<p align=justify>Um arquivo tem como fun\u00e7\u00e3o principal<\/p>","resposta":1074480,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminar os documentos sem valor, que dificultam a busca das informa\u00e7\u00f5es importantes.","id":1074479,"corpo":"<p align=justify>eliminar os documentos sem valor, que dificultam a busca das\r\ninforma\u00e7\u00f5es importantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tornar dispon\u00edvel as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental.","id":1074480,"corpo":"<p align=justify>tornar dispon\u00edvel as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo\r\ndocumental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colecionar documentos hist\u00f3ricos.","id":1074481,"corpo":"<p align=justify>colecionar documentos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instruir, informar e entreter.","id":1074482,"corpo":"<p align=justify>instruir, informar e entreter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/288234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Gardnerella vaginalis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288235,"hashId":"2d02410bb2975c05359b3a0e95fa0c07","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a <EM>Gardnerella vaginalis<\/EM>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1074486,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um protozo\u00e1rio muito prevalente na popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente em pessoas idosas.","id":1074483,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um protozo\u00e1rio muito prevalente na popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira, especialmente em pessoas idosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma de cont\u00e1gio \u00e9 por rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.","id":1074484,"corpo":"<p align=justify>A forma de cont\u00e1gio \u00e9 por rela\u00e7\u00e3o sexual desprotegida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facilmente identificado nos esfrega\u00e7os por se localizar tipicamente sobre o n\u00facleo da c\u00e9lula afetada, o que torna dif\u00edcil a visualiza\u00e7\u00e3o dos detalhes nucleares.","id":1074485,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facilmente identificado nos esfrega\u00e7os por se localizar\r\ntipicamente sobre o n\u00facleo da c\u00e9lula afetada, o que torna\r\ndif\u00edcil a visualiza\u00e7\u00e3o dos detalhes nucleares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode n\u00e3o apresentar altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias no esfrega\u00e7o colpocitol\u00f3gico.","id":1074486,"corpo":"<p align=justify>Pode n\u00e3o apresentar altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias no esfrega\u00e7o\r\ncolpocitol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DNA \u00e9 a sede de informa\u00e7\u00f5es vitais regulando a fun\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa mol\u00e9cula, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288240,"hashId":"9ff754846ece528322848181ad7a9c66","enunciado":"<p align=justify>O DNA \u00e9 a sede de informa\u00e7\u00f5es vitais regulando a fun\u00e7\u00e3o e\r\nreprodu\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa mol\u00e9cula, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1074505,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o DNA das c\u00e9lulas humanas est\u00e1 presente apenas no n\u00facleo.","id":1074503,"corpo":"<p align=justify>o DNA das c\u00e9lulas humanas est\u00e1 presente apenas no n\u00facleo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o corp\u00fasculo de Barr representa o cromossomo sexual em duplicata, condensado e aderido \u00e0 parede celular.","id":1074504,"corpo":"<p align=justify>o corp\u00fasculo de Barr representa o cromossomo sexual em\r\nduplicata, condensado e aderido \u00e0 parede celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o DNA viral do HPV incorpora-se \u00e0 c\u00e9lula hospedeira, aproveitando-se da maquinaria celular para a sua pr\u00f3pria replica\u00e7\u00e3o.","id":1074505,"corpo":"<p align=justify>o DNA viral do HPV incorpora-se \u00e0 c\u00e9lula hospedeira,\r\naproveitando-se da maquinaria celular para a sua pr\u00f3pria\r\nreplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o PCR \u00e9 uma t\u00e9cnica para detec\u00e7\u00e3o do DNA viral, atrav\u00e9s da leitura automatizada de esfrega\u00e7os associados a preparados imunofluorescentes.","id":1074506,"corpo":"<p align=justify>o PCR \u00e9 uma t\u00e9cnica para detec\u00e7\u00e3o do DNA viral, atrav\u00e9s da\r\nleitura automatizada de esfrega\u00e7os associados a preparados\r\nimunofluorescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma impressora tem tens\u00e3o nominal igual a 110 V e a tens\u00e3o nominal da rede de energia el\u00e9trica da companhia de fornecimento local \u00e9 igual a 220 V. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o e considerando que a impressora deva funcionar adequadamente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288241,"hashId":"20c9a4aeacf01e86795e5446ad92506e","enunciado":"<p align=justify>Uma impressora tem tens\u00e3o nominal igual a 110 V e a tens\u00e3o\r\nnominal da rede de energia el\u00e9trica da companhia de\r\nfornecimento local \u00e9 igual a 220 V. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o e\r\nconsiderando que a impressora deva funcionar adequadamente,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074513,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A impressora poder\u00e1 ser ligada diretamente \u00e0 rede de energia el\u00e9trica.","id":1074511,"corpo":"<p align=justify>A impressora poder\u00e1 ser ligada diretamente \u00e0 rede de energia\r\nel\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A impressora poder\u00e1 ser ligada diretamente \u00e0 fonte de tens\u00e3o de qualquer microcomputador que esteja conectado diretamente \u00e0 rede de energia el\u00e9trica.","id":1074512,"corpo":"<p align=justify>A impressora poder\u00e1 ser ligada diretamente \u00e0 fonte de tens\u00e3o\r\nde qualquer microcomputador que esteja conectado\r\ndiretamente \u00e0 rede de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A impressora poder\u00e1 ser ligada a um estabilizador de tens\u00e3o que esteja conectado \u00e0 rede el\u00e9trica, que tenha pot\u00eancia suficiente para aliment\u00e1-la e que tenha tens\u00e3o nominal de sa\u00edda igual a 110 V.","id":1074513,"corpo":"<p align=justify>A impressora poder\u00e1 ser ligada a um estabilizador de tens\u00e3o\r\nque esteja conectado \u00e0 rede el\u00e9trica, que tenha pot\u00eancia\r\nsuficiente para aliment\u00e1-la e que tenha tens\u00e3o nominal de\r\nsa\u00edda igual a 110 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A impressora poder\u00e1 ser ligada a um no-break que esteja concectado \u00e0 rede el\u00e9trica, que tenha tens\u00e3o nominal de sa\u00edda igual a 220 V.","id":1074514,"corpo":"<FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>\r\n<P align=left>A impressora poder\u00e1 ser ligada a um <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEB2o00><FONT size=2 face=TTEEB2o00><EM>no-break<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TTEEAEo00><FONT size=2 face=TTEEAEo00>que esteja<\/P>\r\n<P align=left>concectado \u00e0 rede el\u00e9trica, que tenha tens\u00e3o nominal de sa\u00edda<\/P>\r\n<P>igual a 220 V.<\/P><\/FONT><\/FONT>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/288241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um esfrega\u00e7o cervical com predom\u00ednio de c\u00e9lulas intermedi\u00e1rias, muitas das quais com discreta cariomegalia e halos claros perinucleres, por\u00e9m de contornos nucleares regulares, em um esfrega\u00e7o rico em leuc\u00f3citos polimorfonucleares, e cuja flora \u00e9 mic\u00f3tica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor corresponde a esse quadro citol\u00f3gico.","provas":[{"id":5505,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - Citot\u00e9cnico - 2008"},{"id":29683,"cargo":{"descricao":"Citot\u00e9cnico","id":1092},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-citotecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Citot\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288242,"hashId":"fa398a644979732901c6687684a8f7e8","enunciado":"<p align=justify>Considere um esfrega\u00e7o cervical com predom\u00ednio de c\u00e9lulas\r\nintermedi\u00e1rias, muitas das quais com discreta cariomegalia\r\ne halos claros perinucleres, por\u00e9m de contornos\r\nnucleares regulares, em um esfrega\u00e7o rico em leuc\u00f3citos\r\npolimorfonucleares, e cuja flora \u00e9 mic\u00f3tica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\nmelhor corresponde a esse quadro citol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1074509,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o intra-epitelial de baixo grau","id":1074507,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o intra-epitelial de baixo grau<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas at\u00edpicas de significado indeterminado, n\u00e3o neopl\u00e1sicas","id":1074508,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas at\u00edpicas de significado indeterminado, n\u00e3o neopl\u00e1sicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o","id":1074509,"corpo":"<p align=justify>inflama\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"material inadequado para exame, com contamina\u00e7\u00e3o","id":1074510,"corpo":"<p align=justify>material inadequado para exame, com contamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere os itens a seguir, que relacionam diferentes atividades. I realiza\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o patrimonial II confer\u00eancia do material e da nota fiscal III emiss\u00e3o de ordem de venda IV verifica\u00e7\u00e3o do prazo de validade Est\u00e3o relacionadas ao recebimento de mercadorias apenas as atividades citadas nos itens","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288249,"hashId":"af6ce585e4c398dd1f57d375e6cadf9b","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>\r\n<P align=justify>Considere os itens a seguir, que relacionam diferentes atividades.<\/P>\r\n<P align=justify>I     realiza\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o patrimonial<\/P>\r\n<P align=justify>II    confer\u00eancia do material e da nota fiscal<\/P>\r\n<P align=justify>III   emiss\u00e3o de ordem de venda<\/P>\r\n<P align=justify>IV   verifica\u00e7\u00e3o do prazo de validade<\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>Est\u00e3o relacionadas ao recebimento de mercadorias apenas as atividades citadas nos itens<\/P><\/FONT><\/FONT><\/FONT><\/FONT>","resposta":1074541,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1074539,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1074540,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1074541,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1074542,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/288249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na sa\u00edda de materiais do almoxarifado, os itens que devem ser conferidos n\u00e3o incluem","provas":[{"id":5501,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-agente-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Agente Operacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":288260,"hashId":"b593bf53dd1c5a74600a0eac139f84b2","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>\r\n<P align=left>Na sa\u00edda de materiais do almoxarifado, os itens que devem ser conferidos <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEB1o00 size=2><FONT face=TTEEB1o00 size=2><STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTEEAEo00 size=2><FONT face=TTEEAEo00 size=2>incluem<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1074579,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pre\u00e7o da nota fiscal de entrada e o pre\u00e7o de mercado do material.","id":1074579,"corpo":"<p align=justify>o pre\u00e7o da nota fiscal de entrada e o pre\u00e7o de mercado do\r\nmaterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quantidade do material.","id":1074580,"corpo":"<p align=justify>a quantidade do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o do estado do material a ser entregue.","id":1074581,"corpo":"<p align=justify>a verifica\u00e7\u00e3o do estado do material a ser entregue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a especifica\u00e7\u00e3o do material.","id":1074582,"corpo":"<p align=justify>a especifica\u00e7\u00e3o do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/288260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos relacionados ao isolamento e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de microrganismos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288270,"hashId":"5c48985c7c5dba68986a55058fcd9008","enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos relacionados ao isolamento e \u00e0\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de microrganismos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074625,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O meio de eosina-azul de metileno \u00e9 capaz de diferenciar microrganismos gram-positivos capazes de fermentar sacarose dos incapazes de fermentar esse carboidrato.","id":1074623,"corpo":"<p align=justify>O meio de eosina-azul de metileno \u00e9 capaz de diferenciar\r\nmicrorganismos gram-positivos capazes de fermentar sacarose\r\ndos incapazes de fermentar esse carboidrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O meio de cultura xilose-lisina-deoxicolato \u00e9 um meio enriquecido e n\u00e3o-seletivo.","id":1074624,"corpo":"<p align=justify>O meio de cultura xilose-lisina-deoxicolato \u00e9 um meio\r\nenriquecido e n\u00e3o-seletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O isolamento de bacilos gram-negativos a partir de amostras contaminadas \u00e9 facilitado pelo uso de meios de cultura diferenciais e seletivos.","id":1074625,"corpo":"<p align=justify>O isolamento de bacilos gram-negativos a partir de amostras\r\ncontaminadas \u00e9 facilitado pelo uso de meios de cultura\r\ndiferenciais e seletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sais biliares n\u00e3o s\u00e3o usados em meios de cultura porque t\u00eam propriedades bacteriost\u00e1ticas.","id":1074626,"corpo":"<p align=justify>Sais biliares n\u00e3o s\u00e3o usados em meios de cultura porque t\u00eam\r\npropriedades bacteriost\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182517.gif","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do m\u00e9todo para a colora\u00e7\u00e3o de Gram e sua interfer\u00eancia nos resultados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2008"},{"id":29775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":288276,"hashId":"5d4c1fea7354d1fba69149d934196436","enunciado":"<p align=justify>Acerca do m\u00e9todo para a colora\u00e7\u00e3o de Gram e sua interfer\u00eancia\r\nnos resultados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1074651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corante cristal violeta pode ser substitu\u00eddo, mantendo-se os mesmos resultados, pelo azul de bromotimol.","id":1074648,"corpo":"<p align=justify>O corante cristal violeta pode ser substitu\u00eddo, mantendo-se os\r\nmesmos resultados, pelo azul de bromotimol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A safranina pode ser substitu\u00edda, mantendo-se os mesmos resultados, pela eosina.","id":1074649,"corpo":"<p align=justify>A safranina pode ser substitu\u00edda, mantendo-se os mesmos\r\nresultados, pela eosina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for realizado o teste do KOH para confirma\u00e7\u00e3o da colora\u00e7\u00e3o de Gram, as c\u00e9lulas gram-positivas ser\u00e3o rompidas.","id":1074650,"corpo":"<p align=justify>Se for realizado o teste do KOH para confirma\u00e7\u00e3o da\r\ncolora\u00e7\u00e3o de Gram, as c\u00e9lulas gram-positivas ser\u00e3o rompidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o tratamento com solvente org\u00e2nico - geralmente acetona-etanol - for omitido, microrganismos gram-negativos ser\u00e3o corados como se fossem gram-positivos.","id":1074651,"corpo":"<p align=justify>Se o tratamento com solvente org\u00e2nico - geralmente\r\nacetona-etanol - for omitido, microrganismos\r\ngram-negativos ser\u00e3o corados como se fossem gram-positivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_182518.gif","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/288276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seta 2, indicada no gr\u00e1fico A, mostra a imprecis\u00e3o do m\u00e9todo.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320044,"hashId":"153ca6d7efd03f9de2f66e9f2c8bffec","enunciado":"<p align=justify>A seta 2, indicada no gr\u00e1fico A, mostra a imprecis\u00e3o do\r\nm\u00e9todo.<\/p>","resposta":1155341,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparando-se os gr\u00e1ficos A e B, \u00e9 correto concluir que o erro sistem\u00e1tico foi reduzido ap\u00f3s a calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320045,"hashId":"6742f58c0c63d0320bf4075204351759","enunciado":"<p align=justify>Comparando-se os gr\u00e1ficos A e B, \u00e9 correto concluir que o\r\nerro sistem\u00e1tico foi reduzido ap\u00f3s a calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1155343,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amostragem estat\u00edstica do processo de medidas \u00e9 fundamental no controle de qualidade.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320049,"hashId":"fec454abf1bd4f0cf0e4be0262956bf8","enunciado":"<p align=justify>A amostragem estat\u00edstica do processo de medidas \u00e9\r\nfundamental no controle de qualidade.<\/p>","resposta":1155351,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6024\/13.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/320049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cateter venoso central, assim como o cateter de art\u00e9ria pulmonar, n\u00e3o deve permanecer no paciente por mais de 5 dias. Se, ap\u00f3s esse prazo, ainda houver necessidade de acesso central, deve-se efetuar a troca do cateter.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320054,"hashId":"cc20628d061b31244be2cfe830cf0308","enunciado":"O cateter venoso central, assim como o cateter de art\u00e9ria\r\npulmonar, n\u00e3o deve permanecer no paciente por mais de\r\n5 dias. Se, ap\u00f3s esse prazo, ainda houver necessidade de\r\nacesso central, deve-se efetuar a troca do cateter.","resposta":1155362,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a procedimentos em unidade de terapia intensiva (UTI).","id":193493,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a procedimentos em unidade de\r\nterapia intensiva (UTI).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320054","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mioc\u00e1rdio \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0 isquemia decorrente de hipotens\u00e3o que o tecido cerebral, uma vez que o c\u00e9rebro possui um sistema muito eficiente de auto-regula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320067,"hashId":"dec011f7f36975afc683dec10fedbd2b","enunciado":"<p align=justify>O mioc\u00e1rdio \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0 isquemia decorrente de\r\nhipotens\u00e3o que o tecido cerebral, uma vez que o c\u00e9rebro\r\npossui um sistema muito eficiente de auto-regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1155380,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos cuidados de pacientes hipertensos em UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193501,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos cuidados de pacientes hipertensos em UTI, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um senhor com 68 anos de idade seja transferido do pronto-socorro de um hospital com hist\u00f3ria de hemiparesia \u00e0 esquerda e disfasia h\u00e1 cerca de uma hora, e tomografia computadorizada de cr\u00e2nio sem sinais de hemorragia, e chegue \u00e0 UTI com press\u00e3o arterial sist\u00eamica de 200 mmHg \u00d7 130 mmHg, nesse caso, a droga de escolha para controle da press\u00e3o dever\u00e1 ser a verapamil, com aplica\u00e7\u00e3o intravenosa.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320068,"hashId":"506b64d94e7d514c4dc8c56dbb021742","enunciado":"<p align=justify>Caso um senhor com 68 anos de idade seja transferido do\r\npronto-socorro de um hospital com hist\u00f3ria de hemiparesia\r\n\u00e0 esquerda e disfasia h\u00e1 cerca de uma hora, e tomografia\r\ncomputadorizada de cr\u00e2nio sem sinais de hemorragia,\r\ne chegue \u00e0 UTI com press\u00e3o arterial sist\u00eamica de\r\n200 mmHg \u00d7 130 mmHg, nesse caso, a droga de escolha\r\npara controle da press\u00e3o dever\u00e1 ser a verapamil, com\r\naplica\u00e7\u00e3o intravenosa.<\/p>","resposta":1155382,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos cuidados de pacientes hipertensos em UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193501,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos cuidados de pacientes hipertensos em UTI, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa subst\u00e2ncia possui mecanismo de a\u00e7\u00e3o por contato direto e fraca a\u00e7\u00e3o antimicrobiana sobre os Enterococcus faecalis, no interior do sistema de canais radiculares.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320069,"hashId":"de6195245b004c6f038d82b8c6d818a0","enunciado":"<p align=justify>Essa subst\u00e2ncia possui mecanismo de a\u00e7\u00e3o por contato direto\r\ne fraca a\u00e7\u00e3o antimicrobiana sobre os Enterococcus faecalis,\r\nno interior do sistema de canais radiculares.<\/p>","resposta":1155397,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido muito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a outras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes itens","id":193483,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido\r\nmuito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a\r\noutras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes\r\nitens<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/320069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor maneira de levar a pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio para o interior dos canais \u00e9 utilizando uma espiral de Lentulo, de 2 a 3 mm aqu\u00e9m do comprimento de trabalho, acionada durante 10 segundos. O instrumento dever\u00e1 ser removido em movimento do interior dos canais.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320073,"hashId":"a0467706eb5c71ee74359a9c2d9b03ea","enunciado":"<p align=justify>A melhor maneira de levar a pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio\r\npara o interior dos canais \u00e9 utilizando uma espiral de\r\nLentulo, de 2 a 3 mm aqu\u00e9m do comprimento de trabalho,\r\nacionada durante 10 segundos. O instrumento dever\u00e1 ser\r\nremovido em movimento do interior dos canais.<\/p>","resposta":1155405,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido muito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a outras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes itens","id":193483,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, subst\u00e2ncia que tem sido\r\nmuito utilizada como medica\u00e7\u00e3o intracanal, pura ou associada a\r\noutras subst\u00e2ncias, com resultados favor\u00e1veis, julgue os seguintes\r\nitens<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/320073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fot\u00f4metros e espectrofot\u00f4metros s\u00e3o equipamentos utilizados para se medir energia radiante que seja transmitida ou absorvida por uma amostra.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320074,"hashId":"12fb3f77f240b7d9a64ab69acc212c73","enunciado":"<p align=justify>Fot\u00f4metros e espectrofot\u00f4metros s\u00e3o equipamentos\r\nutilizados para se medir energia radiante que seja\r\ntransmitida ou absorvida por uma amostra.<\/p>","resposta":1155407,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas \u00e9 essencial. Os instrumentos devem prover ao cl\u00ednico os melhores dados poss\u00edveis, de forma a auxiliar no diagn\u00f3stico e posterior tratamento do paciente. Considerando as tecnologias e m\u00e9todos utilizados em laborat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":193500,"enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada em\r\nlaborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas \u00e9 essencial. Os instrumentos\r\ndevem prover ao cl\u00ednico os melhores dados poss\u00edveis, de forma\r\na auxiliar no diagn\u00f3stico e posterior tratamento do paciente.\r\nConsiderando as tecnologias e m\u00e9todos utilizados em\r\nlaborat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Radioatividade","oab":false,"nome":"Radioatividade","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400886,"slug":"quimica-radioatividade"}],"slug":"quimica\/320074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nefel\u00f4metros s\u00e3o instrumentos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, pois medem a concentra\u00e7\u00e3o de creatinina no soro.","provas":[{"id":6024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8887},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-laboratorios-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Laborat\u00f3rios em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"},{"id":15954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica","id":8888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-instituto-de-pesquisa-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Instituto de Pesquisa em Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":320075,"hashId":"94559a0a82ce6369447559d0cad435e5","enunciado":"<p align=justify>Nefel\u00f4metros s\u00e3o instrumentos utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da\r\nfun\u00e7\u00e3o renal, pois medem a concentra\u00e7\u00e3o de creatinina no\r\nsoro.<\/p>","resposta":1155410,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada em laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas \u00e9 essencial. Os instrumentos devem prover ao cl\u00ednico os melhores dados poss\u00edveis, de forma a auxiliar no diagn\u00f3stico e posterior tratamento do paciente. Considerando as tecnologias e m\u00e9todos utilizados em laborat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":193500,"enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios de instrumenta\u00e7\u00e3o utilizada em\r\nlaborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas \u00e9 essencial. Os instrumentos\r\ndevem prover ao cl\u00ednico os melhores dados poss\u00edveis, de forma\r\na auxiliar no diagn\u00f3stico e posterior tratamento do paciente.\r\nConsiderando as tecnologias e m\u00e9todos utilizados em\r\nlaborat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/320075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme D\u00e9lia Lerner, o desafio da leitura e da escrita na escola consiste em","provas":[{"id":6020,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-alfabetizacao-ciclo-i-basico-1a-e-2a-series-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":320085,"hashId":"ab0b918aa7ee9eb153c1c348a3373e34","enunciado":"<p align=justify>Conforme D\u00e9lia Lerner, o desafio da leitura e da escrita na escola\r\nconsiste em<\/p>","resposta":1155453,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combater a discrimina\u00e7\u00e3o que impede a alfabetiza\u00e7\u00e3o de muitos e, ao mesmo tempo, n\u00e3o negar aos que aparentemente n\u00e3o fracassam a oportunidade de serem leitores e produtores de textos competentes e aut\u00f4nomos.","id":1155453,"corpo":"<p align=justify>combater a discrimina\u00e7\u00e3o que impede a alfabetiza\u00e7\u00e3o de\r\nmuitos e, ao mesmo tempo, n\u00e3o negar aos que aparentemente\r\nn\u00e3o fracassam a oportunidade de serem leitores e produtores\r\nde textos competentes e aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formar sujeitos que possam decifrar com compet\u00eancia o sistema de escrita, tornando-se capazes de fazer leitura oral de textos selecionados por outras pessoas.","id":1155454,"corpo":"<p align=justify>formar sujeitos que possam decifrar com compet\u00eancia o\r\nsistema de escrita, tornando-se capazes de fazer leitura oral de\r\ntextos selecionados por outras pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preparar os alunos para se tornarem especialistas em suas reda\u00e7\u00f5es ou composi\u00e7\u00f5es, com efic\u00e1cia e autonomia, conscientes da pertin\u00eancia e da import\u00e2ncia de emitir certas mensagens.","id":1155455,"corpo":"<p align=justify>preparar os alunos para se tornarem especialistas em suas\r\nreda\u00e7\u00f5es ou composi\u00e7\u00f5es, com efic\u00e1cia e autonomia,\r\nconscientes da pertin\u00eancia e da import\u00e2ncia de emitir certas\r\nmensagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a descoberta e a utiliza\u00e7\u00e3o da escrita de forma que os alunos percebam que esta constitui um objeto de avalia\u00e7\u00e3o eficaz e prof\u00edcuo.","id":1155456,"corpo":"<p align=justify>promover a descoberta e a utiliza\u00e7\u00e3o da escrita de forma que\r\nos alunos percebam que esta constitui um objeto de avalia\u00e7\u00e3o\r\neficaz e prof\u00edcuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/320085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento desse paciente, o teste de vitalidade pulpar \u00e9 necess\u00e1rio e fundamental para o diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o da polpa. Os resultados precisos devem orientar a elabora\u00e7\u00e3o do tratamento.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320097,"hashId":"c5d9e714f63f69ed7ee7fa0176592c88","enunciado":"<p align=justify>No tratamento desse paciente, o teste de vitalidade pulpar \u00e9\r\nnecess\u00e1rio e fundamental para o diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o da\r\npolpa. Os resultados precisos devem orientar a elabora\u00e7\u00e3o do\r\ntratamento.<\/p>","resposta":1155468,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma crian\u00e7a chegue ao consult\u00f3rio queixandose de epis\u00f3dios de dor intensa e c\u00e1rie no dente 46 e que esse dente encontre-se parcialmente erupcionado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":193507,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma crian\u00e7a chegue ao consult\u00f3rio queixandose\r\nde epis\u00f3dios de dor intensa e c\u00e1rie no dente 46 e que esse\r\ndente encontre-se parcialmente erupcionado, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/320097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos esf\u00edncter e dilatador da pupila t\u00eam origem mesod\u00e9rmica.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320106,"hashId":"cfbb4fe0cc9c6a57eadf03fb43c909e1","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00fasculos esf\u00edncter e dilatador da pupila t\u00eam origem\r\nmesod\u00e9rmica.<\/p>","resposta":1155482,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por volta da 4.\u00aa semana de vida embrion\u00e1ria do ser humano, ocorre invagina\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula \u00f3ptica, formando-se o c\u00e1lice \u00f3ptico com dupla camada de c\u00e9lulas neuroectod\u00e9rmicas. A respeito da g\u00eanese dos tecidos associados \u00e0 vis\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":193514,"enunciado":"<p align=justify>Por volta da 4.\u00aa semana de vida embrion\u00e1ria do ser humano,\r\nocorre invagina\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula \u00f3ptica, formando-se o c\u00e1lice\r\n\u00f3ptico com dupla camada de c\u00e9lulas neuroectod\u00e9rmicas.\r\nA respeito da g\u00eanese dos tecidos associados \u00e0 vis\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MTA \u00e9 encontrado nas colora\u00e7\u00f5es cinza e branca, tendo ambas as mesmas propriedades biol\u00f3gicas e f\u00edsicas. Ap\u00f3s a presa, \u00e9 constitu\u00eddo por \u00f3xido de c\u00e1lcio, de estrutura amorfa, e fosfato de c\u00e1lcio, que \u00e9 a base da estrutura cristalina.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320107,"hashId":"dd61ba0f0b6458dbb8f02bbcc93721ce","enunciado":"<p align=justify>O MTA \u00e9 encontrado nas colora\u00e7\u00f5es cinza e branca, tendo\r\nambas as mesmas propriedades biol\u00f3gicas e f\u00edsicas. Ap\u00f3s a\r\npresa, \u00e9 constitu\u00eddo por \u00f3xido de c\u00e1lcio, de estrutura amorfa,\r\ne fosfato de c\u00e1lcio, que \u00e9 a base da estrutura cristalina.<\/p>","resposta":1155493,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao MTA.","id":193515,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao MTA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/320107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas para obter uma enorme redu\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00e3o entre dois eixos atrav\u00e9s de engrenagens \u00e9 adotar o tipo","provas":[{"id":6018,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":320116,"hashId":"4e0195637de8b9c0acc44f48ec2011d0","enunciado":"<p align=justify>Uma das t\u00e9cnicas para obter uma enorme redu\u00e7\u00e3o de\r\nrota\u00e7\u00e3o entre dois eixos atrav\u00e9s de engrenagens \u00e9 adotar\r\no tipo<\/p>","resposta":1155518,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de dentes retos.","id":1155514,"corpo":"<p align=justify>de dentes retos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"helicoidal.","id":1155515,"corpo":"<p align=justify>helicoidal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f4nico.","id":1155516,"corpo":"<p align=justify>c\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cicloidal.","id":1155517,"corpo":"<p align=justify>cicloidal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem-fim.","id":1155518,"corpo":"<p align=justify>sem-fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/320116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teto da \u00f3rbita, de formato triangular, \u00e9 constitu\u00eddo por dois ossos: anteriormente, o frontal e, posteriormente, a asa maior do esfen\u00f3ide.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320118,"hashId":"55c9f4bc14a663f848089ee8197c079e","enunciado":"<p align=justify>O teto da \u00f3rbita, de formato triangular, \u00e9 constitu\u00eddo por dois\r\nossos: anteriormente, o frontal e, posteriormente, a asa maior\r\ndo esfen\u00f3ide.<\/p>","resposta":1155520,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a estrutura \u00f3ssea da \u00f3rbita, sistema \u00f3ptico, humor aquoso e inerva\u00e7\u00e3o do bulbo ocular.","id":193519,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a estrutura \u00f3ssea da \u00f3rbita,\r\nsistema \u00f3ptico, humor aquoso e inerva\u00e7\u00e3o do bulbo ocular.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for indicada, a apicectomia deve ser feita com broca laminada e o corte deve ser perpendicular \u00e0 raiz. O preparo da cavidade apical deve ser o da classe I, feito com ultrasom e com profundidade de 2 mm a 5 mm.","provas":[{"id":6021,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia","id":3736},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia \/ Endodontia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":320125,"hashId":"af1fb00f2f0d7a47ef99884465accc4a","enunciado":"<p align=justify>Se for indicada, a apicectomia deve ser feita com broca\r\nlaminada e o corte deve ser perpendicular \u00e0 raiz. O preparo\r\nda cavidade apical deve ser o da classe I, feito com ultrasom\r\ne com profundidade de 2 mm a 5 mm.<\/p>","resposta":1155532,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico de um paciente com indica\u00e7\u00e3o para cirurgia parendod\u00f4ntica do elemento 24, julgue os itens que se seguem.","id":193521,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico de um paciente com indica\u00e7\u00e3o\r\npara cirurgia parendod\u00f4ntica do elemento 24, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/320125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento \u00e9 cir\u00fargico para a maior parte dos portadores de glaucoma prim\u00e1rio de \u00e2ngulo aberto porque a maioria desses casos n\u00e3o responde bem aos col\u00edrios que atuam baixando a press\u00e3o intra-ocular.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320128,"hashId":"18619be4c16aa6f531f935a89175a1de","enunciado":"<p align=justify>O tratamento \u00e9 cir\u00fargico para a maior parte dos portadores\r\nde glaucoma prim\u00e1rio de \u00e2ngulo aberto porque a maioria\r\ndesses casos n\u00e3o responde bem aos col\u00edrios que atuam\r\nbaixando a press\u00e3o intra-ocular.<\/p>","resposta":1155546,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No exame de fundo de olho de paciente de 40 anos de idade, foi observado, em ambos os olhos, aumentado da escava\u00e7\u00e3o da papila do nervo \u00f3ptico, o que levou o oftalmologista a suspeitar de glaucoma. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens que se seguem.","id":193525,"enunciado":"<p align=justify>No exame de fundo de olho de paciente de 40 anos de idade, foi\r\nobservado, em ambos os olhos, aumentado da escava\u00e7\u00e3o da\r\npapila do nervo \u00f3ptico, o que levou o oftalmologista a suspeitar\r\nde glaucoma. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes respons\u00e1veis pelo fortalecimento do movimento associativo bibliotec\u00e1rio no pa\u00eds, fundando a Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Bibliotec\u00e1rios e ajudando a definir o perfil liberal da profiss\u00e3o, teve sua biografia recentemente publicada pela Editora Briquet de Lemos. Tratase de","provas":[{"id":6007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":320144,"hashId":"bce682abd793219e393375fa937f9bf1","enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes respons\u00e1veis pelo fortalecimento do\r\nmovimento associativo bibliotec\u00e1rio no pa\u00eds, fundando a\r\nAssocia\u00e7\u00e3o Paulista de Bibliotec\u00e1rios e ajudando a definir\r\no perfil liberal da profiss\u00e3o, teve sua biografia recentemente\r\npublicada pela Editora Briquet de Lemos. Tratase\r\nde<\/p>","resposta":1155593,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rubens Borba de Moraes.","id":1155593,"corpo":"<p align=justify>Rubens Borba de Moraes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abner Lellis Vicentini.","id":1155594,"corpo":"<p align=justify>Abner Lellis Vicentini.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edson Nery da Fonseca.","id":1155595,"corpo":"<p align=justify>Edson Nery da Fonseca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sergio Milliet.","id":1155596,"corpo":"<p align=justify>Sergio Milliet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuel Bastos Tigre.","id":1155597,"corpo":"<p align=justify>Manuel Bastos Tigre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/320144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O infradesnivelamento de ST e onda U proeminente s\u00e3o achados eletrocardiogr\u00e1ficos comuns na hipocalemia.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320148,"hashId":"32c2aaeb4fa77c67be13d35e1fb6d62b","enunciado":"<p align=justify>O infradesnivelamento de ST e onda U proeminente s\u00e3o\r\nachados eletrocardiogr\u00e1ficos comuns na hipocalemia.<\/p>","resposta":1155604,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos transtornos renais e hidreletrol\u00edticos, julgue os seguintes itens.","id":193533,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos transtornos renais e hidreletrol\u00edticos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320148","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data de recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320160,"hashId":"1a48ad8b7628d13b12f548dbea5bdd63","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es\r\nexigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0\r\ndata de recebimento das propostas, observada a\r\nnecess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":1155653,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":1155652,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o.","id":1155653,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite.","id":1155654,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":1155655,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concurso.","id":1155656,"corpo":"<p align=justify>concurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/320160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe associa\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a falciforme com as estrias angi\u00f3ides. Pequenos traumas, como o ato de esfregar os olhos, podem produzir rachaduras na membrana de Bruch, formando as estrias que s\u00e3o vis\u00edveis ao exame do fundo do olho.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320162,"hashId":"f56667bd6174e3bee8102188d04fb3b5","enunciado":"<p align=justify>Existe associa\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a falciforme com as estrias\r\nangi\u00f3ides. Pequenos traumas, como o ato de esfregar os\r\nolhos, podem produzir rachaduras na membrana de Bruch,\r\nformando as estrias que s\u00e3o vis\u00edveis ao exame do fundo do\r\nolho.<\/p>","resposta":1155637,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientes com hemoglobinopatias devem ser examinados periodicamente, a fim de se detectar precocemente altera\u00e7\u00f5es oculares. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":193544,"enunciado":"<p align=justify>Pacientes com hemoglobinopatias devem ser examinados\r\nperiodicamente, a fim de se detectar precocemente altera\u00e7\u00f5es\r\noculares. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vancomicina, administrada por via intravenosa, \u00e9 o antibi\u00f3tico indicado para o tratamento da colite pseudomembranosa, causada pelo Clostridium difficile.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320164,"hashId":"6749a69b56d8dd1fc35bda237a4d080e","enunciado":"<p align=justify>A vancomicina, administrada por via intravenosa, \u00e9 o antibi\u00f3tico indicado para o tratamento da colite pseudomembranosa, causada pelo <EM>Clostridium difficile<\/EM>.<\/p>","resposta":1155645,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trato digestivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193540,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do trato digestivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320164","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das discuss\u00f5es propostas por Em\u00edlia Ferreiro sobre a escrita como sistema de representa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a escrita","provas":[{"id":6020,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-alfabetizacao-ciclo-i-basico-1a-e-2a-series-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":320168,"hashId":"a7139e940c4e493b3d750cf6cada05a7","enunciado":"<p align=justify>A partir das discuss\u00f5es propostas por Em\u00edlia Ferreiro sobre a\r\nescrita como sistema de representa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a\r\nescrita<\/p>","resposta":1155673,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultou de um processo de codifica\u00e7\u00e3o de um sistema de representa\u00e7\u00e3o.","id":1155672,"corpo":"<p align=justify>resultou de um processo de codifica\u00e7\u00e3o de um sistema de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem ou como um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das unidades sonoras.","id":1155673,"corpo":"<p align=justify>pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem\r\nou como um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das unidades\r\nsonoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de marcas gr\u00e1ficas espont\u00e2neas constru\u00eddas socialmente e assimiladas culturalmente.","id":1155674,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de marcas gr\u00e1ficas espont\u00e2neas constru\u00eddas\r\nsocialmente e assimiladas culturalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser considerada como a representa\u00e7\u00e3o do fonema.","id":1155675,"corpo":"<p align=justify>pode ser considerada como a representa\u00e7\u00e3o do fonema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/320168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As f\u00edstulas orbit\u00e1rias de alto d\u00e9bito podem se manifestar como glaucoma associado a veias conjuntivais dilatadas e arteriolizadas.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320176,"hashId":"f0337e56f614ee791a3b322bd313759b","enunciado":"<p align=justify>As f\u00edstulas orbit\u00e1rias de alto d\u00e9bito podem se manifestar\r\ncomo glaucoma associado a veias conjuntivais dilatadas e\r\narteriolizadas.<\/p>","resposta":1155679,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As f\u00edstulas arteriovenosas presentes na \u00f3rbita resultam de comunica\u00e7\u00f5es entre o sistema arterial carot\u00eddeo e o sistema venoso. Elas aparecem espontaneamente ou s\u00e3o secund\u00e1rias a trauma. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":193547,"enunciado":"<p align=justify>As f\u00edstulas arteriovenosas presentes na \u00f3rbita resultam de\r\ncomunica\u00e7\u00f5es entre o sistema arterial carot\u00eddeo e o sistema\r\nvenoso. Elas aparecem espontaneamente ou s\u00e3o secund\u00e1rias a\r\ntrauma. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora possa surgir em qualquer \u00e1rea de localiza\u00e7\u00e3o, o melanoma maligno da conjuntiva aparece mais comumente nas conjuntivas tarsais, nos f\u00f3rnices ou na car\u00fancula.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320181,"hashId":"0ff3cbd917049ed9d971ce31445a16e7","enunciado":"<p align=justify>Embora possa surgir em qualquer \u00e1rea de localiza\u00e7\u00e3o, o\r\nmelanoma maligno da conjuntiva aparece mais comumente\r\nnas conjuntivas tarsais, nos f\u00f3rnices ou na car\u00fancula.<\/p>","resposta":1155706,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao melanoma maligno da conjuntiva, julgue os itens a seguir.","id":193552,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao melanoma maligno da conjuntiva, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o existente entre o consumo anual e o estoque m\u00e9dio de um material ou produto \u00e9 denominada de","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320182,"hashId":"bb498e5cc0065a9952030fdcdae93214","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o existente entre o consumo anual e o estoque\r\nm\u00e9dio de um material ou produto \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":1155736,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de pedido.","id":1155735,"corpo":"<p align=justify>ponto de pedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"giro de estoque.","id":1155736,"corpo":"<p align=justify>giro de estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estoque m\u00ednimo.","id":1155737,"corpo":"<p align=justify>estoque m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estoque m\u00e1ximo.","id":1155738,"corpo":"<p align=justify>estoque m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lote econ\u00f4mico.","id":1155739,"corpo":"<p align=justify>lote econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/320182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento arquiv\u00edstico \u00e9 divulgado, principalmente, por meio de grandes manuais, como os de Brenneke, Schellenberg, Lodolini, Heredia Herrera, entre outros.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320183,"hashId":"dd2c2ef9f77856b2da0af2b7ac7f8123","enunciado":"<p align=justify>O conhecimento arquiv\u00edstico \u00e9 divulgado, principalmente,\r\npor meio de grandes manuais, como os de Brenneke,\r\nSchellenberg, Lodolini, Heredia Herrera, entre outros.<\/p>","resposta":1155707,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arquivologia tem alguns marcos importantes em sua evolu\u00e7\u00e3o: o aparecimento dos arquivos nacionais com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa; a publica\u00e7\u00e3o do Manual de Arranjo e Descri\u00e7\u00e3o dos Arquivistas Holandeses; os efeitos da explos\u00e3o documental ocorrida no per\u00edodo entre guerras do s\u00e9culo passado. A partir desse \u00faltimo per\u00edodo, v\u00e1rias mudan\u00e7as puderam ser percebidas na arquivologia. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando aspectos relacionados aos conceitos da arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":193541,"enunciado":"<p align=justify>A arquivologia tem alguns marcos importantes em sua evolu\u00e7\u00e3o:\r\no aparecimento dos arquivos nacionais com a Revolu\u00e7\u00e3o\r\nFrancesa; a publica\u00e7\u00e3o do Manual de Arranjo e Descri\u00e7\u00e3o dos\r\nArquivistas Holandeses; os efeitos da explos\u00e3o documental\r\nocorrida no per\u00edodo entre guerras do s\u00e9culo passado. A partir\r\ndesse \u00faltimo per\u00edodo, v\u00e1rias mudan\u00e7as puderam ser percebidas na\r\narquivologia. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando aspectos\r\nrelacionados aos conceitos da arquivologia, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/320183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, isto \u00e9, um indiv\u00edduo, uma fam\u00edlia, um organismo p\u00fablico ou privado cria, produz ou gera um arquivo.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320189,"hashId":"8ebd91c5b8d759ede48bfcc8bb98d333","enunciado":"<p align=justify>Qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, isto \u00e9, um indiv\u00edduo, uma\r\nfam\u00edlia, um organismo p\u00fablico ou privado cria, produz ou\r\ngera um arquivo.<\/p>","resposta":1155719,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arquivologia tem alguns marcos importantes em sua evolu\u00e7\u00e3o: o aparecimento dos arquivos nacionais com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa; a publica\u00e7\u00e3o do Manual de Arranjo e Descri\u00e7\u00e3o dos Arquivistas Holandeses; os efeitos da explos\u00e3o documental ocorrida no per\u00edodo entre guerras do s\u00e9culo passado. A partir desse \u00faltimo per\u00edodo, v\u00e1rias mudan\u00e7as puderam ser percebidas na arquivologia. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando aspectos relacionados aos conceitos da arquivologia, julgue os itens a seguir.","id":193541,"enunciado":"<p align=justify>A arquivologia tem alguns marcos importantes em sua evolu\u00e7\u00e3o:\r\no aparecimento dos arquivos nacionais com a Revolu\u00e7\u00e3o\r\nFrancesa; a publica\u00e7\u00e3o do Manual de Arranjo e Descri\u00e7\u00e3o dos\r\nArquivistas Holandeses; os efeitos da explos\u00e3o documental\r\nocorrida no per\u00edodo entre guerras do s\u00e9culo passado. A partir\r\ndesse \u00faltimo per\u00edodo, v\u00e1rias mudan\u00e7as puderam ser percebidas na\r\narquivologia. Acerca dessas informa\u00e7\u00f5es e considerando aspectos\r\nrelacionados aos conceitos da arquivologia, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/320189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o de soldas el\u00e9tricas, dentre outros equipamentos, o operador deve utilizar","provas":[{"id":6018,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":320193,"hashId":"a96c1c28f18581417979636a0c031c8a","enunciado":"<p align=justify>Para a execu\u00e7\u00e3o de soldas el\u00e9tricas, dentre outros\r\nequipamentos, o operador deve utilizar<\/p>","resposta":1155743,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scara protetora com tonalidade n\u00famero 5.","id":1155740,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1scara protetora com tonalidade n\u00famero 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avental de raspa de couro com bolsos para ferramentas.","id":1155741,"corpo":"<p align=justify>avental de raspa de couro com bolsos para\r\nferramentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00e7as enfiadas nas botas para perfeita veda\u00e7\u00e3o.","id":1155742,"corpo":"<p align=justify>cal\u00e7as enfiadas nas botas para perfeita veda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luvas de raspa de couro com mangas 3\/4 sem refor\u00e7o nos dedos.","id":1155743,"corpo":"<p align=justify>luvas de raspa de couro com mangas 3\/4 sem\r\nrefor\u00e7o nos dedos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"camisa ou macac\u00e3o de tecido sint\u00e9tico para evitar choques el\u00e9tricos.","id":1155744,"corpo":"<p align=justify>camisa ou macac\u00e3o de tecido sint\u00e9tico para evitar\r\nchoques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/320193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de fra\u00e7\u00e3o proposto por Figueiredo Lima e ao conceito de fra\u00e7\u00e3o segundo Piaget, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6020,"cargo":{"descricao":"Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":4842},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-analista-pedagogico-area-alfabetizacao-ciclo-i-basico-1a-e-2a-series-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Analista Pedag\u00f3gico - \u00c1rea Alfabetiza\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":320217,"hashId":"8394331452bd75552eb708bb476d6279","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de fra\u00e7\u00e3o proposto por Figueiredo Lima\r\ne ao conceito de fra\u00e7\u00e3o segundo Piaget, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1156063,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de princ\u00edpios de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1rio \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de um sistema de no\u00e7\u00f5es, que resultar\u00e1, mais tarde, no conceito de fra\u00e7\u00e3o.","id":1156061,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de princ\u00edpios de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1rio \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o de um sistema de no\u00e7\u00f5es, que resultar\u00e1, mais\r\ntarde, no conceito de fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soma das fra\u00e7\u00f5es que constituem um todo deve ser percebida pela crian\u00e7a como diferente desse todo.","id":1156062,"corpo":"<p align=justify>A soma das fra\u00e7\u00f5es que constituem um todo deve ser\r\npercebida pela crian\u00e7a como diferente desse todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito de fra\u00e7\u00e3o, para Piaget, \u00e9 adquirido no est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas.","id":1156063,"corpo":"<p align=justify>O conceito de fra\u00e7\u00e3o, para Piaget, \u00e9 adquirido no est\u00e1gio das\r\nopera\u00e7\u00f5es concretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o de quantidade cont\u00ednua antecede a conserva\u00e7\u00e3o de quantidade discreta pelo aluno.","id":1156064,"corpo":"<p align=justify>A conserva\u00e7\u00e3o de quantidade cont\u00ednua antecede a\r\nconserva\u00e7\u00e3o de quantidade discreta pelo aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/320217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Alfa tem os seguintes dados mensais relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais: - estoque inicial = 500 unidades; - demanda = 800 unidades; - produ\u00e7\u00e3o = 600 unidades. O estoque final ser\u00e1 de","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320218,"hashId":"c2cda86d91580cedfb077a66f61820f9","enunciado":"<P align=justify>A empresa Alfa tem os seguintes dados mensais relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais: <\/P>\n<P align=justify>- estoque inicial = 500 unidades; <\/P>\n<P align=justify>- demanda = 800 unidades; <\/P>\n<P align=justify>- produ\u00e7\u00e3o = 600 unidades. <\/P>\n<P align=justify>O estoque final ser\u00e1 de<\/P>","resposta":1155831,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 unidades.","id":1155831,"corpo":"<p align=justify>300 unidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450 unidades.","id":1155832,"corpo":"<p align=justify>450 unidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"700 unidades.","id":1155833,"corpo":"<p align=justify>700 unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900 unidades.","id":1155834,"corpo":"<p align=justify>900 unidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.900 unidades.","id":1155835,"corpo":"<p align=justify>1.900 unidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/320218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle da glicemia deve ser cuidadoso no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca. A glicemia deve ser mantida entre 80 mg\/dL e 110 mg\/dL, sendo muitas vezes necess\u00e1ria a infus\u00e3o de insulina intravenosa.","provas":[{"id":28304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista","id":1568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Intensivista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":320219,"hashId":"7dcf72e482b8f37299d2f8f69746bbff","enunciado":"<p align=justify>O controle da glicemia deve ser cuidadoso no p\u00f3s-operat\u00f3rio\r\nde cirurgia card\u00edaca. A glicemia deve ser mantida entre\r\n80 mg\/dL e 110 mg\/dL, sendo muitas vezes necess\u00e1ria a\r\ninfus\u00e3o de insulina intravenosa.<\/p>","resposta":1155803,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0 decis\u00e3o cir\u00fargica e aos cuidados perioperat\u00f3rios.","id":193569,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0 decis\u00e3o cir\u00fargica e aos\r\ncuidados perioperat\u00f3rios.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/320219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Materiais e suprimentos que uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m para suprir o processo de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados de","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320235,"hashId":"9e08453b56b576699cdf518ed7bb31f2","enunciado":"<p align=justify>Materiais e suprimentos que uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o\r\nmant\u00e9m para suprir o processo de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados\r\nde<\/p>","resposta":1155887,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o intermitente.","id":1155885,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o intermitente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o seriada.","id":1155886,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o seriada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estoque.","id":1155887,"corpo":"<p align=justify>estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o ABC.","id":1155888,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o ABC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"just-in-time.","id":1155889,"corpo":"<P align=justify><EM>just-in-time.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/320235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de um centro de arquivamento intermedi\u00e1rio incluem recolher a documenta\u00e7\u00e3o, assegurar a devida prote\u00e7\u00e3o aos documentos, eliminar a documenta\u00e7\u00e3o conforme os prazos definidos e fornecer as informa\u00e7\u00f5es solicitadas.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320241,"hashId":"c944e00ce272c71a7d2cd97c2880fef5","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es de um centro de arquivamento intermedi\u00e1rio\r\nincluem recolher a documenta\u00e7\u00e3o, assegurar a devida\r\nprote\u00e7\u00e3o aos documentos, eliminar a documenta\u00e7\u00e3o\r\nconforme os prazos definidos e fornecer as informa\u00e7\u00f5es\r\nsolicitadas.<\/p>","resposta":1155850,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os seguintes itens.","id":193559,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria dos valores dos documentos, criada por Schellenberg, tem como ponto de partida o conceito de records group, que \u00e9 formado pelos documentos com valor probat\u00f3rio.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320245,"hashId":"d87ed52cde3ee779df5411d2ba14c8f2","enunciado":"<p align=justify>A teoria dos valores dos documentos, criada por Schellenberg, tem como ponto de partida o conceito de <EM>records group<\/EM>, que \u00e9 formado pelos documentos com valor probat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1155859,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os seguintes itens.","id":193559,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/320245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pter\u00edgio, com a progress\u00e3o, pode estender-se sobre a c\u00f3rnea, ocasionando baixa de vis\u00e3o; podendo, ainda, induzir astigmatismo, limita\u00e7\u00e3o da motilidade ocular extr\u00ednseca e diplopia.","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320252,"hashId":"387f58e077cfa102e1f837136671088a","enunciado":"<p align=justify>O pter\u00edgio, com a progress\u00e3o, pode estender-se sobre a\r\nc\u00f3rnea, ocasionando baixa de vis\u00e3o; podendo, ainda, induzir\r\nastigmatismo, limita\u00e7\u00e3o da motilidade ocular extr\u00ednseca e\r\ndiplopia.<\/p>","resposta":1155872,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da conjuntiva ocular, julgue os itens a seguir.","id":193573,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da conjuntiva ocular, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando utilizada em uma tabela de temporalidade de documentos, a tipologia documental torna o ato avaliativo mais espec\u00edfico.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320264,"hashId":"4f141e6be25da5961c0ee596bc3faadc","enunciado":"<p align=justify>Quando utilizada em uma tabela de temporalidade de\r\ndocumentos, a tipologia documental torna o ato avaliativo\r\nmais espec\u00edfico.<\/p>","resposta":1155911,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193576,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na categoria dos documentos constitutivos, comuns \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, destacam-se os estatutos, os regimentos internos, os decretos de cria\u00e7\u00e3o, os contratos sociais, entre outros.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320266,"hashId":"0de734d1b82c434efdd60d8eaa81cb1f","enunciado":"<p align=justify>Na categoria dos documentos constitutivos, comuns \u00e0s\r\norganiza\u00e7\u00f5es, destacam-se os estatutos, os regimentos\r\ninternos, os decretos de cria\u00e7\u00e3o, os contratos sociais, entre\r\noutros.<\/p>","resposta":1155915,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193576,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo das tipologias documentais \u00e9 secund\u00e1rio sob o ponto de vista da difus\u00e3o e priorit\u00e1rio no que se refere \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o dos documentos.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320269,"hashId":"41e4a58f91ddb7b1884730bb8235a109","enunciado":"<p align=justify>O estudo das tipologias documentais \u00e9 secund\u00e1rio sob o\r\nponto de vista da difus\u00e3o e priorit\u00e1rio no que se refere \u00e0\r\nconserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","resposta":1155922,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193576,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s tipologias documentais e aos suportes f\u00edsicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjunto de documentos, em tramita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, que, devido ao seu valor b\u00e1sico, \u00e9 objeto de consultas freq\u00fcentes pela entidade que o produziu, a quem compete a sua administra\u00e7\u00e3o. Trata-se de","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320274,"hashId":"d19be76dc38796ab1a9587a0f4fd485f","enunciado":"<p align=justify>Conjunto de documentos, em tramita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, que,\r\ndevido ao seu valor b\u00e1sico, \u00e9 objeto de consultas\r\nfreq\u00fcentes pela entidade que o produziu, a quem compete\r\na sua administra\u00e7\u00e3o. Trata-se de<\/p>","resposta":1155939,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cole\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","id":1155937,"corpo":"<p align=justify>cole\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acervo documental.","id":1155938,"corpo":"<p align=justify>acervo documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquivo corrente.","id":1155939,"corpo":"<p align=justify>arquivo corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biblioteca circulante.","id":1155940,"corpo":"<p align=justify>biblioteca circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protocolo administrativo.","id":1155941,"corpo":"<p align=justify>protocolo administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O PAM(potential acuity meter) \u00e9 um teste realizado no pr\u00e9-operat\u00f3rio de cirurgia de catarata, com a finalidade de inferir a acuidade visual final no p\u00f3s-operat\u00f3rio. ","provas":[{"id":6025,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia","id":544},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Oftalmologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":320291,"hashId":"9069022c26e097a3bf7268bc9053dbe3","enunciado":"<P align=justify><FONT size=2 face=TTBE07o00>\r\n<P align=justify>O PAM(<\/FONT><FONT size=2 face=TTBE14o00><EM>potential acuity meter<\/EM><\/FONT><FONT size=2 face=TTBE07o00>) \u00e9 um teste realizado no pr\u00e9-operat\u00f3rio de cirurgia de catarata, com a finalidade de inferir a acuidade visual final no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1155975,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1155975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1155976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do cristalino, julgue os itens que se seguem.","id":193589,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do cristalino, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/320291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O respeito \u00e0 pertin\u00eancia e \u00e0 ordem primitiva s\u00e3o as bases para a organiza\u00e7\u00e3o em qualquer arquivo, isto \u00e9, em todo o fundo de arquivo.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320300,"hashId":"e3896b997a2ff39ef8e14caac5254a45","enunciado":"<p align=justify>O respeito \u00e0 pertin\u00eancia e \u00e0 ordem primitiva s\u00e3o as bases\r\npara a organiza\u00e7\u00e3o em qualquer arquivo, isto \u00e9, em todo o\r\nfundo de arquivo.<\/p>","resposta":1156005,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos pode ser entendida como a opera\u00e7\u00e3o intelectual e mec\u00e2nica em que os diferentes agrupamentos documentais se relacionam de forma hier\u00e1rquica com crit\u00e9rios org\u00e2nicos ou funcionais para revelar seu conte\u00fado e informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320301,"hashId":"13ae5b4da4315dfc21a7f07aca8776ef","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos pode ser entendida como a\r\nopera\u00e7\u00e3o intelectual e mec\u00e2nica em que os diferentes\r\nagrupamentos documentais se relacionam de forma\r\nhier\u00e1rquica com crit\u00e9rios org\u00e2nicos ou funcionais para\r\nrevelar seu conte\u00fado e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1156006,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de qualquer fundo consolida-se em um quadro estruturado que reflete o organismo e as atividades de origem dos documentos.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320303,"hashId":"6b027c74a0ad49470fab7b70b5d64938","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de qualquer fundo consolida-se em um\r\nquadro estruturado que reflete o organismo e as atividades\r\nde origem dos documentos.<\/p>","resposta":1156010,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de fundos de arquivo deve ser feita a partir de tr\u00eas elementos: os temas principais, a estrutura e o suporte f\u00edsico.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320306,"hashId":"b4b5585c8b3ff2ed97fb28f67ff68e39","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de fundos de arquivo deve ser feita a partir\r\nde tr\u00eas elementos: os temas principais, a estrutura e o suporte\r\nf\u00edsico.<\/p>","resposta":1156017,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se seguem.","id":193583,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 descri\u00e7\u00e3o e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais\r\ne educativas nos arquivos permanentes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/320306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula em \"Mas, esse norteado tem\" (l.8) atende \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":320333,"hashId":"665629bd747662001d1cb291ac547f2e","enunciado":"<P align=justify>O emprego da v\u00edrgula em \"Mas, esse norteado tem\" (l.8) atende \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/P>","resposta":1156088,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.","id":193603,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6031\/Imagem_62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/320333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os termos \"essa pauta\", em \"e essa pauta cada um tem\" (l.5-6), e \"dessa doideira\", em \"ficava sendo sempre o confuso dessa doideira que \u00e9\" (l.9-10), remetem ao mesmo referente no texto.","provas":[{"id":6031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto","id":3737},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor de Texto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":320334,"hashId":"47041854d15cbade477be40338993067","enunciado":"<P align=justify>Os termos \"essa pauta\", em \"e essa pauta cada um tem\" (l.5-6), e \"dessa doideira\", em \"ficava sendo sempre o confuso dessa doideira que \u00e9\" (l.9-10), remetem ao mesmo referente no texto.<\/P>","resposta":1156090,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.","id":193603,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6031\/Imagem_62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a liberdade da produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria diante da prescri\u00e7\u00e3o gramatical, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s id\u00e9ias e estruturas ling\u00fc\u00edsticas do fragmento de texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/320334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos de uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dever\u00e1 ser composta por representantes do corpo cl\u00ednico e da equipe de sa\u00fade, pelo arquivista, pelos servidores das unidades organizacionais \u00e0s quais se refiram os documentos a serem avaliados, pelo representante da comiss\u00e3o de revis\u00e3o de prontu\u00e1rios e pelo representante da \u00e1rea jur\u00eddica.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320346,"hashId":"3e4ddb1ae811acd2a68371d419dd1a40","enunciado":"<p align=justify>A comiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos de uma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dever\u00e1 ser composta por representantes\r\ndo corpo cl\u00ednico e da equipe de sa\u00fade, pelo arquivista, pelos\r\nservidores das unidades organizacionais \u00e0s quais se refiram\r\nos documentos a serem avaliados, pelo representante da\r\ncomiss\u00e3o de revis\u00e3o de prontu\u00e1rios e pelo representante da\r\n\u00e1rea jur\u00eddica.<\/p>","resposta":1156127,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.` Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir. ","id":193605,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.`<\/P>\r\n<P align=justify>                 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6030\/ScreenHunter_1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/320346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os seccionais do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA) s\u00e3o as unidades respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o das atividades de gest\u00e3o de documentos de arquivo nos minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os equivalentes.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320349,"hashId":"5032f1d6e9d6eeaf72335f2deab3b3cf","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os seccionais do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos\r\nde Arquivo (SIGA) s\u00e3o as unidades respons\u00e1veis pela\r\ncoordena\u00e7\u00e3o das atividades de gest\u00e3o de documentos de\r\narquivo nos minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os equivalentes.<\/p>","resposta":1156134,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.` Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir. ","id":193605,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>De forma sint\u00e9tica, entende-se por pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas o conjunto de premissas, decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que contemplam os diversos aspectos relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, ao uso e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de natureza p\u00fablica e privada. Um fato muito freq\u00fcente \u00e9 confundir legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica com pol\u00edtica arquiv\u00edstica. A legisla\u00e7\u00e3o fornece elementos normalizadores \u00e0 pol\u00edtica, mas n\u00e3o \u00e9 em si mesma uma pol\u00edtica. Jos\u00e9 Maria Jardim. Pol\u00edticas p\u00fablicas arquiv\u00edsticas: princ\u00edpios, atores e processos.`<\/P>\r\n<P align=justify>                 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6030\/ScreenHunter_1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404135,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-915-03-siga"}],"slug":"arquivologia\/320349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":3266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Terra faz parte de um sistema planet\u00e1rio e, assim como o Sol, a Lua e os demais astros, executa v\u00e1rios movimentos, entre os quais se destacam o que ela executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo e o que ela executa em torno do Sol. A respeito desse assunto e com aux\u00edlio da figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes. I O movimento que a Terra executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo ocorre no sentido anti-hor\u00e1rio. II Cada volta que a Terra executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo dura 365 dias. III O movimento que a Terra executa em torno do Sol resulta nos dias e nas noites. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":6029,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":3266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":320362,"hashId":"f05db9857ac81da1f6d45dc5fe14f9c6","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6029\/ScreenHunter_17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A Terra faz parte de um sistema planet\u00e1rio e, assim como o Sol, a Lua e os demais astros, executa v\u00e1rios movimentos, entre os quais se destacam o que ela executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo e o que ela executa em torno do Sol. A respeito desse assunto e com aux\u00edlio da figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes. <\/P>\r\n<P align=justify>I O movimento que a Terra executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo ocorre no sentido anti-hor\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II Cada volta que a Terra executa em torno do seu pr\u00f3prio eixo dura 365 dias. <\/P>\r\n<P align=justify>III O movimento que a Terra executa em torno do Sol resulta nos dias e nas noites. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1156212,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1156212,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1156213,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":1156214,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1156215,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/320362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A microfilmagem n\u00e3o pode ser entendida como um processo de preserva\u00e7\u00e3o do original.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320364,"hashId":"9dce37b28017d506c78b72be001c3533","enunciado":"<p align=justify>A microfilmagem n\u00e3o pode ser entendida como um processo\r\nde preserva\u00e7\u00e3o do original.<\/p>","resposta":1156170,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":193615,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD) \u00e9 aplicado em ambientes h\u00edbridos, que utilizam documentos digitais e convencionais.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320369,"hashId":"2e77db2c34a052efb6ffc5c985d0a8f6","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de\r\nDocumentos (SIGAD) \u00e9 aplicado em ambientes h\u00edbridos,\r\nque utilizam documentos digitais e convencionais.<\/p>","resposta":1156179,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":193615,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da microfilmagem e da automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/320369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o natural dos suportes dos documentos, ao longo do tempo, ocorre por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, que s\u00e3o aceleradas por flutua\u00e7\u00f5es e extremos de temperatura e de umidade relativa do ar e pela exposi\u00e7\u00e3o aos poluentes atmosf\u00e9ricos e \u00e0s radia\u00e7\u00f5es luminosas, especialmente dos raios ultravioleta.","provas":[{"id":6030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental","id":8935},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o Documental - 2008"},{"id":15996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental","id":8936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tratamento-documental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tratamento Documental - 2008"},{"id":15997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos","id":8937},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-localizacao-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Localiza\u00e7\u00e3o de Documentos - 2008"},{"id":15998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos","id":8938},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-guarda-de-documentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Guarda de Documentos - 2008"},{"id":15999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas","id":8939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-consultas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Consultas - 2008"},{"id":16000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa","id":8940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-dos-processos-de-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o dos Processos de Pesquisa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":320376,"hashId":"45b08b9e5d2844400c8ff63d617bb517","enunciado":"<p align=justify>A deteriora\u00e7\u00e3o natural dos suportes dos documentos, ao\r\nlongo do tempo, ocorre por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, que s\u00e3o\r\naceleradas por flutua\u00e7\u00f5es e extremos de temperatura e de\r\numidade relativa do ar e pela exposi\u00e7\u00e3o aos poluentes\r\natmosf\u00e9ricos e \u00e0s radia\u00e7\u00f5es luminosas, especialmente dos\r\nraios ultravioleta.<\/p>","resposta":1156201,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1156201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1156202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens que se seguem.","id":193623,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/320376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word, a inser\u00e7\u00e3o de um valor de espa\u00e7amento antes de uma linha \u00e9 possibilitada a partir de","provas":[{"id":6028,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":320379,"hashId":"06cd54ae1d1c1b703ff0fb0875852ac0","enunciado":"<p align=justify>No MS-Word, a inser\u00e7\u00e3o de um valor de espa\u00e7amento\r\nantes de uma linha \u00e9 possibilitada a partir de<\/p>","resposta":1156228,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formatar-Par\u00e1grafo.","id":1156228,"corpo":"<p align=justify>Formatar-Par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir-Espa\u00e7os.","id":1156229,"corpo":"<p align=justify>Inserir-Espa\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar-Espa\u00e7os.","id":1156230,"corpo":"<p align=justify>Formatar-Espa\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir-Espa\u00e7amento.","id":1156231,"corpo":"<p align=justify>Inserir-Espa\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir-Limites.","id":1156232,"corpo":"<p align=justify>Inserir-Limites.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/320379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}