{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164906,"perPage":"100","pages":21650,"page":18870,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Buscar compreender a outra pessoa \u00e9 saber se comunicar.","provas":[{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303507,"hashId":"e2b719ad9a56d8a77d53160359c0556b","enunciado":"<p align=justify>Buscar compreender a\r\noutra pessoa \u00e9 saber se comunicar.<\/p>","resposta":1110425,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":187078,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem sobre noticiabilidade sugere que a possibilidade de um tema se tornar not\u00edcia na cobertura di\u00e1ria das m\u00eddias varia consideravelmente, em rela\u00e7\u00e3o a outros temas.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303512,"hashId":"359a0d8ed79a3093dcf41a13581933d8","enunciado":"<p align=justify>A abordagem sobre noticiabilidade sugere que a\r\npossibilidade de um tema se tornar not\u00edcia na cobertura\r\ndi\u00e1ria das m\u00eddias varia consideravelmente, em rela\u00e7\u00e3o a\r\noutros temas.<\/p>","resposta":1110435,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":187079,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem104.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00edtulo \"Sobre lobos e homens\" atende a todos os requisitos da constru\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, como concis\u00e3o, precis\u00e3o vocabular, verbo forte e fidelidade aos fatos.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303518,"hashId":"995ce4128b2132066005df80240ae543","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo \"<STRONG>Sobre lobos e homens<\/STRONG>\" atende a todos os requisitos da constru\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, como concis\u00e3o, precis\u00e3o vocabular, verbo forte e fidelidade aos fatos.<\/p>","resposta":1110448,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir.","id":187081,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do fragmento de texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 e 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/303518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se usada apropriadamente, essa ferramenta poder\u00e1 substituir a ferramenta denominada ponteiro, que \u00e9 bastante utilizada por eletricistas.","provas":[{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303520,"hashId":"a2d06b24b7dbf74f86b8cb8cfa335209","enunciado":"<p align=justify>Se usada\r\napropriadamente, essa ferramenta poder\u00e1 substituir a\r\nferramenta denominada ponteiro, que \u00e9 bastante utilizada por\r\neletricistas.<\/p>","resposta":1110452,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ferramenta conhecida como l\u00e2mpadateste n\u00e9on, chave de fenda teste ou busca-p\u00f3los, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":187082,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ferramenta conhecida como l\u00e2mpadateste\r\nn\u00e9on, chave de fenda teste ou busca-p\u00f3los, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/303520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Communication Research, entre as primeiras teorias da comunica\u00e7\u00e3o que se dedicaram \u00e0 an\u00e1lise dos processos de forma\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o desvinculada da m\u00eddia, est\u00e1 inclu\u00edda a abordagem de campo, tamb\u00e9m conhecida como estudo dos efeitos limitados. Ao privilegiar a for\u00e7a dos l\u00edderes locais de opini\u00e3o, essa perspectiva mostra, por exemplo, como uma campanha eleitoral transmitida pelo r\u00e1dio poderia fracassar caso o candidato n\u00e3o contasse com o apoio de l\u00edderes de opini\u00e3o influentes na comunidade.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303521,"hashId":"9da17ac55a0e7962bb56b55d3bbf2015","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da <EM>Communication Research<\/EM>, entre as primeiras teorias da comunica\u00e7\u00e3o que se dedicaram \u00e0 an\u00e1lise dos processos de forma\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o desvinculada da m\u00eddia, est\u00e1 inclu\u00edda a abordagem de campo, tamb\u00e9m conhecida como estudo dos efeitos limitados. Ao privilegiar a for\u00e7a dos l\u00edderes locais de opini\u00e3o, essa perspectiva mostra, por exemplo, como uma campanha eleitoral transmitida pelo r\u00e1dio poderia fracassar caso o candidato n\u00e3o contasse com o apoio de l\u00edderes de opini\u00e3o influentes na comunidade.<\/p>","resposta":1110453,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, h\u00e1 uma antiga controv\u00e9rsia n\u00e3o resolvida nas Ci\u00eancias Sociais, n\u00e3o s\u00f3 sobre o pr\u00f3prio conceito, mas tamb\u00e9m quanto a sua forma\u00e7\u00e3o. A teoria mais conhecida \u00e9 aquela que tenta explicar o processo de forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica por meio do chamado modelo cascata. A opini\u00e3o p\u00fablica se formaria a partir de pequenos grupos, situados no topo da pir\u00e2mide social, e depois viria descendo, por degraus, at\u00e9 a base da pir\u00e2mide. No primeiro degrau dessa cascata, estaria o pequeno grupo das elites econ\u00f4micas e sociais; no segundo, estaria o das elites pol\u00edticas e, no terceiro, a m\u00eddia, seguida pelos chamados formadores de opini\u00e3o &#8212; intelectuais, religiosos, artistas, educadores, l\u00edderes empresariais e sindicais, jornalistas &#8212;; finalmente, no \u00faltimo degrau, a grande maioria que constitui a base da popula\u00e7\u00e3o. Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":187083,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>No que se refere \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, h\u00e1 uma antiga controv\u00e9rsia n\u00e3o resolvida nas Ci\u00eancias Sociais, n\u00e3o s\u00f3 sobre o pr\u00f3prio conceito, mas tamb\u00e9m quanto a sua forma\u00e7\u00e3o. A teoria mais conhecida \u00e9 aquela que tenta explicar o processo de forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica por meio do chamado modelo cascata. <\/P>\r\n<P>A opini\u00e3o p\u00fablica se formaria a partir de pequenos grupos, situados no topo da pir\u00e2mide social, e depois viria descendo, por degraus, at\u00e9 a base da pir\u00e2mide. No primeiro degrau dessa cascata, estaria o pequeno grupo das elites econ\u00f4micas e sociais; no segundo, estaria o das elites pol\u00edticas e, no terceiro, a m\u00eddia, seguida pelos chamados formadores de opini\u00e3o &#8212; intelectuais, religiosos, artistas, educadores, l\u00edderes empresariais e sindicais, jornalistas &#8212;; finalmente, no \u00faltimo degrau, a grande maioria que constitui a base da popula\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 e 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo-se que a tubula\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica apresente vazamento e este esteja pr\u00f3ximo \u00e0 torneira aberta, ser\u00e1 dif\u00edcil detect\u00e1-lo, uma vez que a utiliza\u00e7\u00e3o do copo nessas circunst\u00e2ncias, conforme descrito no experimento, prejudica a observa\u00e7\u00e3o do que ocorre na ponta da torneira.","provas":[{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303524,"hashId":"d5c888541e72cda5ac7cff5cb1db7a78","enunciado":"<p align=justify>Supondo-se que a\r\ntubula\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica apresente vazamento e\r\neste esteja pr\u00f3ximo \u00e0 torneira aberta, ser\u00e1 dif\u00edcil detect\u00e1-lo,\r\numa vez que a utiliza\u00e7\u00e3o do copo nessas circunst\u00e2ncias,\r\nconforme descrito no experimento, prejudica a observa\u00e7\u00e3o\r\ndo que ocorre na ponta da torneira.<\/p>","resposta":1110460,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O teste do copo com \u00e1gua para verificar se h\u00e1 vazamento de \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, por exemplo, de um apartamento, \u00e9 muito utilizado por bombeiros hidr\u00e1ulicos. O teste consiste nos passos descritos a seguir. a) Fechar o registro de entrada de \u00e1gua da instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica avaliada e todas as torneiras e terminais de sa\u00edda de \u00e1gua da instala\u00e7\u00e3o. b) Pegar um copo comum e ench\u00ea-lo com \u00e1gua aproximadamente at\u00e9 a borda. c) Abrir uma das torneiras da instala\u00e7\u00e3o, envolver a ponta dessa torneira na \u00e1gua do copo e observar o resultado por alguns minutos. Considerando o teste descrito acima, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":187084,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT1165o00 size=2><FONT face=TT1165o00 size=2>\r\n<P align=left>O teste do copo com \u00e1gua para verificar se h\u00e1 vazamento de \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, por exemplo, de um apartamento, \u00e9 muito utilizado por bombeiros hidr\u00e1ulicos. O teste consiste nos passos descritos a seguir. <\/P>\r\n<P align=left>a)   Fechar o registro de entrada de \u00e1gua da instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica avaliada e todas as torneiras e terminais de sa\u00edda de \u00e1gua da instala\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=left>b)   Pegar um copo comum e ench\u00ea-lo com \u00e1gua aproximadamente at\u00e9 a borda.<\/P>\r\n<P align=left>c)   Abrir uma das torneiras da instala\u00e7\u00e3o, envolver a ponta dessa torneira na \u00e1gua do copo e observar o resultado por alguns minutos.<\/P>\r\n<P align=left>Considerando o teste descrito acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/303524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, os paradigmas da comunica\u00e7\u00e3o organizacional foram consolidados \u00e0 margem das teorias da comunica\u00e7\u00e3o, fen\u00f4meno denominado sistemismo.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303527,"hashId":"99bb22a9214534aebe9e98cb2b530e66","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, os paradigmas da comunica\u00e7\u00e3o\r\norganizacional foram consolidados \u00e0 margem das teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, fen\u00f4meno denominado sistemismo.<\/p>","resposta":1110466,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A comunica\u00e7\u00e3o organizacional padece de um dilema cong\u00eanito: o de n\u00e3o saber quais paradigmas abra\u00e7ar. De um lado, sofre a influ\u00eancia das principais teorias do campo que lhe empresta o nome: o das Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o. De outro, por ser, ela mesma, uma \u00e1rea do conhecimento humano formada pela converg\u00eancia das mais diversas disciplinas, j\u00e1 flertou com v\u00e1rios matizes de um espectro te\u00f3rico muito amplo, na busca de sua identidade. Nesse leque, tem-se, por exemplo, em uma de suas pontas, a ado\u00e7\u00e3o de quadros explicativos advindos do funcionalismo de tipo quantitativista e, at\u00e9 mesmo, de um tecnicismo positivista absolutamente incompat\u00edvel com a \u00edndole humanista das Ci\u00eancias Sociais. Uma vis\u00e3o te\u00f3rica que buscou, inclusive, dar ao campo o suporte matem\u00e1tico das ci\u00eancias exatas. N\u00e3o nos esque\u00e7amos de Shannon e Weaver, os dois engenheiros norte-americanos que, estudando interfer\u00eancias em transmiss\u00f5es telef\u00f4nicas para a empresa Bell, desenvolveram um modelo que, se trouxe contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas importantes para que se entendesse a problem\u00e1tica do ru\u00eddo nos processos comunicacionais, esqueceu que comunica\u00e7\u00e3o se produz, acima de tudo, entre seres humanos e n\u00e3o a partir de um di\u00e1logo virtual entre m\u00e1quinas; uma f\u00f3rmula que n\u00e3o levou em conta tamb\u00e9m que aparatos tecnol\u00f3gicos podem, no m\u00e1ximo, fornecer vis\u00f5es complementares \u00e0s teorias da comunica\u00e7\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":187086,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>A comunica\u00e7\u00e3o organizacional padece de um dilema cong\u00eanito: o de n\u00e3o saber quais paradigmas abra\u00e7ar. De um lado, sofre a influ\u00eancia das principais teorias do campo que lhe empresta o nome: o das Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o. De outro, por ser, ela mesma, uma \u00e1rea do conhecimento humano formada pela converg\u00eancia das mais diversas disciplinas, j\u00e1 flertou com v\u00e1rios matizes de um espectro te\u00f3rico muito amplo, na busca de sua identidade. Nesse leque, tem-se, por exemplo, em uma de suas pontas, a ado\u00e7\u00e3o de quadros explicativos advindos do funcionalismo de tipo quantitativista e, at\u00e9 mesmo, de um tecnicismo positivista absolutamente incompat\u00edvel com a \u00edndole humanista das Ci\u00eancias Sociais. Uma vis\u00e3o te\u00f3rica que buscou, inclusive, dar ao campo o suporte matem\u00e1tico das ci\u00eancias exatas. <\/P>\r\n<P>N\u00e3o nos esque\u00e7amos de Shannon e Weaver, os dois engenheiros norte-americanos que, estudando interfer\u00eancias em transmiss\u00f5es telef\u00f4nicas para a empresa Bell, desenvolveram um modelo que, se trouxe contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas importantes para que se entendesse a problem\u00e1tica do ru\u00eddo nos processos comunicacionais, esqueceu que comunica\u00e7\u00e3o se produz, acima de tudo, entre seres humanos e n\u00e3o a partir de um di\u00e1logo virtual entre m\u00e1quinas; uma f\u00f3rmula que n\u00e3o levou em conta tamb\u00e9m que aparatos tecnol\u00f3gicos podem, no m\u00e1ximo, fornecer vis\u00f5es complementares \u00e0s teorias da comunica\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o disco de uma serra circular apresentar trincas, dentes quebrados e empenamentos, mesmo nessa situa\u00e7\u00e3o ele pode ser utilizado, sem perda de efici\u00eancia para o trabalho em execu\u00e7\u00e3o, uma vez que a sua troca deve ser efetuada somente em caso de defeito irrepar\u00e1vel.","provas":[{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303531,"hashId":"4c39c0fbe5d6316fce027e753dcaad74","enunciado":"<p align=justify>Se o disco de uma serra\r\ncircular apresentar trincas, dentes quebrados e\r\nempenamentos, mesmo nessa situa\u00e7\u00e3o ele pode ser utilizado,\r\nsem perda de efici\u00eancia para o trabalho em execu\u00e7\u00e3o, uma\r\nvez que a sua troca deve ser efetuada somente em caso de\r\ndefeito irrepar\u00e1vel.<\/p>","resposta":1110474,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com m\u00e1quinas e equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividade de carpintaria s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es que devem ser executadas por trabalhadores qualificados para o servi\u00e7o. Um dos equipamentos utilizados nesse tipo de atividade \u00e9 a serra circular. A respeito desse equipamento para atividade de carpintaria, julgue os itens que se seguem.","id":187087,"enunciado":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00f5es com m\u00e1quinas e equipamentos necess\u00e1rios\r\n\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividade de carpintaria s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es que devem\r\nser executadas por trabalhadores qualificados para o servi\u00e7o. Um\r\ndos equipamentos utilizados nesse tipo de atividade \u00e9 a serra\r\ncircular. A respeito desse equipamento para atividade de\r\ncarpintaria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/303531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resultados de pesquisas de opini\u00e3o podem ser utilizados para planejamento estrat\u00e9gico das organiza\u00e7\u00f5es, desde que obtidos de pesquisa confi\u00e1vel e realizada segundo padr\u00f5es t\u00e9cnicos adequados.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303538,"hashId":"9d5d5247b7c0a4c98426bb190ee61e65","enunciado":"<p align=justify>Resultados de pesquisas de opini\u00e3o podem ser utilizados\r\npara planejamento estrat\u00e9gico das organiza\u00e7\u00f5es, desde que\r\nobtidos de pesquisa confi\u00e1vel e realizada segundo padr\u00f5es\r\nt\u00e9cnicos adequados.<\/p>","resposta":1110487,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A velocidade com que os acontecimentos se sucedem no mundo contempor\u00e2neo obriga as organiza\u00e7\u00f5es a buscarem, cada vez mais avidamente, uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel. Isso se d\u00e1 pelo fato de a imagem institucional positiva se instituir, no contexto atual, como uma esp\u00e9cie de passaporte da organiza\u00e7\u00e3o para a estabilidade econ\u00f4mica e social desejada. Ter uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel, em \u00faltima an\u00e1lise, quer dizer gozar de boa imagem perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Mas, para se conhecer o que pensa a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito de algum tema, \u00e9 necess\u00e1rio que antes se saiba o que exatamente ela representa. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem. ","id":187089,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>A velocidade com que os acontecimentos se sucedem no mundo contempor\u00e2neo obriga as organiza\u00e7\u00f5es a buscarem, cada vez mais avidamente, uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel. Isso se d\u00e1 pelo fato de a imagem institucional positiva se instituir, no contexto atual, como uma esp\u00e9cie de passaporte da organiza\u00e7\u00e3o para a estabilidade econ\u00f4mica e social desejada. Ter uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel, em \u00faltima an\u00e1lise, quer dizer gozar de boa imagem perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Mas, para se conhecer o que pensa a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito de algum tema, \u00e9 necess\u00e1rio que antes se saiba o que exatamente ela representa.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/303538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sondagens, a pesquisa de m\u00eddia e as pesquisas de opini\u00e3o e de mercado fundamentam-se ambas no pressuposto de que a realidade \u00e9 socialmente constru\u00edda e utilizam os mesmos padr\u00f5es t\u00e9cnicos, definidos pelo modelo de Lasswell e pela an\u00e1lise de conte\u00fado.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303539,"hashId":"10b68d508810b9954dfbf2c5fdcbbb3d","enunciado":"<p align=justify>As sondagens, a pesquisa de m\u00eddia e as pesquisas de opini\u00e3o\r\ne de mercado fundamentam-se ambas no pressuposto de que\r\na realidade \u00e9 socialmente constru\u00edda e utilizam os mesmos\r\npadr\u00f5es t\u00e9cnicos, definidos pelo modelo de Lasswell e pela\r\nan\u00e1lise de conte\u00fado.<\/p>","resposta":1110490,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A velocidade com que os acontecimentos se sucedem no mundo contempor\u00e2neo obriga as organiza\u00e7\u00f5es a buscarem, cada vez mais avidamente, uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel. Isso se d\u00e1 pelo fato de a imagem institucional positiva se instituir, no contexto atual, como uma esp\u00e9cie de passaporte da organiza\u00e7\u00e3o para a estabilidade econ\u00f4mica e social desejada. Ter uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel, em \u00faltima an\u00e1lise, quer dizer gozar de boa imagem perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Mas, para se conhecer o que pensa a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito de algum tema, \u00e9 necess\u00e1rio que antes se saiba o que exatamente ela representa. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem. ","id":187089,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>A velocidade com que os acontecimentos se sucedem no mundo contempor\u00e2neo obriga as organiza\u00e7\u00f5es a buscarem, cada vez mais avidamente, uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel. Isso se d\u00e1 pelo fato de a imagem institucional positiva se instituir, no contexto atual, como uma esp\u00e9cie de passaporte da organiza\u00e7\u00e3o para a estabilidade econ\u00f4mica e social desejada. Ter uma imagem p\u00fablica favor\u00e1vel, em \u00faltima an\u00e1lise, quer dizer gozar de boa imagem perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Mas, para se conhecer o que pensa a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito de algum tema, \u00e9 necess\u00e1rio que antes se saiba o que exatamente ela representa.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/303539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, os estudos sobre gatekeeping descrevem e explicam procedimentos rotineiros do jornalismo, como a escolha de capas de revistas e de manchetes de primeira p\u00e1gina de jornais e a sele\u00e7\u00e3o de fotografias, de t\u00edtulos e do vocabul\u00e1rio para nomear os fatos e os personagens da not\u00edcia.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303545,"hashId":"3064e9e014ee0a2098cf8438d7e37602","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, os estudos sobre <EM>gatekeeping<\/EM> descrevem e explicam procedimentos rotineiros do jornalismo, como a escolha de capas de revistas e de manchetes de primeira p\u00e1gina de jornais e a sele\u00e7\u00e3o de fotografias, de t\u00edtulos e do vocabul\u00e1rio para nomear os fatos e os personagens da not\u00edcia.<\/p>","resposta":1110501,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" H\u00e1 d\u00e9cadas a teoria do gatekeeping (sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es) vem tratando de explicar o processo de constru\u00e7\u00e3o da realidade social. Exemplos concretos do processo de cria\u00e7\u00e3o dessa realidade s\u00e3o observados diariamente tanto na forma como os notici\u00e1rios de televis\u00e3o editam protestos e discursos ou descrevem cenas de acidentes e crimes quanto na forma como as revistas de informa\u00e7\u00e3o resumem os eventos mais importantes da semana e decidem o que ser\u00e1 capa em determinado fim de semana. Tamb\u00e9m \u00e9 exemplo do processo de cria\u00e7\u00e3o a forma como os jornais descrevem pessoas e(ou) conceitos abstratos: guerrilheiro ou terrorista, esquerda ou direita, conservador ou liberal. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do assunto nele abordado, julgue os itens que se seguem. ","id":187092,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>H\u00e1 d\u00e9cadas a teoria do <EM>gatekeeping<\/EM> (sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es) vem tratando de explicar o processo de constru\u00e7\u00e3o da realidade social. Exemplos concretos do processo de cria\u00e7\u00e3o dessa realidade s\u00e3o observados diariamente tanto na forma como os notici\u00e1rios de televis\u00e3o editam protestos e discursos ou descrevem cenas de acidentes e crimes quanto na forma como as revistas de informa\u00e7\u00e3o resumem os eventos mais importantes da semana e decidem o que ser\u00e1 capa em determinado fim de semana. Tamb\u00e9m \u00e9 exemplo do processo de cria\u00e7\u00e3o a forma como os jornais descrevem pessoas e(ou) conceitos abstratos: guerrilheiro ou terrorista, esquerda ou direita, conservador ou liberal.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do assunto nele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/303545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, isentam-se dos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es o comunicado oficial, o release, o briefing e o informativo interno. Esses tipos de textos n\u00e3o passam pelos mesmos filtros inerentes ao gatekeeping porque se destinam ao p\u00fablico interno da organiza\u00e7\u00e3o que os divulga.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303549,"hashId":"1af26971ba8476c4d5cecd0e76c6e357","enunciado":"<p align=justify>Entre os g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, isentam-se dos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es o comunicado oficial, o <EM>release<\/EM>, o <EM>briefing<\/EM> e o informativo interno. Esses tipos de textos n\u00e3o passam pelos mesmos filtros inerentes ao <EM>gatekeeping<\/EM> porque se destinam ao p\u00fablico interno da organiza\u00e7\u00e3o que os divulga.<\/p>","resposta":1110510,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" H\u00e1 d\u00e9cadas a teoria do gatekeeping (sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es) vem tratando de explicar o processo de constru\u00e7\u00e3o da realidade social. Exemplos concretos do processo de cria\u00e7\u00e3o dessa realidade s\u00e3o observados diariamente tanto na forma como os notici\u00e1rios de televis\u00e3o editam protestos e discursos ou descrevem cenas de acidentes e crimes quanto na forma como as revistas de informa\u00e7\u00e3o resumem os eventos mais importantes da semana e decidem o que ser\u00e1 capa em determinado fim de semana. Tamb\u00e9m \u00e9 exemplo do processo de cria\u00e7\u00e3o a forma como os jornais descrevem pessoas e(ou) conceitos abstratos: guerrilheiro ou terrorista, esquerda ou direita, conservador ou liberal. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do assunto nele abordado, julgue os itens que se seguem. ","id":187092,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>H\u00e1 d\u00e9cadas a teoria do <EM>gatekeeping<\/EM> (sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es) vem tratando de explicar o processo de constru\u00e7\u00e3o da realidade social. Exemplos concretos do processo de cria\u00e7\u00e3o dessa realidade s\u00e3o observados diariamente tanto na forma como os notici\u00e1rios de televis\u00e3o editam protestos e discursos ou descrevem cenas de acidentes e crimes quanto na forma como as revistas de informa\u00e7\u00e3o resumem os eventos mais importantes da semana e decidem o que ser\u00e1 capa em determinado fim de semana. Tamb\u00e9m \u00e9 exemplo do processo de cria\u00e7\u00e3o a forma como os jornais descrevem pessoas e(ou) conceitos abstratos: guerrilheiro ou terrorista, esquerda ou direita, conservador ou liberal.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do assunto nele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/303549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato do texto \u00e9 t\u00edpico de nota divulgada em tempo real, pela instantaneidade e apelo factual imediato, representado pelo uso de verbos no presente como no trecho \"acordo com a Fran\u00e7a protege telas e rastreia donos\".","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303555,"hashId":"77eb4a8641a534cfbe3d0c7f3a125c75","enunciado":"<p align=justify>O formato do texto \u00e9 t\u00edpico de nota divulgada em tempo real,\r\npela instantaneidade e apelo factual imediato, representado\r\npelo uso de verbos no presente como no trecho \"acordo com\r\na Fran\u00e7a protege telas e rastreia donos\".<\/p>","resposta":1110522,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":187097,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem106.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/303555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto utiliza o modelo da pir\u00e2mide invertida, que resultou no formato lide e sublide.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303556,"hashId":"0f2f83ee06106bae98091fadf24f68fb","enunciado":"<p align=justify>O texto utiliza o modelo da pir\u00e2mide invertida, que resultou\r\nno formato lide e sublide.<\/p>","resposta":1110523,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":187097,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem106.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/303556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a not\u00edcia trata de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, visto que o texto n\u00e3o menciona pessoas.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303558,"hashId":"60127aa664a1c2637aec6a38d6302e95","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a not\u00edcia trata de informa\u00e7\u00e3o sigilosa,\r\nvisto que o texto n\u00e3o menciona pessoas.<\/p>","resposta":1110527,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":187097,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem106.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/303558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto brasileiro atual, as m\u00eddias institucionais do setor p\u00fablico n\u00e3o se enquadram na categoria de ind\u00fastria cultural, j\u00e1 que seus conte\u00fados s\u00e3o diferenciados e os profissionais do setor recebem forma\u00e7\u00e3o e treinamento especial. Al\u00e9m disso, todos os formatos e padr\u00f5es informativos dessas m\u00eddias s\u00e3o totalmente diferentes dos ve\u00edculos privados.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303562,"hashId":"19a8443072a370079927bfc7a9f2c324","enunciado":"<p align=justify>No contexto brasileiro atual, as m\u00eddias institucionais do setor\r\np\u00fablico n\u00e3o se enquadram na categoria de ind\u00fastria cultural,\r\nj\u00e1 que seus conte\u00fados s\u00e3o diferenciados e os profissionais do\r\nsetor recebem forma\u00e7\u00e3o e treinamento especial. Al\u00e9m disso,\r\ntodos os formatos e padr\u00f5es informativos dessas m\u00eddias s\u00e3o\r\ntotalmente diferentes dos ve\u00edculos privados.<\/p>","resposta":1110536,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os primeiros cr\u00edticos da cultura de massas atribu\u00edram \u00e0 ind\u00fastria cultural a preocupa\u00e7\u00e3o pela frui\u00e7\u00e3o dos sentidos e sua impossibilidade de promover um prop\u00f3sito emancipat\u00f3rio. Desde ent\u00e3o, o trabalho com as identidades seria somente uma forma a mais de tematizar e administrar a ansiedade pelo consumo. Com base no texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":187098,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Os primeiros cr\u00edticos da cultura de massas atribu\u00edram \u00e0 ind\u00fastria cultural a preocupa\u00e7\u00e3o pela frui\u00e7\u00e3o dos sentidos e sua impossibilidade de promover um prop\u00f3sito emancipat\u00f3rio. Desde ent\u00e3o, o trabalho com as identidades seria somente uma forma a mais de tematizar e administrar a ansiedade pelo consumo.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o com a sociedade de consumo, os primeiros cr\u00edticos da cultura de massas citados no texto destacavam o car\u00e1ter ideol\u00f3gico dos conte\u00fados produzidos e divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Entre esses primeiros cr\u00edticos, destacam-se Theodor Adorno, Max Horkheimer e Walter Benjamin.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303564,"hashId":"3ca7a3465b264f5aa4d2db61d0b5a5e4","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o com a sociedade de consumo, os primeiros\r\ncr\u00edticos da cultura de massas citados no texto destacavam o\r\ncar\u00e1ter ideol\u00f3gico dos conte\u00fados produzidos e divulgados\r\npelos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Entre esses primeiros cr\u00edticos,\r\ndestacam-se Theodor Adorno, Max Horkheimer e Walter\r\nBenjamin.<\/p>","resposta":1110539,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os primeiros cr\u00edticos da cultura de massas atribu\u00edram \u00e0 ind\u00fastria cultural a preocupa\u00e7\u00e3o pela frui\u00e7\u00e3o dos sentidos e sua impossibilidade de promover um prop\u00f3sito emancipat\u00f3rio. Desde ent\u00e3o, o trabalho com as identidades seria somente uma forma a mais de tematizar e administrar a ansiedade pelo consumo. Com base no texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":187098,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Os primeiros cr\u00edticos da cultura de massas atribu\u00edram \u00e0 ind\u00fastria cultural a preocupa\u00e7\u00e3o pela frui\u00e7\u00e3o dos sentidos e sua impossibilidade de promover um prop\u00f3sito emancipat\u00f3rio. Desde ent\u00e3o, o trabalho com as identidades seria somente uma forma a mais de tematizar e administrar a ansiedade pelo consumo.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT5C8o00 size=2>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista jornal\u00edstico, \u00e9 correto afirmar que o trecho destacado constitui exemplo de tematiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que extrapola o aspecto meramente informativo e factual. A tematiza\u00e7\u00e3o \u00e9 explicada pela hip\u00f3tese do agendamento (agenda-setting).","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303568,"hashId":"d48b9ec09c9607b7f8a079c848bc5e70","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista jornal\u00edstico, \u00e9 correto afirmar que o trecho destacado constitui exemplo de tematiza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que extrapola o aspecto meramente informativo e factual. A tematiza\u00e7\u00e3o \u00e9 explicada pela hip\u00f3tese do agendamento (<EM>agenda-setting<\/EM>).<\/p>","resposta":1110548,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":187099,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem107.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/303568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto refor\u00e7a a no\u00e7\u00e3o de que o jornalismo apenas retrata a realidade, sem fazer ju\u00edzo de valor sobre os fatos.","provas":[{"id":5753,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista","id":4064},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Jornalista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":303571,"hashId":"4d65d61e9f5a559496cc77b2698c210a","enunciado":"<p align=justify>O texto refor\u00e7a a no\u00e7\u00e3o de que o jornalismo apenas retrata\r\na realidade, sem fazer ju\u00edzo de valor sobre os fatos.<\/p>","resposta":1110554,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":187099,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5753\/Imagem107.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/303571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ve\u00edculo com levita\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica desloca-se suspenso nos trilhos, e a sua tra\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcionada por um reator linear.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303583,"hashId":"d48ce64494642a971448a5781e128c69","enunciado":"<p align=justify>O ve\u00edculo com levita\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica desloca-se suspenso nos\r\ntrilhos, e a sua tra\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcionada por um reator linear.<\/p>","resposta":1110578,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um dos principais desafios das cidades, em qualquer lugar no mundo, \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de transporte. O direito de ir e vir de todos os cidad\u00e3os nem sempre \u00e9 respeitado. A maioria das pol\u00edticas de desenvolvimento, e os pr\u00f3prios investimentos nacionais e regionais, ainda est\u00e1 voltada \u00e0 boa circula\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis particulares e ve\u00edculos de carga. Somente casos isolados mostram tentativas de priorizar o transporte coletivo no Brasil, buscando democratizar a mobilidade e a acessibilidade urbanas de forma planejada. Tendo o texto acima como referencia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":187102,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Um dos principais desafios das cidades, em qualquer lugar no mundo, \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do sistema de transporte. O direito de ir e vir de todos os cidad\u00e3os nem sempre \u00e9 respeitado. A maioria das pol\u00edticas de desenvolvimento, e os pr\u00f3prios investimentos nacionais e regionais, ainda est\u00e1 voltada \u00e0 boa circula\u00e7\u00e3o dos autom\u00f3veis particulares e ve\u00edculos de carga. Somente casos isolados mostram tentativas de priorizar o transporte coletivo no Brasil, buscando democratizar a mobilidade e a acessibilidade urbanas de forma planejada.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT3CCo00 size=2>Tendo o texto acima como referencia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/303583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A mulher acidentada pode apresentar os gen\u00f3tipos IAIO ou IBIO.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303604,"hashId":"1384817586a8b76c796e70c565c6206d","enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>\r\n<P align=left>A mulher acidentada pode apresentar os gen\u00f3tipos I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=TT7C367o00><FONT size=1 face=TT7C367o00><SUP>A<\/SUP><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=TT7C367o00><FONT size=1 face=TT7C367o00><SUP>O<\/SUP><\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>\r\n<P align=left>ou I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=TT7C367o00><FONT size=1 face=TT7C367o00><SUP>B<\/SUP><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>I<\/FONT><\/FONT><FONT size=1 face=TT7C367o00><FONT size=1 face=TT7C367o00><SUP>O<\/SUP><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1110620,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher sofreu um atropelamento e foi internada\nnecessitando de uma transfus\u00e3o de sangue com urg\u00eancia. De\nimediato, foi realizada a sua tipagem sangu\u00ednea, constatando-se\npertencer aos tipos AB Rh negativo.\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":187105,"enunciado":"Uma mulher sofreu um atropelamento e foi internada<\/P>\n<P align=left>necessitando de uma transfus\u00e3o de sangue com urg\u00eancia. De<\/P>\n<P align=left>imediato, foi realizada a sua tipagem sangu\u00ednea, constatando-se<\/P>\n<P align=left>pertencer aos tipos AB Rh negativo.<\/P>\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua comumente empregada em laborat\u00f3rios \u00e9 obtida por meio da destila\u00e7\u00e3o em equipamentos denominados destiladores de \u00e1gua.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303608,"hashId":"d822cd7551c4ca96ea973a7c56fffa8e","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua comumente empregada em laborat\u00f3rios \u00e9 obtida por\r\nmeio da destila\u00e7\u00e3o em equipamentos denominados\r\ndestiladores de \u00e1gua.<\/p>","resposta":1110627,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises hematol\u00f3gicas s\u00e3o empregados diferentes tipos de aparelhos laboratoriais adequados a diferentes finalidades. Considerando-se os aparelhos comumente utilizados nesse ambiente, julgue os seguintes itens.","id":187107,"enunciado":"<p align=justify>Em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises hematol\u00f3gicas s\u00e3o empregados\r\ndiferentes tipos de aparelhos laboratoriais adequados a diferentes\r\nfinalidades. Considerando-se os aparelhos comumente utilizados\r\nnesse ambiente, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Cidade, o Plano Plurianual de Investimentos deve incorporar as diretrizes do plano diretor urbano.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303615,"hashId":"637e7d65accb9be7147e764470a8a8ab","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto da Cidade, o Plano Plurianual de\r\nInvestimentos deve incorporar as diretrizes do plano diretor\r\nurbano.<\/p>","resposta":1110641,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano diretor \u00e9 um instrumento do Estatuto da Cidade indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio de uma pol\u00edtica urbana sustent\u00e1vel. Em Florian\u00f3polis, capital que ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranque das cidades brasileiras com maior \u00edndice de qualidade de vida, os instrumentos participativos servem como diretrizes na gest\u00e3o administrativa. Um plano diretor tem como principal objetivo prever o crescimento para curto, m\u00e9dio e longo prazos. O planejamento busca antecipar e projetar a ocupa\u00e7\u00e3o organizada do solo dos 10, 20 e 50 anos seguintes. Dessa forma, s\u00e3o definidos regras e padr\u00f5es para sua ocupa\u00e7\u00e3o, com defini\u00e7\u00e3o de \u00e1reas espec\u00edficas para resid\u00eancias e para atividades que atendam \u00e0s voca\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio - com\u00e9rcio, servi\u00e7os, turismo, lazer e ind\u00fastrias de tecnologia n\u00e3o-poluentes. No exemplo de Florian\u00f3polis, cuja administra\u00e7\u00e3o municipal foi considerada, por duas vezes, a melhor, entre as capitais brasileiras, o plano diretor \u00e9 dividido em v\u00e1rias regi\u00f5es, permitindo um planejamento minucioso de cada \u00e1rea, atendendo \u00e0s necessidades especificas dos moradores.\nA partir do texto acima e considerando a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano e o Estatuto da Cidade, julgue os itens a seguir.\n","id":187108,"enunciado":"O plano diretor \u00e9 um instrumento do Estatuto da Cidade indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio de uma pol\u00edtica urbana sustent\u00e1vel. Em Florian\u00f3polis, capital que ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranque das cidades brasileiras com maior \u00edndice de qualidade de vida, os instrumentos participativos servem como diretrizes na gest\u00e3o administrativa. Um plano diretor tem como principal objetivo prever o crescimento para curto, m\u00e9dio e longo prazos. O planejamento busca antecipar e projetar a ocupa\u00e7\u00e3o organizada do solo dos 10, 20 e 50 anos seguintes. Dessa forma, s\u00e3o definidos regras e padr\u00f5es para sua ocupa\u00e7\u00e3o, com defini\u00e7\u00e3o de \u00e1reas espec\u00edficas para resid\u00eancias e para atividades que atendam \u00e0s voca\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio - com\u00e9rcio, servi\u00e7os, turismo, lazer e ind\u00fastrias de tecnologia n\u00e3o-poluentes. No exemplo de Florian\u00f3polis, cuja administra\u00e7\u00e3o municipal foi considerada, por duas vezes, a melhor, entre as capitais brasileiras, o plano diretor \u00e9 dividido em v\u00e1rias regi\u00f5es, permitindo um planejamento minucioso de cada \u00e1rea, atendendo \u00e0s necessidades especificas dos moradores.<\/P>\nA partir do texto acima e considerando a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano e o Estatuto da Cidade, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/303615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de subutiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e descumpridas as condi\u00e7\u00f5es e prazos previstos no Estatuto da Cidade, o munic\u00edpio pode aplicar o IPTU progressivo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de cinco anos consecutivos.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303620,"hashId":"d42a619c7d52d4d1163da21f58db2b18","enunciado":"<p align=justify>Em caso de subutiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e descumpridas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es e prazos previstos no Estatuto da Cidade, o\r\nmunic\u00edpio pode aplicar o IPTU progressivo, mediante a\r\nmajora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de cinco anos\r\nconsecutivos.<\/p>","resposta":1110651,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O plano diretor \u00e9 um instrumento do Estatuto da Cidade indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio de uma pol\u00edtica urbana sustent\u00e1vel. Em Florian\u00f3polis, capital que ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranque das cidades brasileiras com maior \u00edndice de qualidade de vida, os instrumentos participativos servem como diretrizes na gest\u00e3o administrativa. Um plano diretor tem como principal objetivo prever o crescimento para curto, m\u00e9dio e longo prazos. O planejamento busca antecipar e projetar a ocupa\u00e7\u00e3o organizada do solo dos 10, 20 e 50 anos seguintes. Dessa forma, s\u00e3o definidos regras e padr\u00f5es para sua ocupa\u00e7\u00e3o, com defini\u00e7\u00e3o de \u00e1reas espec\u00edficas para resid\u00eancias e para atividades que atendam \u00e0s voca\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio - com\u00e9rcio, servi\u00e7os, turismo, lazer e ind\u00fastrias de tecnologia n\u00e3o-poluentes. No exemplo de Florian\u00f3polis, cuja administra\u00e7\u00e3o municipal foi considerada, por duas vezes, a melhor, entre as capitais brasileiras, o plano diretor \u00e9 dividido em v\u00e1rias regi\u00f5es, permitindo um planejamento minucioso de cada \u00e1rea, atendendo \u00e0s necessidades especificas dos moradores.\nA partir do texto acima e considerando a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano e o Estatuto da Cidade, julgue os itens a seguir.\n","id":187108,"enunciado":"O plano diretor \u00e9 um instrumento do Estatuto da Cidade indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio de uma pol\u00edtica urbana sustent\u00e1vel. Em Florian\u00f3polis, capital que ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranque das cidades brasileiras com maior \u00edndice de qualidade de vida, os instrumentos participativos servem como diretrizes na gest\u00e3o administrativa. Um plano diretor tem como principal objetivo prever o crescimento para curto, m\u00e9dio e longo prazos. O planejamento busca antecipar e projetar a ocupa\u00e7\u00e3o organizada do solo dos 10, 20 e 50 anos seguintes. Dessa forma, s\u00e3o definidos regras e padr\u00f5es para sua ocupa\u00e7\u00e3o, com defini\u00e7\u00e3o de \u00e1reas espec\u00edficas para resid\u00eancias e para atividades que atendam \u00e0s voca\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio - com\u00e9rcio, servi\u00e7os, turismo, lazer e ind\u00fastrias de tecnologia n\u00e3o-poluentes. No exemplo de Florian\u00f3polis, cuja administra\u00e7\u00e3o municipal foi considerada, por duas vezes, a melhor, entre as capitais brasileiras, o plano diretor \u00e9 dividido em v\u00e1rias regi\u00f5es, permitindo um planejamento minucioso de cada \u00e1rea, atendendo \u00e0s necessidades especificas dos moradores.<\/P>\nA partir do texto acima e considerando a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano e o Estatuto da Cidade, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/303620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade, a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor de transporte urbano se tornou obrigat\u00f3rio para cidades acima de 100 mil habitantes.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303626,"hashId":"34b519ec1267c88ed5cfe8a85996a4e7","enunciado":"<p align=justify>A partir da promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade, a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde um plano diretor de transporte urbano se tornou\r\nobrigat\u00f3rio para cidades acima de 100 mil habitantes.<\/p>","resposta":1110664,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao plano diretor de desenvolvimento urbano e ao plano diretor espec\u00edfico para transporte urbano, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":187110,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao plano diretor de desenvolvimento urbano e ao\r\nplano diretor espec\u00edfico para transporte urbano, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 e 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/303626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema p\u00fablico de drenagem de \u00e1guas pluviais nas cidades \u00e9 composto basicamente por ruas, guias, sarjetas, redes de tubula\u00e7\u00f5es e seus sistemas de capta\u00e7\u00e3o e, ainda, das \u00e1reas deliberadamente alag\u00e1veis.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303633,"hashId":"dd59dea9c843f0f34b198ac5ee1289cf","enunciado":"<p align=justify>O sistema p\u00fablico de drenagem de \u00e1guas pluviais nas\r\ncidades \u00e9 composto basicamente por ruas, guias, sarjetas,\r\nredes de tubula\u00e7\u00f5es e seus sistemas de capta\u00e7\u00e3o e, ainda, das\r\n\u00e1reas deliberadamente alag\u00e1veis.<\/p>","resposta":1110677,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os urbanos, julgue os itens seguintes.","id":187112,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os urbanos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/303633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos, solventes vol\u00e1teis podem ser pipetados diretamente com a boca.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303642,"hashId":"98b372b7703694d4f7f7b1566a355b6c","enunciado":"<p align=justify>Durante a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos, solventes vol\u00e1teis\r\npodem ser pipetados diretamente com a boca.<\/p>","resposta":1110696,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as boas pr\u00e1ticas de laborat\u00f3rio tratam da organiza\u00e7\u00e3o, processos e condi\u00e7\u00f5es sob as quais estudos de laborat\u00f3rio s\u00e3o planejados, executados, monitorados, registrados e relatados, julgue os itens que se seguem.","id":187114,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as boas pr\u00e1ticas de laborat\u00f3rio tratam da\r\norganiza\u00e7\u00e3o, processos e condi\u00e7\u00f5es sob as quais estudos de\r\nlaborat\u00f3rio s\u00e3o planejados, executados, monitorados, registrados\r\ne relatados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de ciclo de uma linha de transporte coletivo \u00e9 igual \u00e0 soma do tempo da viagem de ida, do tempo de viagem de volta, do tempo parado no primeiro terminal e do tempo do segundo terminal.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303645,"hashId":"33c098472f1f3293d52ca71c2fa07523","enunciado":"<p align=justify>O tempo de ciclo de uma linha de transporte coletivo \u00e9 igual\r\n\u00e0 soma do tempo da viagem de ida, do tempo de viagem de\r\nvolta, do tempo parado no primeiro terminal e do tempo do\r\nsegundo terminal.<\/p>","resposta":1110701,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita. Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo. ","id":187115,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT3CCo00 size=2>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/303645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os corredores de \u00f4nibus s\u00e3o aqueles cujo sistema de linhas est\u00e1 estruturado segundo o esquema tronco-alimentador.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303647,"hashId":"1985876bee56005bc91680c7151f655f","enunciado":"<p align=justify>Os corredores de \u00f4nibus s\u00e3o aqueles cujo sistema de linhas\r\nest\u00e1 estruturado segundo o esquema tronco-alimentador.<\/p>","resposta":1110706,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita. Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo. ","id":187115,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT3CCo00 size=2>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/303647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a fun\u00e7\u00e3o, as linhas de transporte p\u00fablico podem ser classificadas como convencional, troncal, alimentadora, seletiva e expressa.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303649,"hashId":"a15a0d7245f3675b4291cc58208dad07","enunciado":"<p align=justify>Segundo a fun\u00e7\u00e3o, as linhas de transporte p\u00fablico podem ser\r\nclassificadas como convencional, troncal, alimentadora,\r\nseletiva e expressa.<\/p>","resposta":1110709,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita. Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo. ","id":187115,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Diferentemente do que acontece na maioria das grandes metr\u00f3poles mundiais, a base do transporte p\u00fablico na cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 o \u00f4nibus. A frota do sistema de transporte urbano sobre pneus conta atualmente com cerca de 11 mil \u00f4nibus e \u00e9 respons\u00e1vel pelo deslocamento de 3,9 milh\u00f5es de passageiros\/dia. A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 servida por cerca de 1.200 linhas regulares, que se distribuem ao longo de quase quatro mil quil\u00f4metros de ruas e avenidas &#8212; de um total de 13,5 mil quil\u00f4metros de rede vi\u00e1ria urbana &#8212; e que utilizam uma frota na qual est\u00e3o inclu\u00eddos desde micro\u00f4nibus para vinte passageiros at\u00e9 os grandes biarticulados que transportam mais de duzentas pessoas ao mesmo tempo. Em compara\u00e7\u00e3o com os cerca de quatro milh\u00f5es de embarques por dia, do sistema de \u00f4nibus, o metr\u00f4, com suas tr\u00eas linhas e cerca de 50 quil\u00f4metros de rede, n\u00e3o atinge nem a metade desse n\u00famero. As crescentes dificuldades de circula\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus v\u00eam sendo, por\u00e9m, respons\u00e1veis pela gradativa e constante queda de qualidade do servi\u00e7o prestado pelo sistema. Isso se reflete em dilata\u00e7\u00e3o do tempo de viagem, ociosidade ou superlota\u00e7\u00e3o da frota &#8212; conforme o local e hor\u00e1rio &#8212; tempos de espera excessivos, desconforto e inseguran\u00e7a. Como n\u00e3o poderia deixar de ser, isso tudo resulta na perda de passageiros e de receita.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT3CCo00 size=2>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte coletivo.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"},{"nome_clean":"Planejamento e mobilidade urbana","oab":false,"nome":"Planejamento e mobilidade urbana","pai":416484,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416485,"slug":"engenharia-civil-planejamento-e-mobilidade-urbana"}],"slug":"engenharia-civil\/303649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fator VIII altamente purificado pode ser obtido com o uso de anticorpos monoclonais, a partir de camundongos, empregando colunas de imunoafinidade.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303650,"hashId":"8f462976655418844aa706f26d98bd86","enunciado":"<p align=justify>Fator VIII altamente purificado pode ser obtido com o uso\r\nde anticorpos monoclonais, a partir de camundongos,\r\nempregando colunas de imunoafinidade.<\/p>","resposta":1110711,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os hemoderivados, como albumina, imunoglobulinas, concentrado de fator VIII e o concentrado de fator IX, s\u00e3o medicamentos essenciais para o tratamento de algumas doen\u00e7as. Considerando o fracionamento industrial de plasma para a obten\u00e7\u00e3o de hemoderivados, julgue os itens a seguir.","id":187116,"enunciado":"<p align=justify>Os hemoderivados, como albumina, imunoglobulinas,\r\nconcentrado de fator VIII e o concentrado de fator IX, s\u00e3o\r\nmedicamentos essenciais para o tratamento de algumas doen\u00e7as.\r\nConsiderando o fracionamento industrial de plasma para a\r\nobten\u00e7\u00e3o de hemoderivados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Uma alternativa para a produ\u00e7\u00e3o de fator VIII \u00e9 utilizar a tecnologia do DNA recombinante, por meio da qual a prote\u00edna purificada \u00e9 introduzida em c\u00e9lulas ovarianas de hamsters que passem a amplific\u00e1-la.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303651,"hashId":"b07b5e0c6f95b907e2e9e616386afa68","enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>\r\n<P align=left>Uma alternativa para a produ\u00e7\u00e3o de fator VIII \u00e9 utilizar a<\/P>\r\n<P align=left>tecnologia do DNA recombinante, por meio da qual a<\/P>\r\n<P align=left>prote\u00edna purificada \u00e9 introduzida em c\u00e9lulas ovarianas de<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C368o00><FONT size=2 face=TT7C368o00>\r\n<P><EM>hamsters<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>que passem a amplific\u00e1-la.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1110714,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os hemoderivados, como albumina, imunoglobulinas, concentrado de fator VIII e o concentrado de fator IX, s\u00e3o medicamentos essenciais para o tratamento de algumas doen\u00e7as. Considerando o fracionamento industrial de plasma para a obten\u00e7\u00e3o de hemoderivados, julgue os itens a seguir.","id":187116,"enunciado":"<p align=justify>Os hemoderivados, como albumina, imunoglobulinas,\r\nconcentrado de fator VIII e o concentrado de fator IX, s\u00e3o\r\nmedicamentos essenciais para o tratamento de algumas doen\u00e7as.\r\nConsiderando o fracionamento industrial de plasma para a\r\nobten\u00e7\u00e3o de hemoderivados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo 1 apresenta claramente intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303654,"hashId":"24b27cf7ca70b38357c666092b115b98","enunciado":"<p align=justify>O indiv\u00edduo 1 apresenta claramente intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose.<\/p>","resposta":1110720,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Dois indiv\u00edduos realizaram exames para dosagem dos n\u00edveis de glicemia e foram obtidos os seguintes resultados: indiv\u00edduo 1: glicemia de jejum = 140 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de glicose = 210 mg\/dL; indiv\u00edduo 2: glicemia de jejum = 80 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de glicose = 100 mg\/dL. Com base nesses resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":187117,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>\r\n<P align=left>Dois indiv\u00edduos realizaram exames para dosagem dos n\u00edveis de<\/P>\r\n<P align=left>glicemia e foram obtidos os seguintes resultados:<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>indiv\u00edduo 1: glicemia de jejum = 140 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s<\/P>\r\n<P align=left>                      sobrecarga de glicose = 210 mg\/dL;<\/P>\r\n<P align=left>indiv\u00edduo 2: glicemia de jejum = 80 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s<\/P>\r\n<P align=left>                      sobrecarga de glicose = 100 mg\/dL.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P>Com base nesses resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo 1 apresenta n\u00edveis glic\u00eamicos compat\u00edveis com diabetes, necessitando de exames adicionais para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303655,"hashId":"367f6eb4746c43bc5d9532268ece3876","enunciado":"<p align=justify>O indiv\u00edduo 1 apresenta n\u00edveis glic\u00eamicos compat\u00edveis com\r\ndiabetes, necessitando de exames adicionais para\r\nconfirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1110721,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Dois indiv\u00edduos realizaram exames para dosagem dos n\u00edveis de glicemia e foram obtidos os seguintes resultados: indiv\u00edduo 1: glicemia de jejum = 140 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de glicose = 210 mg\/dL; indiv\u00edduo 2: glicemia de jejum = 80 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s sobrecarga de glicose = 100 mg\/dL. Com base nesses resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":187117,"enunciado":"<p align=justify><FONT size=2 face=TT7C360o00><FONT size=2 face=TT7C360o00>\r\n<P align=left>Dois indiv\u00edduos realizaram exames para dosagem dos n\u00edveis de<\/P>\r\n<P align=left>glicemia e foram obtidos os seguintes resultados:<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>indiv\u00edduo 1: glicemia de jejum = 140 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s<\/P>\r\n<P align=left>                      sobrecarga de glicose = 210 mg\/dL;<\/P>\r\n<P align=left>indiv\u00edduo 2: glicemia de jejum = 80 mg\/dL; 2 horas ap\u00f3s<\/P>\r\n<P align=left>                      sobrecarga de glicose = 100 mg\/dL.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P>Com base nesses resultados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os modelos gravitacionais t\u00eam sua concep\u00e7\u00e3o embasada na analogia com a lei gravitacional de atra\u00e7\u00e3o m\u00fatua dos corpos.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303657,"hashId":"9e3ddb158fb2823790dd85794f9de5d9","enunciado":"<p align=justify>Os modelos gravitacionais t\u00eam sua concep\u00e7\u00e3o embasada na\r\nanalogia com a lei gravitacional de atra\u00e7\u00e3o m\u00fatua dos\r\ncorpos.<\/p>","resposta":1110725,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os modelos usados para o planejamento das redes de transporte urbano tiveram um grande desenvolvimento nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A necessidade de sofisticar os modelos, usados tanto para a quantifica\u00e7\u00e3o da demanda de viagens quanto para a simula\u00e7\u00e3o da escolha de rotas nas redes de transporte urbano, resultou na introdu\u00e7\u00e3o de muitas vari\u00e1veis aos processos, j\u00e1 baseados originalmente em quatro passos: gera\u00e7\u00e3o\/atra\u00e7\u00e3o de viagens, distribui\u00e7\u00e3o das viagens, escolha modal e aloca\u00e7\u00e3o de viagens. Com esse crescimento de vari\u00e1veis e do n\u00famero de modelos matem\u00e1ticos implementados, foram criados softwares flex\u00edveis o suficiente para suportar e comparar diferentes cen\u00e1rios concebidos. Considerando as possibilidades oferecidas por essas ferramentas de planejamento multimodal de transportes, a CPTM implantou o software EMME\/2 para apoiar as decis\u00f5es do planejamento do futuro de sua rede e realizar estimativas dos padr\u00f5es operacionais do sistema de transporte coletivo da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo. Esse sistema oferece a toda a CPTM a possibilidade de simular o comportamento do usu\u00e1rio, em face do incremento da oferta de transporte coletivo (ou infra-estrutura para transporte individual) na \u00e1rea de abrang\u00eancia (RMSP) e horizontes definidos para o estudo. Por meio de um processo de calibra\u00e7\u00e3o do modelo, a partir de dados reais dos padr\u00f5es operacionais vigentes nos sistemas dispon\u00edveis, s\u00e3o ajustados os par\u00e2metros do instrumento, de forma que, quando da representa\u00e7\u00e3o de potenciais alternativas relativas \u00e0 oferta de transporte, a demanda prevista para o horizonte de estudo seja alocada de forma compat\u00edvel com os modelos de escolha t\u00edpicos dos usu\u00e1rios atendidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir. ","id":187118,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Os modelos usados para o planejamento das redes de transporte urbano tiveram um grande desenvolvimento nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A necessidade de sofisticar os modelos, usados tanto para a quantifica\u00e7\u00e3o da demanda de viagens quanto para a simula\u00e7\u00e3o da escolha de rotas nas redes de transporte urbano, resultou na introdu\u00e7\u00e3o de muitas vari\u00e1veis aos processos, j\u00e1 baseados originalmente em quatro passos: gera\u00e7\u00e3o\/atra\u00e7\u00e3o de viagens, distribui\u00e7\u00e3o das viagens, escolha modal e aloca\u00e7\u00e3o de viagens. Com esse crescimento de vari\u00e1veis e do n\u00famero de modelos matem\u00e1ticos implementados, foram criados <EM>softwares<\/EM> flex\u00edveis o suficiente para suportar e comparar diferentes cen\u00e1rios concebidos. Considerando as possibilidades oferecidas por essas ferramentas de planejamento multimodal de transportes, a CPTM implantou o<EM> software<\/EM> EMME\/2 para apoiar as decis\u00f5es do planejamento do futuro de sua rede e realizar estimativas dos padr\u00f5es operacionais do sistema de transporte coletivo da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo. Esse sistema oferece a toda a CPTM a possibilidade de simular o comportamento do usu\u00e1rio, em face do incremento da oferta de transporte coletivo (ou infra-estrutura para transporte individual) na \u00e1rea de abrang\u00eancia (RMSP) e horizontes definidos para o estudo. Por meio de um processo de calibra\u00e7\u00e3o do modelo, a partir de dados reais dos padr\u00f5es operacionais vigentes nos sistemas dispon\u00edveis, s\u00e3o ajustados os par\u00e2metros do instrumento, de forma que, quando da representa\u00e7\u00e3o de potenciais alternativas relativas \u00e0 oferta de transporte, a demanda prevista para o horizonte de estudo seja alocada de forma compat\u00edvel com os modelos de escolha t\u00edpicos dos usu\u00e1rios atendidos.<\/P>\r\n<P><FONT face=TT3CCo00 size=2>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"},{"nome_clean":"Planejamento e mobilidade urbana","oab":false,"nome":"Planejamento e mobilidade urbana","pai":416484,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416485,"slug":"engenharia-civil-planejamento-e-mobilidade-urbana"}],"slug":"engenharia-civil\/303657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de material \u00e9 normalmente realizada em tubos pl\u00e1sticos, uma vez que oferecem vantagens como o menor risco de quebra e, conseq\u00fcentemente, menor exposi\u00e7\u00e3o do manipulador a risco biol\u00f3gico.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303659,"hashId":"f6e9d8e17d2ac71ba062ce0935e5c9a9","enunciado":"<p align=justify>A coleta de material \u00e9 normalmente realizada em tubos\r\npl\u00e1sticos, uma vez que oferecem vantagens como o menor\r\nrisco de quebra e, conseq\u00fcentemente, menor exposi\u00e7\u00e3o do\r\nmanipulador a risco biol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1110730,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta de material biol\u00f3gico para an\u00e1lises, julgue os seguintes itens.","id":187119,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta de material biol\u00f3gico para an\u00e1lises, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fontes de energia na tra\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus s\u00e3o duas: d\u00edsel e eletricidade.","provas":[{"id":5755,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte","id":4065},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-planejamento-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Planejamento de Transporte - 2008"},{"id":26134,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":13231},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"}],"id":303669,"hashId":"30d4375f426fb42d18a6fd9ca4b520f1","enunciado":"<p align=justify>As fontes de energia na tra\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus s\u00e3o duas: d\u00edsel e\r\neletricidade.<\/p>","resposta":1110751,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao transporte urbano, julgue os itens que se seguem.","id":187120,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao transporte urbano, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e1cido \u00farico reduz, em condi\u00e7\u00f5es alcalinas, o fosfotungstato a azul de tungst\u00eanio, o qual \u00e9 medido por espectrometria de for\u00e7a at\u00f4mica.","provas":[{"id":20458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11142},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"},{"id":20459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":20460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia","id":11144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-hemoterapia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia","id":11137},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-hemoderivados-area-hemoterapia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Hemoterapia - 2008"},{"id":26456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11148},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-laboratorio-de-analises-clinicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2008"},{"id":26457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":11150},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-producao-de-biotecnologia-area-patologia-clinica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303676,"hashId":"575f32b38269fe72265619f398bacb64","enunciado":"<p align=justify>O \u00e1cido \u00farico reduz, em condi\u00e7\u00f5es alcalinas, o\r\nfosfotungstato a azul de tungst\u00eanio, o qual \u00e9 medido por\r\nespectrometria de for\u00e7a at\u00f4mica.<\/p>","resposta":1110765,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1110764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1110765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os exames bioqu\u00edmicos de sangue atualmente empregados, julgue os itens a seguir.","id":187121,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os exames bioqu\u00edmicos de sangue atualmente\r\nempregados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/303676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o computador tenha recursos para isso, o arquivo pode ser salvo em pendrive, que, normalmente, possui capacidade de armazenamento maior que a do disquete de 3\u00bd\".","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336722,"hashId":"8bf0fef58e53b2f96419b8ac7e760ae2","enunciado":"<p align=justify>Caso o computador tenha recursos para isso, o arquivo\r\npode ser salvo em pendrive, que, normalmente, possui\r\ncapacidade de armazenamento maior que a do disquete\r\nde 3\u00bd\".<\/p>","resposta":1205170,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do MS Word com um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o em um microcomputador com o sistema operacional Windows XP, julgue os itens de 21 a 25, acerca do Word 2003.","id":200526,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6361\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do MS Word com um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o em um microcomputador com o sistema operacional Windows XP, julgue os itens de 21 a 25, acerca do Word 2003.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/336722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um analista judici\u00e1rio de comarca do estado do Cear\u00e1, 15 dias ap\u00f3s completar um ano de exerc\u00edcio, pediu licen\u00e7a para tratar de interesse particular. O pedido foi deferido, sendo a licen\u00e7a concedida por um per\u00edodo de tr\u00eas anos e remunerada com a metade do sal\u00e1rio que o analista recebia na atividade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deferido \u00e9 irregular, pois tal licen\u00e7a s\u00f3 poderia ser concedida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio e sem vencimentos.","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336744,"hashId":"4006a3c6bfe156869161f02db14a0956","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nUm analista judici\u00e1rio de comarca do estado do Cear\u00e1, 15 dias\r\nap\u00f3s completar um ano de exerc\u00edcio, pediu licen\u00e7a para tratar\r\nde interesse particular. O pedido foi deferido, sendo a licen\u00e7a\r\nconcedida por um per\u00edodo de tr\u00eas anos e remunerada com a\r\nmetade do sal\u00e1rio que o analista recebia na atividade.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o pedido deferido \u00e9 irregular, pois tal licen\u00e7a\r\ns\u00f3 poderia ser concedida ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio e sem\r\nvencimentos.<\/p>","resposta":1205217,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 12.342\/1994.","id":200530,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao C\u00f3digo de Divis\u00e3o e\nOrganiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 12.342\/1994.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 \u00e0 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395703,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-12-342-1978-aprova-o-regulamento-a-que-se-refere-o-artigo-22-do-decreto-lei-211-de-30-de-marco-de-1970-que-dispoe-sobre-normas-de-promocao-preservacao-e-recuperacao-da-saude-no-campo-de-competencia-da-secretaria-de-estado-da-saude"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399957,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara-lei-12-342-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/336744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando Pick points delimita a \u00e1rea a ser hachurada.","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336821,"hashId":"e0c4fc63b1ee8881171893579f22a4a9","enunciado":"<p align=justify>O comando Pick points delimita a \u00e1rea a ser hachurada.<\/p>","resposta":1205377,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao AutoCAD, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200552,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao AutoCAD, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 \u00e0 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/336821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Built-in, um sistema de ilumina\u00e7\u00e3o em que o ponto de luz fica oculto, \u00e9 muito usado porque n\u00e3o provoca ofuscamento.","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336874,"hashId":"a2eb30928a6cc94711779082917c2abc","enunciado":"<p align=justify>Built-in, um sistema de ilumina\u00e7\u00e3o em que o ponto de luz\r\nfica oculto, \u00e9 muito usado porque n\u00e3o provoca ofuscamento.<\/p>","resposta":1205487,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No design de interiores, a ilumina\u00e7\u00e3o ocupa um lugar extremamente importante, j\u00e1 que o correto uso da luz pode contribuir para tornar o ambiente mais agrad\u00e1vel. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200564,"enunciado":"<p align=justify>No design de interiores, a ilumina\u00e7\u00e3o ocupa um lugar\r\nextremamente importante, j\u00e1 que o correto uso da luz pode\r\ncontribuir para tornar o ambiente mais agrad\u00e1vel. No que se\r\nrefere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 \u00e0 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/336874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partindo-se do pressuposto de que um programa se configura complexo quando a arquitetura resultante apresenta circula\u00e7\u00f5es diferenciadas, \u00e9 correto afirmar que o projeto de uma sala de justi\u00e7a \u00e9 complexo.","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336898,"hashId":"fab5884531d70f9ad3a41145c206cadc","enunciado":"Partindo-se do pressuposto de que um programa se configura\r\ncomplexo quando a arquitetura resultante apresenta\r\ncircula\u00e7\u00f5es diferenciadas, \u00e9 correto afirmar que o projeto de\r\numa sala de justi\u00e7a \u00e9 complexo.","resposta":1205546,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto e nas imagens mostradas acima, julgue os itens de 112 a 120.","id":200568,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6361\/Imagem18.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6361\/Imagem_16.gif><\/P>Com base no texto e nas imagens mostradas acima, julgue os itens de 112 a 120.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 \u00e0 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/336898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para projetar a eleva\u00e7\u00e3o dos assentos, conforme ilustrado na figura II, \u00e9 correto se recorrer a uma constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica conhecida pelo nome de curva de visibilidade.","provas":[{"id":6361,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":336904,"hashId":"7a41b44e889d372eae0ae05f5391ad05","enunciado":"<p align=justify>Para projetar a eleva\u00e7\u00e3o dos assentos, conforme ilustrado na\r\nfigura II, \u00e9 correto se recorrer a uma constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica\r\nconhecida pelo nome de curva de visibilidade.<\/p>","resposta":1205558,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto e nas imagens mostradas acima, julgue os itens de 112 a 120.","id":200568,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6361\/Imagem18.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6361\/Imagem_16.gif><\/P>Com base no texto e nas imagens mostradas acima, julgue os itens de 112 a 120.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 \u00e0 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/336904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo","id":3729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, enquanto houver a confus\u00e3o e a indefini\u00e7\u00e3o do \"paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna\" (l.14-15), as pr\u00e1ticas identit\u00e1rias estar\u00e3o baseadas em d\u00favidas.","provas":[{"id":6363,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2008"},{"id":6436,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2008"},{"id":6437,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":6438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"},{"id":6439,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo","id":3729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Jornalismo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":336985,"hashId":"a49a99999d33df57e0485eca8f8be82a","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, enquanto houver a confus\u00e3o e a indefini\u00e7\u00e3o\r\ndo \"paradigma epistemol\u00f3gico da ci\u00eancia moderna\"\r\n(<EM>l<\/EM>.14-15), as pr\u00e1ticas identit\u00e1rias estar\u00e3o baseadas em\r\nd\u00favidas.<\/p>","resposta":1205743,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1205742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1205743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias do texto acima e de suas estruturas ling\u00fc\u00edsticas, julgue os itens de 1 a 9.","id":200582,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6363\/Imagem_17.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das id\u00e9ias do texto acima e de suas estruturas ling\u00fc\u00edsticas, julgue os itens de 1 a 9.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 \u00e0 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/336985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades abertas e fechadas de previd\u00eancia complementar s\u00e3o isentas da contribui\u00e7\u00e3o do PIS\/PASEP mas recolhem a COFINS de maneira semelhante \u00e0quela praticada pelas empresas limitadas e companhias abertas.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332347,"hashId":"132d6378ef9801f15e0aa8f4bc453177","enunciado":"<p align=justify>As entidades abertas e fechadas de previd\u00eancia\r\ncomplementar s\u00e3o isentas da contribui\u00e7\u00e3o do PIS\/PASEP\r\nmas recolhem a COFINS de maneira semelhante \u00e0quela\r\npraticada pelas empresas limitadas e companhias abertas.<\/p>","resposta":1193262,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das contribui\u00e7\u00f5es para PIS\/PASEP e COFINS, julgue os itens a seguir","id":198955,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das contribui\u00e7\u00f5es para PIS\/PASEP e COFINS, julgue os\r\nitens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/332347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. A lei tamb\u00e9m atribui objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. Ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), est\u00e3o inclu\u00eddas as a\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":6297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":332352,"hashId":"992935da959049323fbd68958b9d36ac","enunciado":"<p align=justify>A Lei n<SUP>o<\/SUP> 8.080, de 19 de setembro de 1990, regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. A lei tamb\u00e9m atribui objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. Ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), est\u00e3o inclu\u00eddas as a\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":1193282,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas e privadas; avalia\u00e7\u00e3o para recebimento do aux\u00edlio-doen\u00e7a e assegurar aposentadoria por invalidez.","id":1193279,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle\r\ndos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es\r\ne empresas p\u00fablicas e privadas; avalia\u00e7\u00e3o para\r\nrecebimento do aux\u00edlio-doen\u00e7a e assegurar aposentadoria\r\npor invalidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0 sa\u00fade; assegurar benef\u00edcios por acidente do trabalho e garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO.","id":1193280,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0\r\nsa\u00fade; assegurar benef\u00edcios por acidente do trabalho\r\ne garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o\r\ndo PCMSO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho; a garantia ao sindicato dos trabalhadores de requerer ao \u00f3rg\u00e3o competente a interdi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina, de setor de servi\u00e7o ou de todo ambiente de trabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente para a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores e garantir a elabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO.","id":1193281,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de\r\ntrabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho;\r\na garantia ao sindicato dos trabalhadores de\r\nrequerer ao \u00f3rg\u00e3o competente a interdi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina,\r\nde setor de servi\u00e7o ou de todo ambiente de\r\ntrabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente\r\npara a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores e garantir a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e efetiva implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0 sa\u00fade; assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho e revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas no processo de trabalho, tendo, na sua elabora\u00e7\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o das entidades sindicais.","id":1193282,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0\r\nsa\u00fade; assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes\r\nde trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional\r\ne do trabalho e revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem\r\noficial de doen\u00e7as originadas no processo de trabalho,\r\ntendo, na sua elabora\u00e7\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o das\r\nentidades sindicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-doen\u00e7a: valor mensal igual a 92% (noventa e dois por cento) do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o do empregado, vigente no dia do acidente, n\u00e3o podendo ser inferior a 92% (noventa e dois por cento) de seu sal\u00e1rio de benef\u00edcio, ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho e revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as originadas no processo de trabalho, tendo, na sua elabora\u00e7\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o das entidades sindicais.","id":1193283,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio-doen\u00e7a: valor mensal igual a 92% (noventa e\r\ndois por cento) do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o do empregado,\r\nvigente no dia do acidente, n\u00e3o podendo ser\r\ninferior a 92% (noventa e dois por cento) de seu sal\u00e1rio\r\nde benef\u00edcio, ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de\r\ntrabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho\r\ne revis\u00e3o peri\u00f3dica da listagem oficial de doen\u00e7as\r\noriginadas no processo de trabalho, tendo, na sua\r\nelabora\u00e7\u00e3o, a colabora\u00e7\u00e3o das entidades sindicais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/332352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O asbesto ou amianto \u00e9 um agente cancer\u00edgeno e est\u00e1 associado a um tipo raro de c\u00e2ncer, o mesotelioma de pleura. O Brasil, produtor e consumidor de asbesto, tem cerca de 80% de sua produ\u00e7\u00e3o consumidos no mercado interno. Segundo norma regulamentadora NR 15, em seu anexo 12, exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto significa","provas":[{"id":6297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":332377,"hashId":"da022d2424023a76b77a250ebf2db649","enunciado":"<p align=justify>O asbesto ou amianto \u00e9 um agente cancer\u00edgeno e est\u00e1\r\nassociado a um tipo raro de c\u00e2ncer, o mesotelioma de\r\npleura. O Brasil, produtor e consumidor de asbesto, tem\r\ncerca de 80% de sua produ\u00e7\u00e3o consumidos no mercado\r\ninterno. Segundo norma regulamentadora NR 15, em seu\r\nanexo 12, exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto significa<\/p>","resposta":1193346,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o em determinados locais \u00e0s part\u00edculas respir\u00e1veis (com di\u00e2metro inferior a 5 micr\u00f4metros e comprimento maior que 10 micr\u00f4metros) deste agente cancer\u00edgeno.","id":1193345,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o em determinados locais \u00e0s part\u00edculas respir\u00e1veis\r\n(com di\u00e2metro inferior a 5 micr\u00f4metros e\r\ncomprimento maior que 10 micr\u00f4metros) deste agente\r\ncancer\u00edgeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o, no trabalho, \u00e0s fibras de asbesto respir\u00e1veis ou poeiras de asbesto em suspens\u00e3o no ar originada pelo asbesto ou por minerais, materiais ou produtos que contenham asbesto.","id":1193346,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o, no trabalho, \u00e0s fibras de asbesto respir\u00e1veis\r\nou poeiras de asbesto em suspens\u00e3o no ar\r\noriginada pelo asbesto ou por minerais, materiais ou\r\nprodutos que contenham asbesto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inala\u00e7\u00e3o da poeira de asbesto (part\u00edculas com di\u00e2metro inferior a 10 micr\u00f4metros) no ar em locais, como minera\u00e7\u00e3o ou f\u00e1bricas de produtos t\u00eaxteis.","id":1193347,"corpo":"<p align=justify>inala\u00e7\u00e3o da poeira de asbesto (part\u00edculas com di\u00e2metro\r\ninferior a 10 micr\u00f4metros) no ar em locais,\r\ncomo minera\u00e7\u00e3o ou f\u00e1bricas de produtos t\u00eaxteis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inala\u00e7\u00e3o de fibras de asbesto respir\u00e1veis que possuem di\u00e2metro inferior a 1 micr\u00f4metro e comprimento maior que 10 micr\u00f4metros.","id":1193348,"corpo":"<p align=justify>inala\u00e7\u00e3o de fibras de asbesto respir\u00e1veis que possuem\r\ndi\u00e2metro inferior a 1 micr\u00f4metro e comprimento\r\nmaior que 10 micr\u00f4metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contato manual e inala\u00e7\u00e3o ao asbesto (part\u00edculas com di\u00e2metro inferior a 1 micr\u00f4metro) durante o trabalho com constru\u00e7\u00e3o civil e minera\u00e7\u00e3o.","id":1193349,"corpo":"<p align=justify>contato manual e inala\u00e7\u00e3o ao asbesto (part\u00edculas\r\ncom di\u00e2metro inferior a 1 micr\u00f4metro) durante o trabalho\r\ncom constru\u00e7\u00e3o civil e minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/332377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho, nas leis de benef\u00edcios da previd\u00eancia social, contempla","provas":[{"id":6297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2008-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":332389,"hashId":"6ee1d264cfe707167e4bbab91fbe18e3","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho, nas leis de benef\u00edcios\r\nda previd\u00eancia social, contempla<\/p>","resposta":1193381,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tudo o que ocorre a servi\u00e7o da empresa, desde que provoque les\u00e3o corporal permanente.","id":1193377,"corpo":"<p align=justify>tudo o que ocorre a servi\u00e7o da empresa, desde que\r\nprovoque les\u00e3o corporal permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do trabalho, peculiar a determinada atividade e constante da rela\u00e7\u00e3o de que trata o anexo II, das leis dos acidentes e das doen\u00e7as ocupacionais.","id":1193378,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio do trabalho, peculiar a determinada atividade\r\ne constante da rela\u00e7\u00e3o de que trata o anexo\r\nII, das leis dos acidentes e das doen\u00e7as ocupacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desabamento, inunda\u00e7\u00e3o ou inc\u00eandio na moradia do trabalhador ao dirigir-se \u00e0 empresa.","id":1193379,"corpo":"<p align=justify>o desabamento, inunda\u00e7\u00e3o ou inc\u00eandio na moradia\r\ndo trabalhador ao dirigir-se \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade constante da rela\u00e7\u00e3o de que trata o anexo I das leis dos acidentes e das doen\u00e7as ocupacionais.","id":1193380,"corpo":"<p align=justify>a atividade constante da rela\u00e7\u00e3o de que trata o anexo\r\nI das leis dos acidentes e das doen\u00e7as ocupacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ato de agress\u00e3o, ofensa f\u00edsica intencional, por motivo de disputa relacionada ao trabalho.","id":1193381,"corpo":"<p align=justify>o ato de agress\u00e3o, ofensa f\u00edsica intencional, por motivo\r\nde disputa relacionada ao trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/332389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reten\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, valores descontados da folha de pagamentos dos servidores p\u00fablicos, corresponde a uma","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332420,"hashId":"65f13146c205aa044e402074efe78e1f","enunciado":"<p align=justify>A reten\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, valores descontados da folha de pagamentos dos servidores p\u00fablicos,\r\ncorresponde a uma<\/p>","resposta":1193476,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1193476,"corpo":"<p align=justify>receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1193477,"corpo":"<p align=justify>despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receita or\u00e7ament\u00e1ria de contribui\u00e7\u00f5es.","id":1193478,"corpo":"<p align=justify>receita or\u00e7ament\u00e1ria de contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receita or\u00e7ament\u00e1ria tribut\u00e1ria.","id":1193479,"corpo":"<p align=justify>receita or\u00e7ament\u00e1ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesa or\u00e7ament\u00e1ria de transfer\u00eancias a institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":1193480,"corpo":"<p align=justify>despesa or\u00e7ament\u00e1ria de transfer\u00eancias a institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/332420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase &#8211; O tempo, que mata quase tudo, n\u00e3o consegue matar por inteiro as nossas mem\u00f3rias &#8211; constitui uma","provas":[{"id":6301,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2008-fcc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Salvador - Guarda Municipal - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":332437,"hashId":"250239147e08bb0940708aa1710ee3ad","enunciado":"<P align=justify>A frase &#8211; <EM>O tempo, que mata quase tudo, n\u00e3o consegue matar por inteiro as nossas mem\u00f3rias<\/EM> &#8211; constitui uma<\/P>","resposta":1193506,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem direta do tema espec\u00edfico desenvolvido no texto.","id":1193504,"corpo":"<p align=justify>abordagem direta do tema espec\u00edfico desenvolvido\r\nno texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edntese da posi\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":1193505,"corpo":"<p align=justify>s\u00edntese da posi\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, que se materializar\u00e1 num tema espec\u00edfico.","id":1193506,"corpo":"<p align=justify>considera\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, que se materializar\u00e1 num\r\ntema espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tese que ser\u00e1 desmentida pela argumenta\u00e7\u00e3o utilizada no texto.","id":1193507,"corpo":"<p align=justify>tese que ser\u00e1 desmentida pela argumenta\u00e7\u00e3o utilizada\r\nno texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese aventada pelo autor, mas descartada ao final do texto.","id":1193508,"corpo":"<p align=justify>hip\u00f3tese aventada pelo autor, mas descartada ao\r\nfinal do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo. ","id":198987,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6301\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/332437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de contas de entidades governamentais \u00e9 estruturado em quatro sistemas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o. Em diversas situa\u00e7\u00f5es, um ato da administra\u00e7\u00e3o pode gerar lan\u00e7amentos em mais de um sistema ao mesmo tempo. Um evento que gera, concomitantemente, lan\u00e7amentos cont\u00e1beis no sistema or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro \u00e9","provas":[{"id":6285,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2008-fcc-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":332455,"hashId":"4ebbd035f759c4a3922767b6668bf3e6","enunciado":"<p align=justify>O plano de contas de entidades governamentais \u00e9 estruturado em quatro sistemas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o. Em diversas situa\u00e7\u00f5es, um ato da administra\u00e7\u00e3o pode gerar lan\u00e7amentos em mais de um sistema ao mesmo\r\ntempo. Um evento que gera, concomitantemente, lan\u00e7amentos cont\u00e1beis no sistema or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro \u00e9<\/p>","resposta":1193577,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com material de consumo.","id":1193577,"corpo":"<p align=justify>a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com material de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pagamento de restos a pagar.","id":1193578,"corpo":"<p align=justify>o pagamento de restos a pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa.","id":1193579,"corpo":"<p align=justify>a inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o cambial da d\u00edvida fundada.","id":1193580,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o cambial da d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por doa\u00e7\u00e3o.","id":1193581,"corpo":"<p align=justify>a obten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/332455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soma das 3 quantias aplicadas \u00e9 igual a R$ 6.000,00.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332456,"hashId":"a7b99b6859e5b84ad33712787e9d54a9","enunciado":"<p align=justify>A soma das 3 quantias aplicadas \u00e9 igual a R$ 6.000,00.<\/p>","resposta":1193549,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Carlos fez tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es financeiras: a primeira, na data de hoje (m\u00eas 0), a segunda, 3 meses ap\u00f3s a data de hoje (in\u00edcio do m\u00eas 3), e a terceira, 5 meses ap\u00f3s a data de hoje (in\u00edcio do m\u00eas 5). Essas aplica\u00e7\u00f5es foram feitas em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros simples de 5% ao m\u00eas e sabe-se que as quantias aplicadas s\u00e3o n\u00fameros diretamente proporcionais a 2, 3 e 5, respectivamente, e que a \u00faltima quantia aplicada foi de R$ 3.000,00. Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a essas aplica\u00e7\u00f5es.","id":198997,"enunciado":"<P align=justify>Carlos fez tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es financeiras: a primeira, na data de hoje (m\u00eas 0), a segunda, 3 meses ap\u00f3s a data de hoje (in\u00edcio do m\u00eas 3), e a terceira, 5 meses ap\u00f3s a data de hoje (in\u00edcio do m\u00eas 5). Essas aplica\u00e7\u00f5es foram feitas em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros simples de 5% ao m\u00eas e sabe-se que as quantias aplicadas s\u00e3o n\u00fameros diretamente proporcionais a 2, 3 e 5, respectivamente, e que a \u00faltima quantia aplicada foi de R$ 3.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a essas aplica\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/332456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar, nos moldes estabelecidos pelo ECA, incluem o(a)","provas":[{"id":6300,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Supervisor de Ensino - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":332485,"hashId":"8cbcda355bbf8d80afa1e5c63c2e7efd","enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar, nos moldes estabelecidos pelo\r\nECA, incluem o(a)<\/p>","resposta":1193636,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de penalidades administrativas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra a norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","id":1193634,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de penalidades administrativas nos casos de\r\ninfra\u00e7\u00f5es contra a norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao\r\nadolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinamento da entrada e perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes desacompanhadas dos pais em locais como est\u00e1dios, bailes, boates etc.","id":1193635,"corpo":"<p align=justify>disciplinamento da entrada e perman\u00eancia de crian\u00e7as e\r\nadolescentes desacompanhadas dos pais em locais como\r\nest\u00e1dios, bailes, boates etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhamento, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, de not\u00edcia sobre fato que constitua infra\u00e7\u00e3o administrativa ou penal contra os direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":1193636,"corpo":"<p align=justify>encaminhamento, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, de not\u00edcia sobre fato\r\nque constitua infra\u00e7\u00e3o administrativa ou penal contra os\r\ndireitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de certid\u00f5es de nascimento ou \u00f3bito de crian\u00e7a e adolescente, quando necess\u00e1rio.","id":1193637,"corpo":"<p align=justify>emiss\u00e3o de certid\u00f5es de nascimento ou \u00f3bito de crian\u00e7a e\r\nadolescente, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/332485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tumores de c\u00e9lulas germinativas s\u00e3o prim\u00e1rios de mediastino em 10% dos casos e t\u00eam como marcadores a alfafetoprote\u00edna e beta-gonadotrofina cori\u00f4nica.","provas":[{"id":6243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":332489,"hashId":"4881d6206895157349ba754ee42779bc","enunciado":"<p align=justify>Os tumores de c\u00e9lulas germinativas s\u00e3o prim\u00e1rios de\r\nmediastino em 10% dos casos e t\u00eam como marcadores a\r\nalfafetoprote\u00edna e beta-gonadotrofina cori\u00f4nica.<\/p>","resposta":1193638,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as cir\u00fargicas do mediastino, julgue os itens seguintes.","id":199009,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as cir\u00fargicas do mediastino, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/332489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas dever\u00e3o explicitar em suas propostas curriculares processos de ensino voltados para as rela\u00e7\u00f5es com sua comunidade local, regional e planet\u00e1ria, visando \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o fundamental e a vida cidad\u00e3; os alunos, ao aprenderem os conhecimentos e valores da base nacional comum e da parte diversificada, estar\u00e3o tamb\u00e9m constituindo sua identidade como cidad\u00e3os, capazes de serem protagonistas de a\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis, solid\u00e1rias e aut\u00f4nomas em rela\u00e7\u00e3o a si pr\u00f3prios, \u00e0s suas fam\u00edlias e \u00e0s comunidades. A partir desse excerto, reproduzido de artigo da Resolu\u00e7\u00e3o CEB n.\u00ba 2\/1998, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6300,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":1091,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesi-sp-2008-cespe-cebraspe-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESI - Supervisor de Ensino - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":332510,"hashId":"7c9bb789654abdbe13cc4b6cf15f777f","enunciado":"<p align=justify>As escolas dever\u00e3o explicitar em suas propostas curriculares\r\nprocessos de ensino voltados para as rela\u00e7\u00f5es com sua\r\ncomunidade local, regional e planet\u00e1ria, visando \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre\r\na educa\u00e7\u00e3o fundamental e a vida cidad\u00e3; os alunos, ao\r\naprenderem os conhecimentos e valores da base nacional comum\r\ne da parte diversificada, estar\u00e3o tamb\u00e9m constituindo sua\r\nidentidade como cidad\u00e3os, capazes de serem protagonistas de\r\na\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis, solid\u00e1rias e aut\u00f4nomas em rela\u00e7\u00e3o a si\r\npr\u00f3prios, \u00e0s suas fam\u00edlias e \u00e0s comunidades. A partir desse\r\nexcerto, reproduzido de artigo da Resolu\u00e7\u00e3o CEB n.\u00ba 2\/1998,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1193702,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base nacional comum estipulada pela legisla\u00e7\u00e3o de ensino n\u00e3o apresenta uma rela\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de conhecimento ou disciplinas a serem estudadas.","id":1193699,"corpo":"<p align=justify>A base nacional comum estipulada pela legisla\u00e7\u00e3o de ensino\r\nn\u00e3o apresenta uma rela\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de conhecimento ou\r\ndisciplinas a serem estudadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino de arte deve compor a parte diversificada nos diversos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a promover o desenvolvimento cultural dos alunos.","id":1193700,"corpo":"<p align=justify>O ensino de arte deve compor a parte diversificada nos\r\ndiversos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a promover o\r\ndesenvolvimento cultural dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte diversificada dever\u00e1 ser inclu\u00edda, obrigatoriamente, no curr\u00edculo do ensino fundamental a partir da quinta s\u00e9rie, dentro das possibilidades da institui\u00e7\u00e3o.","id":1193701,"corpo":"<p align=justify>A parte diversificada dever\u00e1 ser inclu\u00edda, obrigatoriamente,\r\nno curr\u00edculo do ensino fundamental a partir da quinta s\u00e9rie,\r\ndentro das possibilidades da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As escolas dever\u00e3o utilizar a parte diversificada de suas propostas curriculares para enriquecer e complementar a base nacional, introduzindo projetos e atividades do interesse de suas comunidades.","id":1193702,"corpo":"<p align=justify>As escolas dever\u00e3o utilizar a parte diversificada de suas\r\npropostas curriculares para enriquecer e complementar a base\r\nnacional, introduzindo projetos e atividades do interesse de\r\nsuas comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":199018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/332510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os parasitos causadores dessa doen\u00e7a s\u00e3o protozo\u00e1rios intracelulares obrigat\u00f3rios do g\u00eanero Plasmodium.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349194,"hashId":"c4d380274f06e44f06e3edb14d78312c","enunciado":"<p align=justify>Os parasitos causadores dessa doen\u00e7a s\u00e3o protozo\u00e1rios\r\nintracelulares obrigat\u00f3rios do g\u00eanero Plasmodium.<\/p>","resposta":1239953,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1239953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1239954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 55 a 60 Uma mulher de 51 anos de idade, natural e procedente do Amazonas, foi admitida com relato de febre h\u00e1 3 semanas associada a fraqueza muscular, cefal\u00e9ia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e an\u00faria. A investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica permitiu o diagn\u00f3stico de mal\u00e1ria complicada por insufici\u00eancia renal aguda. Acerca dos diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos do caso descrito no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":205407,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para os itens de 55 a 60<\/STRONG> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Uma mulher de 51 anos de idade, natural e procedente do Amazonas, foi admitida com relato de febre h\u00e1 3 semanas associada a fraqueza muscular, cefal\u00e9ia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e an\u00faria. A investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica permitiu o diagn\u00f3stico de mal\u00e1ria complicada por insufici\u00eancia renal aguda. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Acerca dos diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos do caso descrito no texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 \u00e0 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rifampicina \u00e9 indicada na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica para os contactantes domiciliares e outros contatos \u00edntimos e prolongados, definidos como aqueles que tenham contato maior ou igual a quatro horas durante 5 a 7 dias antes do in\u00edcio da doen\u00e7a.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349221,"hashId":"6209c1a9cfee5c31480d5b3f92447784","enunciado":"<p align=justify>A rifampicina \u00e9 indicada na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a\r\nmeningoc\u00f3cica para os contactantes domiciliares e outros\r\ncontatos \u00edntimos e prolongados, definidos como aqueles que\r\ntenham contato maior ou igual a quatro horas durante 5 a\r\n7 dias antes do in\u00edcio da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1240019,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso profil\u00e1tico de antimicrobianos, julgue os itens seguintes.","id":205419,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso profil\u00e1tico de antimicrobianos, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 \u00e0 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349221","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tuberculose, carb\u00fanculo, dengue e brucelose s\u00e3o doen\u00e7as infecciosas que apresentam rela\u00e7\u00e3o com a atividade de trabalho.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349231,"hashId":"4cbc0545f5772cf284f626ff357111ba","enunciado":"<p align=justify>Tuberculose, carb\u00fanculo, dengue e brucelose s\u00e3o doen\u00e7as\r\ninfecciosas que apresentam rela\u00e7\u00e3o com a atividade de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1240053,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais.","id":205423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as\r\nocupacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o existe evid\u00eancia de transmiss\u00e3o ocupacional de herpes simples.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349232,"hashId":"5fca816e4c53d92c1d8437f877d91c83","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o existe evid\u00eancia de transmiss\u00e3o ocupacional de herpes\r\nsimples.<\/p>","resposta":1240056,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais.","id":205423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as\r\nocupacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoas que trabalham na produ\u00e7\u00e3o de ferramentas e pr\u00f3teses dent\u00e1rias est\u00e3o sujeitas a desenvolver pneumoconiose por metais duros, causada pela exposi\u00e7\u00e3o a poeiras met\u00e1licas provenientes de ligas compostas por tungst\u00eanio e outros metais duros.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349234,"hashId":"d9326757439bb9a8467d1ca0c135383f","enunciado":"<p align=justify>Pessoas que trabalham na produ\u00e7\u00e3o de ferramentas e\r\npr\u00f3teses dent\u00e1rias est\u00e3o sujeitas a desenvolver\r\npneumoconiose por metais duros, causada pela exposi\u00e7\u00e3o a\r\npoeiras met\u00e1licas provenientes de ligas compostas por\r\ntungst\u00eanio e outros metais duros.<\/p>","resposta":1240059,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais.","id":205423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de acidentes de trabalho e doen\u00e7as\r\nocupacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 \u00e0 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pequeno n\u00famero m\u00e9dio de fatores apontados como envolvidos nas origens de acidentes e o fato de esses acidentes serem vistos como fen\u00f4menos individuais &#8212; ou, no m\u00e1ximo, restritos a um dos componentes do sistema sociot\u00e9cnico aberto envolvido na atividade que era desenvolvida &#8212;, est\u00e3o entre as principais cr\u00edticas \u00e0s an\u00e1lises oficiais comumente realizadas.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349246,"hashId":"5cd2d3b04bb0287c9af49fdef2d46ae6","enunciado":"<p align=justify>O pequeno n\u00famero m\u00e9dio de fatores apontados como\r\nenvolvidos nas origens de acidentes e o fato de esses\r\nacidentes serem vistos como fen\u00f4menos individuais &#8212; ou,\r\nno m\u00e1ximo, restritos a um dos componentes do sistema\r\nsociot\u00e9cnico aberto envolvido na atividade que era\r\ndesenvolvida &#8212;, est\u00e3o entre as principais cr\u00edticas \u00e0s an\u00e1lises\r\noficiais comumente realizadas.<\/p>","resposta":1240091,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De um lado, o grande n\u00famero de acidentes do trabalho \u00e9 grave problema social em nosso pa\u00eds. De outro, os estudiosos do tema no Brasil e no mundo t\u00eam criticado fortemente as conclus\u00f5es de v\u00e1rias an\u00e1lises de acidentes conduzidas no \u00e2mbito de empresas e de algumas inst\u00e2ncias governamentais e as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que lhes d\u00e3o suporte. Ildeberto M. de Almeida e Jos\u00e9 M. J. Filho. Acidentes e sua preven\u00e7\u00e3o. RBSO, v. 32, n.\u00ba 115, jan.\/jun.\/2007, p. 8. Internet: &lt;www.bvsms.saude.gov.br&gt;. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":205429,"enunciado":"<P>De um lado, o grande n\u00famero de acidentes do trabalho \u00e9 grave problema social em nosso pa\u00eds. De outro, os estudiosos do tema no Brasil e no mundo t\u00eam criticado fortemente as conclus\u00f5es de v\u00e1rias an\u00e1lises de acidentes conduzidas no \u00e2mbito de empresas e de algumas inst\u00e2ncias governamentais e as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e metodol\u00f3gicas que lhes d\u00e3o suporte.<\/P>\r\n<P> <FONT face=TT537o00 size=1><FONT face=TT537o00 size=1><\/P>\r\n<P align=left>Ildeberto M. de Almeida e Jos\u00e9 M. J. Filho. <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT538o00 size=1><FONT face=TT538o00 size=1>Acidentes e sua preven\u00e7\u00e3o<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT537o00 size=1><FONT face=TT537o00 size=1>.<\/P>\r\n<P>RBSO, v. 32, n.\u00ba 115, jan.\/jun.\/2007, p. 8. Internet: &lt;www.bvsms.saude.gov.br&gt;.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 \u00e0 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/349246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de doen\u00e7a do trabalho, o dia do acidente ser\u00e1 sempre a data do in\u00edcio da incapacidade laborativa.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349254,"hashId":"14a3373642cf842c685bfbbb3a52a14c","enunciado":"<p align=justify>No caso de doen\u00e7a do trabalho, o dia do acidente ser\u00e1\r\nsempre a data do in\u00edcio da incapacidade laborativa.<\/p>","resposta":1240115,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a metodologia utilizada para comunica\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais no Brasil, e tendo por base os dados epidemiol\u00f3gicos dela resultantes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":205434,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a metodologia utilizada para comunica\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais no Brasil, e tendo\r\npor base os dados epidemiol\u00f3gicos dela resultantes, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 \u00e0 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/349254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo compreendido entre 1999 e 2006, Pernambuco foi o estado do Nordeste brasileiro com maior n\u00famero de acidentes de trabalho registrados.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349256,"hashId":"7689beb8c1e7f4f261920aa9804775f9","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo compreendido entre 1999 e 2006, Pernambuco\r\nfoi o estado do Nordeste brasileiro com maior n\u00famero de\r\nacidentes de trabalho registrados.<\/p>","resposta":1240119,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a metodologia utilizada para comunica\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais no Brasil, e tendo por base os dados epidemiol\u00f3gicos dela resultantes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":205434,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a metodologia utilizada para comunica\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais no Brasil, e tendo\r\npor base os dados epidemiol\u00f3gicos dela resultantes, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 \u00e0 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pernambuco","oab":false,"nome":"Pernambuco","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407446,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pernambuco"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/349256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da obriga\u00e7\u00e3o legal de desenvolvimento de campanhas de preven\u00e7\u00e3o contra HIV\/AIDS em empresas, n\u00e3o h\u00e1 registro de programas desenvolvidos em empresas nordestinas.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349261,"hashId":"000105047219a0d990c4ce4e39415975","enunciado":"<p align=justify>Apesar da obriga\u00e7\u00e3o legal de desenvolvimento de\r\ncampanhas de preven\u00e7\u00e3o contra HIV\/AIDS em empresas,\r\nn\u00e3o h\u00e1 registro de programas desenvolvidos em empresas\r\nnordestinas.<\/p>","resposta":1240128,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de campanhas tem\u00e1ticas de sa\u00fade em empresas, julgue os itens a seguir.","id":205436,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de campanhas tem\u00e1ticas de sa\u00fade em empresas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 \u00e0 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/349261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da presen\u00e7a de linfonodos, o paciente tem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Trata-se de doen\u00e7a N2, que, na maioria das vezes, \u00e9 ressec\u00e1vel.","provas":[{"id":6243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-medicina-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Cirurgia Tor\u00e1cica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":332548,"hashId":"ddd5f1b50fded341fa3e2c71910c7be4","enunciado":"<p align=justify>Independentemente da presen\u00e7a de linfonodos, o paciente\r\ntem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Trata-se de doen\u00e7a N2, que, na\r\nmaioria das vezes, \u00e9 ressec\u00e1vel.<\/p>","resposta":1193789,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 60 anos de idade e fumante (20 anos\/ma\u00e7o) deu entrada no pronto-socorro com disfagia progressiva que se iniciou h\u00e1 3 meses e que, agora, ocorre at\u00e9 com l\u00edquidos. A endoscopia mostrou les\u00e3o vegetante a 25 cm da A. D. S., impedindo a progress\u00e3o do aparelho. A bi\u00f3psia mostrou se tratar de um carcinoma epiderm\u00f3ide. A tomografia computadorizada mostrou les\u00e3o com 5 cm de extens\u00e3o e linfonodos subcarinais. Com base no caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":199033,"enunciado":"<P align=justify>            Um paciente de 60 anos de idade e fumante (20 anos\/ma\u00e7o) deu entrada no pronto-socorro com disfagia progressiva que se iniciou h\u00e1 3 meses e que, agora, ocorre at\u00e9 com l\u00edquidos. A endoscopia mostrou les\u00e3o vegetante a 25 cm da A. D. S., impedindo a progress\u00e3o do aparelho. A bi\u00f3psia mostrou se tratar de um carcinoma epiderm\u00f3ide. A tomografia computadorizada mostrou les\u00e3o com 5 cm de extens\u00e3o e linfonodos subcarinais.<\/P>\r\n<P align=justify> Com base no caso cl\u00ednico acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/332548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do gasto de energia durante a execu\u00e7\u00e3o do trabalho permite estimar a carga do trabalho e calcular a exig\u00eancia de energia por parte do trabalhador.","provas":[{"id":6522,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":349272,"hashId":"0ab057fc2d1954fb71e514e656a07af1","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do gasto de energia durante a execu\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho permite estimar a carga do trabalho e calcular a\r\nexig\u00eancia de energia por parte do trabalhador.<\/p>","resposta":1240154,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1240154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1240155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ergonomia, julgue os itens a seguir.","id":205439,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de ergonomia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 \u00e0 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/349272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que Dino seja usufrutu\u00e1rio de im\u00f3vel de propriedade de Raimundo. Nesse caso, Dino n\u00e3o tem qualquer responsabilidade pelo pagamento do IPTU, pois este imposto apenas incide sobre a propriedade plena.","provas":[{"id":6294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"},{"id":16752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":332558,"hashId":"467f420c417b9a00a2d0e8df107abe0e","enunciado":"<p align=justify>Considere-se que Dino seja usufrutu\u00e1rio de im\u00f3vel de\r\npropriedade de Raimundo. Nesse caso, Dino n\u00e3o tem\r\nqualquer responsabilidade pelo pagamento do IPTU, pois\r\neste imposto apenas incide sobre a propriedade plena.<\/p>","resposta":1193830,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU), julgue os itens que se seguem.","id":199037,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana (IPTU), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/332558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que M\u00f4nica seja propriet\u00e1ria de uma ch\u00e1cara localizada fora da zona urbana do munic\u00edpio de Vila Velha e que seus caseiros produzam alimentos apenas para consumo pr\u00f3prio. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a cobran\u00e7a do IPTU sobre a ch\u00e1cara de propriedade de M\u00f4nica.","provas":[{"id":6294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":4667},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"},{"id":16752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":9333},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-i-area-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":332559,"hashId":"c852780f0574d7132eecd253b9177348","enunciado":"<p align=justify>Considere-se que M\u00f4nica seja propriet\u00e1ria de uma ch\u00e1cara\r\nlocalizada fora da zona urbana do munic\u00edpio de Vila Velha\r\ne que seus caseiros produzam alimentos apenas para\r\nconsumo pr\u00f3prio. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a cobran\u00e7a do\r\nIPTU sobre a ch\u00e1cara de propriedade de M\u00f4nica.<\/p>","resposta":1193832,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU), julgue os itens que se seguem.","id":199037,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do imposto sobre a propriedade predial e territorial\r\nurbana (IPTU), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/332559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se egresso o preso provis\u00f3rio que foi absolvido por senten\u00e7a criminal transitada em julgado, tendo sido expedido, em conseq\u00fc\u00eancia, alvar\u00e1 de soltura.","provas":[{"id":6299,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Acre","sigla":"SGA AC","id":1029,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sga-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA AC - Contador - 2008"},{"id":14919,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre","sigla":"SESP","id":3067,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sesp-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SESP - Contador - 2008"},{"id":14920,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IAPEN AC - Contador - 2008"},{"id":25187,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Acre","sigla":"PC AC","id":537,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":332578,"hashId":"385f8814781c4756a52c0d58d7b2549b","enunciado":"<p align=justify>Considera-se egresso o preso provis\u00f3rio que foi absolvido\r\npor senten\u00e7a criminal transitada em julgado, tendo sido\r\nexpedido, em conseq\u00fc\u00eancia, alvar\u00e1 de soltura.<\/p>","resposta":1193879,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1193878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1193879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o penal, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o correlata, julgue os itens de 106 a 115.","id":199035,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o penal, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o correlata, julgue os itens de <STRONG>106<\/STRONG> a <STRONG>115<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Do Objeto e da Aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Art. 1\u00ba a 4\u00ba)","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406463,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-objeto-e-da-aplicacao-da-lei-de-execucao-penal-art-1o-a-4o"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/332578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se os dados em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto desses filhos, conclui-se corretamente que h\u00e1 crian\u00e7as","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255263,"hashId":"ae617f0b01db0bcba695636f1298329e","enunciado":"<p align=justify>Analisando-se os dados em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto desses\r\nfilhos, conclui-se corretamente que h\u00e1 crian\u00e7as<\/p>","resposta":977575,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com menos de 1 ano.","id":977573,"corpo":"<p align=justify>com menos de 1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 1 ano que possuem irm\u00e3o.","id":977574,"corpo":"<p align=justify>de 1 ano que possuem irm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 2 anos que possuem irm\u00e3o.","id":977575,"corpo":"<p align=justify>de 2 anos que possuem irm\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 3 anos que possuem mais de um irm\u00e3o.","id":977576,"corpo":"<p align=justify>de 3 anos que possuem mais de um irm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com menos de 3 anos que possuem mais de um irm\u00e3o.","id":977577,"corpo":"<p align=justify>com menos de 3 anos que possuem mais de um irm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168007,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5086\/45.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7183,"slug":"estatistica-grafico-de-colunas-ou-barras-justapostas"}],"slug":"estatistica\/255263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretende-se armazenar 15 v\u00eddeos de 500MB cada e um outro v\u00eddeo de 3GB. Qual a quantidade de mem\u00f3ria m\u00ednima suficiente para efetuar esse armazenamento?","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255266,"hashId":"1555fc4d7a2f4722be8f36b5cefb4de5","enunciado":"<p align=justify>Pretende-se armazenar 15 v\u00eddeos de 500MB cada e um\r\noutro v\u00eddeo de 3GB. Qual a quantidade de mem\u00f3ria m\u00ednima\r\nsuficiente para efetuar esse armazenamento?<\/p>","resposta":977592,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1500KB","id":977588,"corpo":"<p align=justify>1500KB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8GB","id":977589,"corpo":"<p align=justify>8GB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80GB","id":977590,"corpo":"<p align=justify>80GB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"503MG","id":977591,"corpo":"<p align=justify>503MG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12000MB","id":977592,"corpo":"<p align=justify>12000MB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/255266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso da ferramenta de sistema chamada de desfragmentador de disco do Windows XP em Portugu\u00eas, tem-se que","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255268,"hashId":"270e0d1d3134e15bf89c34a904e8a95f","enunciado":"<p align=justify>No uso da ferramenta de sistema chamada de\r\ndesfragmentador de disco do Windows XP em Portugu\u00eas,\r\ntem-se que<\/p>","resposta":977598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto maior o n\u00famero m\u00e9dio de fragmentos por arquivo, maior \u00e9 a necessidade de se utilizar o aplicativo.","id":977598,"corpo":"<p align=justify>quanto maior o n\u00famero m\u00e9dio de fragmentos por arquivo,\r\nmaior \u00e9 a necessidade de se utilizar o aplicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto maior o tamanho do cluster utilizado pelo sistema de arquivos, mais eficiente ser\u00e1 o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es no disco e menor ser\u00e1 a necessidade de se utilizar periodicamente o aplicativo desfragmentador.","id":977599,"corpo":"<p align=justify>quanto maior o tamanho do cluster utilizado pelo sistema\r\nde arquivos, mais eficiente ser\u00e1 o armazenamento\r\nde informa\u00e7\u00f5es no disco e menor ser\u00e1 a necessidade de\r\nse utilizar periodicamente o aplicativo desfragmentador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer usu\u00e1rio da m\u00e1quina pode executar o aplicativo, mesmo que n\u00e3o possua privil\u00e9gio de administrador.","id":977600,"corpo":"<p align=justify>qualquer usu\u00e1rio da m\u00e1quina pode executar o aplicativo,\r\nmesmo que n\u00e3o possua privil\u00e9gio de administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como o Windows XP \u00e9 multitarefa, o fato de se abrir um arquivo enquanto o desfragmentar de disco est\u00e1 sendo executado n\u00e3o causa nenhum efeito no funcionamento do aplicativo, ainda que o sistema de arquivos utilizado seja NTFS.","id":977601,"corpo":"<p align=justify>como o Windows XP \u00e9 multitarefa, o fato de se abrir um\r\narquivo enquanto o desfragmentar de disco est\u00e1 sendo\r\nexecutado n\u00e3o causa nenhum efeito no funcionamento\r\ndo aplicativo, ainda que o sistema de arquivos utilizado\r\nseja NTFS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as diferentes cores apresentadas no relat\u00f3rio de an\u00e1lise e desfragmenta\u00e7\u00e3o representam diferentes tamanhos de cluster do sistema de arquivos.","id":977602,"corpo":"<p align=justify>as diferentes cores apresentadas no relat\u00f3rio de an\u00e1lise\r\ne desfragmenta\u00e7\u00e3o representam diferentes tamanhos de\r\ncluster do sistema de arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Papel de Parede","oab":false,"nome":"Papel de Parede","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405087,"slug":"informatica-papel-de-parede"}],"slug":"informatica\/255268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura administrativa brasileira, as entidades se distinguem dos \u00f3rg\u00e3os pela seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255278,"hashId":"373c001b5284b5b9a0fce8d6712a0ddf","enunciado":"<P align=justify>Na estrutura administrativa brasileira, as <EM>entidades<\/EM> se distinguem dos <EM>\u00f3rg\u00e3os<\/EM><STRONG> <\/STRONG>pela seguinte caracter\u00edstica:<\/P>","resposta":977649,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia apenas no \u00e2mbito federal.","id":977648,"corpo":"<p align=justify>exist\u00eancia apenas no \u00e2mbito federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria","id":977649,"corpo":"<p align=justify>personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grau hier\u00e1rquico superior.","id":977650,"corpo":"<p align=justify>grau hier\u00e1rquico superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta","id":977651,"corpo":"<p align=justify>integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter p\u00fablico","id":977652,"corpo":"<p align=justify>car\u00e1ter p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/255278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es de servidor p\u00fablico federal, irritou-se com o toque estridente do aparelho celular de M\u00e1rio, enquanto este aguardava atendimento na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Com o intuito de interromper o alto som da campainha, Jos\u00e9 arremessa o aparelho de M\u00e1rio ao ch\u00e3o, danificando-o permanentemente. Nesse caso,","provas":[{"id":5086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais","id":3217},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inep-2008-cesgranrio-tecnico-em-informacoes-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - INEP - T\u00e9cnico em Informa\u00e7\u00f5es Educacionais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255279,"hashId":"1eb67c2dd42dd8fedaefaeadbdc481fa","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es de servidor p\u00fablico\r\nfederal, irritou-se com o toque estridente do aparelho\r\ncelular de M\u00e1rio, enquanto este aguardava atendimento na\r\nreparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Com o intuito de interromper o alto som\r\nda campainha, Jos\u00e9 arremessa o aparelho de M\u00e1rio ao ch\u00e3o,\r\ndanificando-o permanentemente. Nesse caso,<\/p>","resposta":977657,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pois teve culpa ao descumprir o dever de sil\u00eancio na reparti\u00e7\u00e3o.","id":977653,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, pois teve culpa ao descumprir o dever de\r\nsil\u00eancio na reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 est\u00e1 isento de culpa, por encontrar-se no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":977654,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 est\u00e1 isento de culpa, por encontrar-se no exerc\u00edcio\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da culpa de Jos\u00e9, pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para que M\u00e1rio seja indenizado.","id":977655,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento da culpa de Jos\u00e9, pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para que M\u00e1rio seja indenizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada pelo dano, tampouco Jos\u00e9, pessoalmente.","id":977656,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada\r\npelo dano, tampouco Jos\u00e9, pessoalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a Administra\u00e7\u00e3o for condenada a indenizar M\u00e1rio, caber\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra Jos\u00e9.","id":977657,"corpo":"<p align=justify>se a Administra\u00e7\u00e3o for condenada a indenizar M\u00e1rio,\r\ncaber\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra Jos\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/255279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"HBio\" \u00e9 um processo de produ\u00e7\u00e3o de diesel, a partir de \u00f3leos vegetais, utilizado pela Petrobras. No final de 2007, a produ\u00e7\u00e3o de diesel por esse processo era de 270 mil m3\/ano. A expectativa \u00e9 de que, em 2012, esta produ\u00e7\u00e3o chegue a 1,05 milh\u00e3o m3\/ano. Supondo-se que tal expectativa se cumpra e que o aumento anual na produ\u00e7\u00e3o \"HBio\" de diesel se d\u00ea linearmente, formando uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, quantos milh\u00f5es de m3 ser\u00e3o produzidos em 2009?","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255329,"hashId":"3fbb6298fd084aa179c6313097629f8c","enunciado":"<p align=justify>\"HBio\" \u00e9 um processo de produ\u00e7\u00e3o de diesel, a partir de \u00f3leos vegetais, utilizado pela Petrobras. No final de 2007, a produ\u00e7\u00e3o de diesel por esse processo era de 270 mil m<SUP>3<\/SUP>\/ano. A expectativa \u00e9 de que, em 2012, esta produ\u00e7\u00e3o chegue a 1,05 milh\u00e3o m<SUP>3<\/SUP>\/ano. Supondo-se que tal expectativa se cumpra e que o aumento anual na produ\u00e7\u00e3o \"HBio\" de diesel se d\u00ea linearmente, formando uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, quantos milh\u00f5es de m<SUP>3<\/SUP> ser\u00e3o produzidos em 2009?<\/p>","resposta":977900,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,560","id":977898,"corpo":"<p align=justify>0,560<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,574","id":977899,"corpo":"<p align=justify>0,574<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,582","id":977900,"corpo":"<p align=justify>0,582<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,660","id":977901,"corpo":"<p align=justify>0,660<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,674","id":977902,"corpo":"<p align=justify>0,674<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/255329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Barreiras s\u00e3o quaisquer obst\u00e1culos dispostos na \u00e1rea do im\u00f3vel e que tenham por finalidade dificultar a entrada ou sa\u00edda de pessoal, material ou ve\u00edculos n\u00e3o autorizados\". Um muro, em alvenaria, de determinada instala\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma barreira","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255359,"hashId":"8495f3f166089de5300d6ac5ed7adc6a","enunciado":"<p align=justify>\"Barreiras s\u00e3o quaisquer obst\u00e1culos dispostos na \u00e1rea do\r\nim\u00f3vel e que tenham por finalidade dificultar a entrada\r\nou sa\u00edda de pessoal, material ou ve\u00edculos n\u00e3o autorizados\".\r\nUm muro, em alvenaria, de determinada instala\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma\r\nbarreira<\/p>","resposta":978042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vazada, opaca e permanente.","id":978038,"corpo":"<p align=justify>vazada, opaca e permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanente, natural e vazada.","id":978039,"corpo":"<p align=justify>permanente, natural e vazada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanente, opaca e natural.","id":978040,"corpo":"<p align=justify>permanente, opaca e natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artificial, permanente e vazada.","id":978041,"corpo":"<p align=justify>artificial, permanente e vazada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artificial, permanente e opaca.","id":978042,"corpo":"<p align=justify>artificial, permanente e opaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":168092,"enunciado":"\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/255359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao apresentar-se para a rendi\u00e7\u00e3o, o vigilante Jos\u00e9 observa a aus\u00eancia de um aparelho de ar condicionado do setor de pessoal, fato n\u00e3o relatado pelo vigilante em servi\u00e7o. Quais as provid\u00eancias imediatas a serem tomadas por Jos\u00e9 para o recebimento do servi\u00e7o?","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255362,"hashId":"61b502d9ab1740e2187f9e2ef36d8ee8","enunciado":"<p align=justify>Ao apresentar-se para a rendi\u00e7\u00e3o, o vigilante Jos\u00e9 observa a\r\naus\u00eancia de um aparelho de ar condicionado do setor de\r\npessoal, fato n\u00e3o relatado pelo vigilante em servi\u00e7o. Quais\r\nas provid\u00eancias imediatas a serem tomadas por Jos\u00e9 para\r\no recebimento do servi\u00e7o?<\/p>","resposta":978060,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o em virtude da ocorr\u00eancia n\u00e3o relatada.","id":978058,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o em virtude da ocorr\u00eancia\r\nn\u00e3o relatada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o, at\u00e9 a chegada da Policia Militar para fazer um Registro de Ocorr\u00eancia &#8211; RO.","id":978059,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o, at\u00e9 a chegada da\r\nPolicia Militar para fazer um Registro de Ocorr\u00eancia &#8211;\r\nRO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicar\u00e1 \u00e0 Central de Opera\u00e7\u00f5es da empresa todas as altera\u00e7\u00f5es e far\u00e1 o relato no Livro de Passagem de Servi\u00e7o &#8211; LPS.","id":978060,"corpo":"<p align=justify>Comunicar\u00e1 \u00e0 Central de Opera\u00e7\u00f5es da empresa todas\r\nas altera\u00e7\u00f5es e far\u00e1 o relato no Livro de Passagem de\r\nServi\u00e7o &#8211; LPS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o, deixando para comunicar o fato quando do preenchimento do LPS, no dia seguinte.","id":978061,"corpo":"<p align=justify>Assumir\u00e1 o posto de servi\u00e7o, deixando para comunicar\r\no fato quando do preenchimento do LPS, no dia seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicitar\u00e1 a presen\u00e7a do supervisor de seguran\u00e7a da empresa para poder receber o posto de servi\u00e7o.","id":978062,"corpo":"<p align=justify>Solicitar\u00e1 a presen\u00e7a do supervisor de seguran\u00e7a da\r\nempresa para poder receber o posto de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/255362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os inc\u00eandios em edifica\u00e7\u00f5es podem ocorrer tanto em instala\u00e7\u00f5es residenciais como comerciais ou industriais. Em um inc\u00eandio em que os combust\u00edveis sejam materiais classes \"B\" e \"C\", podem ser utilizados extintores \u00e0 base de bi\u00f3xido de carbono (CO2), um g\u00e1s inerte que age por abafamento. Que materiais s\u00e3o esses?","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255366,"hashId":"9d028cca8fe4621e31e45fca0ebd1325","enunciado":"Os inc\u00eandios em edifica\u00e7\u00f5es podem ocorrer tanto em instala\u00e7\u00f5es residenciais como comerciais ou industriais. Em um inc\u00eandio em que os combust\u00edveis sejam materiais classes \"B\" e \"C\", podem ser utilizados extintores \u00e0 base de bi\u00f3xido de carbono (CO<SUP>2<\/SUP>), um g\u00e1s inerte que age por abafamento. Que materiais s\u00e3o esses?","resposta":978085,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combust\u00edveis s\u00f3lidos e combust\u00edveis l\u00edquidos.","id":978083,"corpo":"<p align=justify>Combust\u00edveis s\u00f3lidos e combust\u00edveis l\u00edquidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Combust\u00edveis l\u00edquidos e metais pir\u00f3foros.","id":978084,"corpo":"<p align=justify>Combust\u00edveis l\u00edquidos e metais pir\u00f3foros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edquidos inflam\u00e1veis e energia el\u00e9trica.","id":978085,"corpo":"<p align=justify>L\u00edquidos inflam\u00e1veis e energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Energia el\u00e9trica e combust\u00edveis s\u00f3lidos.","id":978086,"corpo":"<p align=justify>Energia el\u00e9trica e combust\u00edveis s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Energia el\u00e9trica e borracha, papel, madeira etc.","id":978087,"corpo":"<p align=justify>Energia el\u00e9trica e borracha, papel, madeira etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/255366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os extintores de inc\u00eandio e o local onde ficam instalados devem ser marcados com um sinal, indicando a classe de inc\u00eandio para a qual o extintor \u00e9 adequado. Os extintores destinados aos inc\u00eandios ocorridos em s\u00f3lidos inflam\u00e1veis s\u00e3o identificados por meio de um tri\u00e2ngulo verde, contendo a letra","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255368,"hashId":"01ea12be91be44fd0724809cbf753100","enunciado":"<p align=justify>Os extintores de inc\u00eandio e o local onde ficam instalados\r\ndevem ser marcados com um sinal, indicando a classe de\r\ninc\u00eandio para a qual o extintor \u00e9 adequado. Os extintores\r\ndestinados aos inc\u00eandios ocorridos em s\u00f3lidos inflam\u00e1veis\r\ns\u00e3o identificados por meio de um tri\u00e2ngulo verde, contendo a\r\nletra<\/p>","resposta":978088,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":978088,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":978089,"corpo":"<p align=justify>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":978090,"corpo":"<p align=justify>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":978091,"corpo":"<p align=justify>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":978092,"corpo":"<p align=justify>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/255368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 9.453, de 20 de mar\u00e7o de 1997, estabelece que \u00e9 proibida a reten\u00e7\u00e3o de documentos de identidade de visitantes e funcion\u00e1rios, em setores p\u00fablicos ou privados. Assim, quando recebe um visitante, o vigilante dever\u00e1 adotar os seguintes procedimentos: I - solicitar o preenchimento de uma ficha com seus dados pessoais; II - solicitar a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento com fotografia; III - fazer a identifica\u00e7\u00e3o da empresa onde trabalha o visitante; IV- anotar os dados na folha de controle de visitante; V - entregar o crach\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o de entrada e o documento de identidade. Est\u00e3o corretos APENAS os procedimentos","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255378,"hashId":"937130725e9bbe5394780b8e6d41ccc4","enunciado":"<P>A Lei n<SUP>o<\/SUP> 9.453, de 20 de mar\u00e7o de 1997, estabelece que \u00e9 proibida a reten\u00e7\u00e3o de documentos de identidade de visitantes e funcion\u00e1rios, em setores p\u00fablicos ou privados. Assim, quando recebe um visitante, o vigilante dever\u00e1 adotar os seguintes procedimentos: <\/P>\r\n<P>I - solicitar o preenchimento de uma ficha com seus dados pessoais; <\/P>\r\n<P>II - solicitar a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento com fotografia; <\/P>\r\n<P>III - fazer a identifica\u00e7\u00e3o da empresa onde trabalha o visitante; <\/P>\r\n<P>IV- anotar os dados na folha de controle de visitante; <\/P>\r\n<P>V - entregar o crach\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o de entrada e o documento de identidade. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos <STRONG>APENAS<\/STRONG> os procedimentos<\/P>","resposta":978136,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V","id":978133,"corpo":"<p align=justify>I, II e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":978134,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":978135,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":978136,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":978137,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.453\/1997 -Acrescenta par\u00e1grafo ao art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.553, de 6 de dezembro de 1968, que disp\u00f5e sobre a apresenta\u00e7\u00e3o e uso de documentos de identifica\u00e7\u00e3o pessoal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395316,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-453-1997-acrescenta-paragrafo-ao-art-2-da-lei-n-5-553-de-6-de-dezembro-de-1968-que-dispoe-sobre-a-apresentacao-e-uso-de-documentos-de-identificacao-pessoal"}],"slug":"legislacao-federal\/255378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vigilante, no dia-a-dia de suas atividades, poder\u00e1 utilizar-se de arma de fogo, em particular o rev\u00f3lver calibre .38 pol. Para a passagem da arma de servi\u00e7o, ap\u00f3s a escolha de um local seguro, fora das vistas do p\u00fablico, o vigilante dever\u00e1: I - retirar a arma do coldre, com a m\u00e3o direita, passando-a para a esquerda; II - verificar se n\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o no cano que comprometa o uso da arma; III - primeiro, passar a arma (aberta) e, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, passar a muni\u00e7\u00e3o; IV- verificar as condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento do armamento; V - abrir o tambor e desmuniciar o rev\u00f3lver, permanecendo a arma na m\u00e3o esquerda, o tambor aberto e a muni\u00e7\u00e3o na m\u00e3o direita. Est\u00e3o corretos APENAS os procedimentos","provas":[{"id":5087,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Seguran\u00e7a Interna","id":4784},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-inspetor-de-seguranca-interna-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Inspetor de Seguran\u00e7a Interna - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255385,"hashId":"878bc2923e00a5569a199078f761f70a","enunciado":"<P>O vigilante, no dia-a-dia de suas atividades, poder\u00e1 utilizar-se de arma de fogo, em particular o rev\u00f3lver calibre .38 pol. Para a passagem da arma de servi\u00e7o, ap\u00f3s a escolha de um local seguro, fora das vistas do p\u00fablico, o vigilante dever\u00e1: <\/P>\r\n<P>I - retirar a arma do coldre, com a m\u00e3o direita, passando-a para a esquerda; <\/P>\r\n<P>II - verificar se n\u00e3o h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o no cano que comprometa o uso da arma; <\/P>\r\n<P>III - primeiro, passar a arma (aberta) e, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, passar a muni\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>IV- verificar as condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento do armamento; <\/P>\r\n<P>V - abrir o tambor e desmuniciar o rev\u00f3lver, permanecendo a arma na m\u00e3o esquerda, o tambor aberto e a muni\u00e7\u00e3o na m\u00e3o direita. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos <STRONG>APENAS<\/STRONG> os procedimentos<\/P>","resposta":978174,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V","id":978173,"corpo":"<p align=justify>I, II e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":978174,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":978175,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":978176,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":978177,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/255385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os vencedores, as cr\u00edticas, no texto, caracterizam-se como uma for\u00e7a","provas":[{"id":5089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-ambiental-area-agricola-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255427,"hashId":"263101bd0a24353e7308b2ccb72166f8","enunciado":"<p align=justify>Para os vencedores, as cr\u00edticas, no texto, caracterizam-se\r\ncomo uma for\u00e7a<\/p>","resposta":978385,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defensiva negativa.","id":978383,"corpo":"<p align=justify>defensiva negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defensiva positiva.","id":978384,"corpo":"<p align=justify>defensiva positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impulsionadora.","id":978385,"corpo":"<p align=justify>impulsionadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moderadora.","id":978386,"corpo":"<p align=justify>moderadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutralizadora.","id":978387,"corpo":"<p align=justify>neutralizadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":168148,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 de 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/255427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centro de Pesquisas da Petrobras (Cenpes), que est\u00e1 sendo ampliado, passar\u00e1 a ter 23 pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios. Se a quantidade atual de pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios do Cenpes supera em 5 unidades a quantidade de pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios que ocupar\u00e3o a parte nova, quantos pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios h\u00e1 atualmente?","provas":[{"id":5089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-ambiental-area-agricola-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255453,"hashId":"005d6f861fe419839896a298d3a588f6","enunciado":"<p align=justify>O Centro de Pesquisas da Petrobras (Cenpes), que est\u00e1\r\nsendo ampliado, passar\u00e1 a ter 23 pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios.\r\nSe a quantidade atual de pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios do Cenpes\r\nsupera em 5 unidades a quantidade de pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios\r\nque ocupar\u00e3o a parte nova, quantos pr\u00e9dios de laborat\u00f3rios\r\nh\u00e1 atualmente?<\/p>","resposta":978517,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":978513,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":978514,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":978515,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":978516,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":978517,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/255453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aqu\u00e1rio de forma c\u00fabica estava parcialmente cheio de \u00e1gua quando uma pedra de 750 cm3 de volume foi colocada em seu interior. Assim, o n\u00edvel da \u00e1gua subiu 0,3 cm. Qual \u00e9, em cm, a medida da aresta desse aqu\u00e1rio?","provas":[{"id":5089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-ambiental-area-agricola-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255456,"hashId":"521e9dad2a04310afd5b75cf19a61706","enunciado":"<p align=justify>Um aqu\u00e1rio de forma c\u00fabica estava parcialmente cheio de \u00e1gua quando uma pedra de 750 cm<SUP>3<\/SUP> de volume foi colocada em seu interior. Assim, o n\u00edvel da \u00e1gua subiu 0,3 cm. Qual \u00e9, em cm, a medida da aresta desse aqu\u00e1rio?<\/p>","resposta":978530,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":978528,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":978529,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":978530,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":978531,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70","id":978532,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/255456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro est\u00e1 jogando com seu irm\u00e3o e vai lan\u00e7ar dois dados perfeitos. Qual a probabilidade de que Pedro obtenha pelo menos 9 pontos ao lan\u00e7ar esses dois dados?","provas":[{"id":5089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":4785},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cesgranrio-tecnico-ambiental-area-agricola-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":255464,"hashId":"9717015496950768572ae917c7b6dba7","enunciado":"<p align=justify>Pedro est\u00e1 jogando com seu irm\u00e3o e vai lan\u00e7ar dois dados\r\nperfeitos. Qual a probabilidade de que Pedro obtenha pelo\r\nmenos 9 pontos ao lan\u00e7ar esses dois dados?<\/p>","resposta":1167558,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1167555,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_06.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1167556,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_07.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1167557,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_08.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1167558,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_09.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1167559,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5089\/Imagem_10.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/255464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas internacionais s\u00e3o normas t\u00e9cnicas estabelecidas para aplica\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito mundial e s\u00e3o desenvolvidas unicamente pela ISO.","provas":[{"id":6356,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":335630,"hashId":"4a6882d0f75c7162a66056f98699181a","enunciado":"<p align=justify>As normas internacionais s\u00e3o normas t\u00e9cnicas estabelecidas\r\npara aplica\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito mundial e s\u00e3o desenvolvidas\r\nunicamente pela ISO.<\/p>","resposta":1202819,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a normas e organismos de normaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":200292,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a normas e organismos de normaliza\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/335630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trabalho em equipe, o estilo de lideran\u00e7a democr\u00e1tico, por compartilhar o processo decis\u00f3rio, contribui para o aumento da motiva\u00e7\u00e3o dos membros da equipe.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335680,"hashId":"99d90146080d4ae063ccf7fd501d4d98","enunciado":"<p align=justify>No trabalho em equipe, o estilo de lideran\u00e7a democr\u00e1tico,\r\npor compartilhar o processo decis\u00f3rio, contribui para o\r\naumento da motiva\u00e7\u00e3o dos membros da equipe.<\/p>","resposta":1202918,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos organizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos\r\norganizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/335680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um diretor do Minist\u00e9rio do Esporte (ME) transfere a um funcion\u00e1rio subordinado o poder para tomar as decis\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o de determinado evento sob a responsabilidade de sua diretoria, essa transfer\u00eancia caracteriza uma delega\u00e7\u00e3o da autoridade.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335681,"hashId":"99bdc4f01f06be0d94a615ea7493c3c7","enunciado":"<p align=justify>Quando um diretor do Minist\u00e9rio do Esporte (ME) transfere\r\na um funcion\u00e1rio subordinado o poder para tomar as\r\ndecis\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o de determinado evento sob a\r\nresponsabilidade de sua diretoria, essa transfer\u00eancia\r\ncaracteriza uma delega\u00e7\u00e3o da autoridade.<\/p>","resposta":1202920,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos organizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos\r\norganizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/335681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais pr\u00e1ticas da reengenharia organizacional \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o das barreiras funcionais, por meio da reorganiza\u00e7\u00e3o das atividades em processos.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335683,"hashId":"7dc8157d090b5faab98e65ee5c8b0e8f","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais pr\u00e1ticas da reengenharia organizacional\r\n\u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o das barreiras funcionais, por meio da\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o das atividades em processos.<\/p>","resposta":1202924,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos organizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica das organiza\u00e7\u00f5es e dos processos\r\norganizacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/335683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos cargos na estrutura salarial da organiza\u00e7\u00e3o t\u00eam por objetivo proporcionar o equil\u00edbrio interno dos sal\u00e1rios.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335701,"hashId":"016276f5585397c5cd47e23b94a32afd","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos cargos na estrutura salarial\r\nda organiza\u00e7\u00e3o t\u00eam por objetivo proporcionar o equil\u00edbrio\r\ninterno dos sal\u00e1rios.<\/p>","resposta":1202960,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200307,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e recursos humanos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/335701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve encorajar os avaliados a assumir responsabilidades e a definir metas de trabalho, tamb\u00e9m contribuindo para o levantamento das necessidades de treinamento.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335702,"hashId":"d90a182c0d5f559ea0633273cdc292d6","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve encorajar os avaliados a\r\nassumir responsabilidades e a definir metas de trabalho,\r\ntamb\u00e9m contribuindo para o levantamento das necessidades\r\nde treinamento.<\/p>","resposta":1202962,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200307,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e recursos humanos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/335702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1, no caso em quest\u00e3o, aferida sob a modalidade objetiva.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335717,"hashId":"8aac1c3468e9b0320b2a38c8093d1568","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1, no caso em\r\nquest\u00e3o, aferida sob a modalidade objetiva.<\/p>","resposta":1202992,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em setembro de 2008, Marcelo, motorista de entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estava dirigindo carro oficial quando colidiu com um ve\u00edculo particular. O chefe imediato de Marcelo foi logo informado do fato e solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia, que foi ao local e, ao examinar os ve\u00edculos e ouvir testemunhas, verificou que a culpa pelo abalroamento fora de Marcelo. A administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o condicionou a indeniza\u00e7\u00e3o do particular ao t\u00e9rmino do processo administrativo disciplinar de Marcelo. Em face da situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens a seguir.","id":200311,"enunciado":"<p align=justify>Em setembro de 2008, Marcelo, motorista de entidade\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estava dirigindo carro oficial quando\r\ncolidiu com um ve\u00edculo particular. O chefe imediato de Marcelo\r\nfoi logo informado do fato e solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia, que\r\nfoi ao local e, ao examinar os ve\u00edculos e ouvir testemunhas,\r\nverificou que a culpa pelo abalroamento fora de Marcelo.\r\nA administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o condicionou a indeniza\u00e7\u00e3o do particular\r\nao t\u00e9rmino do processo administrativo disciplinar de Marcelo.\r\nEm face da situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/335717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo prescricional para a administra\u00e7\u00e3o aplicar san\u00e7\u00e3o a Marcelo come\u00e7ou a correr a partir do momento em que seu chefe imediato teve conhecimento da sua conduta.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335719,"hashId":"06e8ca5c58af4387aa68857ee7f0c1ee","enunciado":"<p align=justify>O prazo prescricional para a administra\u00e7\u00e3o aplicar san\u00e7\u00e3o a\r\nMarcelo come\u00e7ou a correr a partir do momento em que seu\r\nchefe imediato teve conhecimento da sua conduta.<\/p>","resposta":1202996,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1202996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1202997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em setembro de 2008, Marcelo, motorista de entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estava dirigindo carro oficial quando colidiu com um ve\u00edculo particular. O chefe imediato de Marcelo foi logo informado do fato e solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia, que foi ao local e, ao examinar os ve\u00edculos e ouvir testemunhas, verificou que a culpa pelo abalroamento fora de Marcelo. A administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o condicionou a indeniza\u00e7\u00e3o do particular ao t\u00e9rmino do processo administrativo disciplinar de Marcelo. Em face da situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens a seguir.","id":200311,"enunciado":"<p align=justify>Em setembro de 2008, Marcelo, motorista de entidade\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estava dirigindo carro oficial quando\r\ncolidiu com um ve\u00edculo particular. O chefe imediato de Marcelo\r\nfoi logo informado do fato e solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia, que\r\nfoi ao local e, ao examinar os ve\u00edculos e ouvir testemunhas,\r\nverificou que a culpa pelo abalroamento fora de Marcelo.\r\nA administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o condicionou a indeniza\u00e7\u00e3o do particular\r\nao t\u00e9rmino do processo administrativo disciplinar de Marcelo.\r\nEm face da situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/335719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de inadimpl\u00eancia de contratado com rela\u00e7\u00e3o a encargos comerciais relativos a obra contratada, a responsabilidade pelo pagamento destes n\u00e3o se transfere para a administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335737,"hashId":"671cd8a36418a2d4c55219cb0d8fb571","enunciado":"<p align=justify>No caso de inadimpl\u00eancia de contratado com rela\u00e7\u00e3o a\r\nencargos comerciais relativos a obra contratada, a\r\nresponsabilidade pelo pagamento destes n\u00e3o se transfere para\r\na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1203032,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":200315,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contratos administrativos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"}],"slug":"direito-administrativo\/335737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato entre a administra\u00e7\u00e3o e empresa para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de jardinagem \u00e9 eficaz a partir da assinatura da aven\u00e7a pelo particular.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335738,"hashId":"bba3365b3baf958ddcbe7135a6950613","enunciado":"<p align=justify>O contrato entre a administra\u00e7\u00e3o e empresa para execu\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de jardinagem \u00e9 eficaz a partir da assinatura da\r\naven\u00e7a pelo particular.<\/p>","resposta":1203035,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":200315,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contratos administrativos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/335738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 decad\u00eancia para a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a contra ato omissivo do administrador p\u00fablico.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335743,"hashId":"096ec51f0cbdf2abafdec4372eaf330b","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 decad\u00eancia para a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de\r\nseguran\u00e7a contra ato omissivo do administrador p\u00fablico.<\/p>","resposta":1203045,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200318,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404415,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/335743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo do montante de receitas correntes l\u00edquidas, um estado deve incluir os valores recebidos da Uni\u00e3o e excluir os valores transferidos para os munic\u00edpios, quando s\u00e3o destinados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o no Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB).","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335775,"hashId":"fc08d02bdbb0475d9fba43a47800c914","enunciado":"<p align=justify>No c\u00e1lculo do montante de receitas correntes l\u00edquidas, um\r\nestado deve incluir os valores recebidos da Uni\u00e3o e excluir\r\nos valores transferidos para os munic\u00edpios, quando s\u00e3o\r\ndestinados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o no Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e\r\nDesenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos\r\nProfissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB).<\/p>","resposta":1203108,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A privatiza\u00e7\u00e3o de bancos estaduais e a LRF constitu\u00edram um duro golpe nas hist\u00f3ricas pr\u00e1ticas do clientelismo e da corrup\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pela LRF, julgue os itens seguintes.","id":200324,"enunciado":"<p align=justify>A privatiza\u00e7\u00e3o de bancos estaduais e a LRF constitu\u00edram um duro\r\ngolpe nas hist\u00f3ricas pr\u00e1ticas do clientelismo e da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pela\r\nLRF, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/335775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um dos poderes ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ultrapassar o limite de despesas de pessoal que lhe \u00e9 imposto pela LRF, entre as medidas que poder\u00e3o ser tomadas est\u00e1 a demiss\u00e3o de servidores p\u00fablicos est\u00e1veis.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335778,"hashId":"762b54b20bd3ca0203a9cb0d85c75f9f","enunciado":"<p align=justify>Se um dos poderes ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ultrapassar o limite de\r\ndespesas de pessoal que lhe \u00e9 imposto pela LRF, entre as\r\nmedidas que poder\u00e3o ser tomadas est\u00e1 a demiss\u00e3o de\r\nservidores p\u00fablicos est\u00e1veis.<\/p>","resposta":1203114,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A privatiza\u00e7\u00e3o de bancos estaduais e a LRF constitu\u00edram um duro golpe nas hist\u00f3ricas pr\u00e1ticas do clientelismo e da corrup\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pela LRF, julgue os itens seguintes.","id":200324,"enunciado":"<p align=justify>A privatiza\u00e7\u00e3o de bancos estaduais e a LRF constitu\u00edram um duro\r\ngolpe nas hist\u00f3ricas pr\u00e1ticas do clientelismo e da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas na legisla\u00e7\u00e3o brasileira pela\r\nLRF, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/335778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de fixar despesas e prever receitas, o or\u00e7amento p\u00fablico no Brasil expressa as pol\u00edticas desenvolvidas pela entidade p\u00fablica, os interesses que nele predominam e os setores beneficiados.","provas":[{"id":6357,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":335783,"hashId":"d90956bf5ae14ef291af04cf692d1fbb","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de fixar despesas e prever receitas, o or\u00e7amento p\u00fablico\r\nno Brasil expressa as pol\u00edticas desenvolvidas pela entidade\r\np\u00fablica, os interesses que nele predominam e os setores\r\nbeneficiados.<\/p>","resposta":1203124,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1203124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1203125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No \u00e2mbito federal, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual para o exerc\u00edcio de 2009 envolve recursos da ordem de 1,2 trilh\u00f5es de reais. No que concerne ao or\u00e7amento da Uni\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":200325,"enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito federal, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual para o\r\nexerc\u00edcio de 2009 envolve recursos da ordem de 1,2 trilh\u00f5es de\r\nreais. No que concerne ao or\u00e7amento da Uni\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/335783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}