{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164905,"perPage":"100","pages":21650,"page":18876,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tanque de gasolina de um carro cabem 96 litros de combust\u00edvel. Sabendo-se que o tanque fora completado no inicio de uma viagem e que ao percorrer uma determinada dist\u00e2ncia, restou apenas 1\/4 de combust\u00edvel no tanque. Calcule quantos litros de gasolina foi gasto no percurso.","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193142,"hashId":"a284339f7afbdf37f864c9c52e808c27","enunciado":"<p align=justify>No tanque de gasolina de um carro cabem 96 litros de\r\ncombust\u00edvel. Sabendo-se que o tanque fora completado no\r\ninicio de uma viagem e que ao percorrer uma determinada\r\ndist\u00e2ncia, restou apenas 1\/4 de combust\u00edvel no tanque.\r\nCalcule quantos litros de gasolina foi gasto no percurso.<\/p>","resposta":810500,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 litros","id":810498,"corpo":"48 litros","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 litros","id":810499,"corpo":"24 litros","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72 litros","id":810500,"corpo":"72 litros","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 litros","id":810501,"corpo":"12 litros","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64 liltros","id":810502,"corpo":"64 liltros","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/193142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um agricultor quer cercar sua propriedade com arame farpado, sabendo-se que, com cada pe\u00e7a de arame ele consegue cercar 125m2, usando 4 fileiras de arame em cada cerca, e que a sua propriedade mede 2.175m2, quantas pe\u00e7as de arame ser\u00e1 necess\u00e1rio para cercar a propriedade?","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193143,"hashId":"3dab3c678deecdd8f6db7509f1225f3a","enunciado":"<p align=justify>Um agricultor quer cercar sua propriedade com arame\r\nfarpado, sabendo-se que, com cada pe\u00e7a de arame ele\r\nconsegue cercar 125m2, usando 4 fileiras de arame em\r\ncada cerca, e que a sua propriedade mede 2.175m2,\r\nquantas pe\u00e7as de arame ser\u00e1 necess\u00e1rio para cercar a\r\npropriedade?<\/p>","resposta":810506,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":810503,"corpo":"21","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":810504,"corpo":"23","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":810505,"corpo":"13","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17","id":810506,"corpo":"17","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19","id":810507,"corpo":"19","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/193143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando n\u00e3o est\u00e1 na escola, Jo\u00e3ozinho ajuda aos seus pais a vender salgadinhos. Quando est\u00e1 de fardamento escolar, Jo\u00e3ozinho vende 20 salgadinhos por dia. Quando p\u00f5e \u00f3culos escuros vende o dobro de quando est\u00e1 de fardamento. Quando se veste de menina vende o qu\u00e1druplo de quando est\u00e1 de \u00f3culos escuros. Aos s\u00e1bados vende o qu\u00edntuplo de quando est\u00e1 com o fardamento. Sabendo-se que Jo\u00e3ozinho, para vender os salgadinhos, usa fardamento duas vezes por semana, p\u00f5e \u00f3culos escuros duas vezes por semana e se veste de menina uma vez por semana, aos domingos ele folga. Quantos salgadinhos Jo\u00e3ozinho vende em uma semana?","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193153,"hashId":"cd2e3b8564611434bf9cc61b4368ba50","enunciado":"<p align=justify>Quando n\u00e3o est\u00e1 na escola, Jo\u00e3ozinho ajuda aos\r\nseus pais a vender salgadinhos. Quando est\u00e1 de\r\nfardamento escolar, Jo\u00e3ozinho vende 20 salgadinhos por\r\ndia. Quando p\u00f5e \u00f3culos escuros vende o dobro de quando\r\nest\u00e1 de fardamento. Quando se veste de menina vende o\r\nqu\u00e1druplo de quando est\u00e1 de \u00f3culos escuros. Aos s\u00e1bados\r\nvende o qu\u00edntuplo de quando est\u00e1 com o fardamento.\r\nSabendo-se que Jo\u00e3ozinho, para vender os salgadinhos,\r\nusa fardamento duas vezes por semana, p\u00f5e \u00f3culos\r\nescuros duas vezes por semana e se veste de menina\r\numa vez por semana, aos domingos ele folga. Quantos\r\nsalgadinhos Jo\u00e3ozinho vende em uma semana?<\/p>","resposta":810535,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"260 salgadinhos","id":810532,"corpo":"260 salgadinhos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"280 salgadinhos","id":810533,"corpo":"280 salgadinhos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"360 salgadinhos","id":810534,"corpo":"360 salgadinhos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"380 salgadinhos","id":810535,"corpo":"380 salgadinhos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"420 salgadinhos","id":810536,"corpo":"420 salgadinhos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/193153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num grupo de 120 torcedores, 36 deles torcem pelo Palmeiras, 48 trocem pelo Corinthians e 24 torcem pelo S\u00e3o Paulo e o restante por outros times. Qual das fra\u00e7\u00f5es abaixo representa os torcedores de outros times?","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193169,"hashId":"acbc7d0151ba1b7b1fb8dd04d31146a4","enunciado":"<p align=justify>Num grupo de 120 torcedores, 36 deles torcem pelo\r\nPalmeiras, 48 trocem pelo Corinthians e 24 torcem pelo\r\nS\u00e3o Paulo e o restante por outros times. Qual das fra\u00e7\u00f5es\r\nabaixo representa os torcedores de outros times?<\/p>","resposta":810583,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/4","id":810580,"corpo":"1\/4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/8","id":810581,"corpo":"1\/8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/8","id":810582,"corpo":"2\/8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/10","id":810583,"corpo":"1\/10","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\/16","id":810584,"corpo":"2\/16","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/193169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pero Vaz de Caminha, na carta enviada ao Rei de\nPortugal, afirma: \"Esta terra, senhor, me parece que da\nponta que mais contra o sul vimos, at\u00e9 outra ponta que\ncontra o norte vem, ser\u00e1 tamanha que haver\u00e1 bem vinte ou\nvinte e cinco l\u00e9guas por costa.\"\nAdmitindo-se que a l\u00e9gua a que se refere Pero Vaz de\nCaminha seja a l\u00e9gua mar\u00edtima, e que esta equivale a\n6.350 m , qual seria o maior , em quil\u00f4metros, estimado\npara a costa?","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193175,"hashId":"691b6380f6c82260acda8a4444a7c5a7","enunciado":"Pero Vaz de Caminha, na carta enviada ao Rei de\nPortugal, afirma: \"Esta terra, senhor, me parece que da\nponta que mais contra o sul vimos, at\u00e9 outra ponta que\ncontra o norte vem, ser\u00e1 tamanha que haver\u00e1 bem vinte ou\nvinte e cinco l\u00e9guas por costa.\"<\/p>\nAdmitindo-se que a l\u00e9gua a que se refere Pero Vaz de\nCaminha seja a l\u00e9gua mar\u00edtima, e que esta equivale a\n6.350 m , qual seria o maior , em quil\u00f4metros, estimado\npara a costa?<\/p>","resposta":810585,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"158,75 km","id":810585,"corpo":"158,75 km","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"257,86 km","id":810586,"corpo":"257,86 km","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"322,70 km","id":810587,"corpo":"322,70 km","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"445 km","id":810588,"corpo":"445 km","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"567.25 km","id":810589,"corpo":"567.25 km","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/193175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas coordenadas geogr\u00e1ficas, o Brasil \u00e9 cortado simultaneamente:","provas":[{"id":4562,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pesqueira","sigla":"","id":1297,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","descricao":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA","sigla":"","oab":false,"id":188},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pesqueira-pe-2008-polis-auditoria-treinamentos-e-servicos-contabeis-ltda-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"POLIS AUDITORIA Treinamentos e Servi\u00e7os Cont\u00e1beis LTDA - Prefeitura de Pesqueira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":193187,"hashId":"406186d5c2cd24a3cd1b70d0a592264a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas coordenadas geogr\u00e1ficas, o Brasil\r\n\u00e9 cortado simultaneamente:<\/p>","resposta":810615,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao norte pela linha do equador e ao sul pelo tr\u00f3pico de capric\u00f3rnio","id":810615,"corpo":"<p align=justify>Ao norte pela linha do equador e ao sul pelo tr\u00f3pico de\r\ncapric\u00f3rnio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao sul pela linha do equador e ao norte pelo tr\u00f3pico de capric\u00f3rnio","id":810616,"corpo":"<p align=justify>Ao sul pela linha do equador e ao norte pelo tr\u00f3pico de\r\ncapric\u00f3rnio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao sul pela linha do equador e ao norte pelo tr\u00f3pico de c\u00e2ncer","id":810617,"corpo":"<p align=justify>Ao sul pela linha do equador e ao norte pelo tr\u00f3pico de\r\nc\u00e2ncer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao norte pela linha do equador e ao sul pelo tr\u00f3pico de c\u00e2ncer","id":810618,"corpo":"<p align=justify>Ao norte pela linha do equador e ao sul pelo tr\u00f3pico de\r\nc\u00e2ncer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao sul pelo tr\u00f3pico de c\u00e2ncer e ao norte pelo tr\u00f3pico de capric\u00f3rnio","id":810619,"corpo":"<p align=justify>Ao sul pelo tr\u00f3pico de c\u00e2ncer e ao norte pelo tr\u00f3pico de\r\ncapric\u00f3rnio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/193187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o global do petr\u00f3leo costuma ser definida pelos teores de saturados, arom\u00e1ticos, resinas e asfaltenos. Sobre a natureza dessas fra\u00e7\u00f5es tem-se que","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248484,"hashId":"0d198e4a0326fac5809c0414764cc8fb","enunciado":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o global do petr\u00f3leo costuma ser definida\r\npelos teores de saturados, arom\u00e1ticos, resinas e asfaltenos.\r\nSobre a natureza dessas fra\u00e7\u00f5es tem-se que<\/p>","resposta":952160,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fra\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos inclui os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos propriamente ditos, os cicloalcano-arom\u00e1ticos e, usualmente, compostos c\u00edclicos de enxofre.","id":952160,"corpo":"<p align=justify>a fra\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos inclui os hidrocarbonetos arom\u00e1ticos\r\npropriamente ditos, os cicloalcano-arom\u00e1ticos e,\r\nusualmente, compostos c\u00edclicos de enxofre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fra\u00e7\u00e3o saturada cont\u00e9m apenas alcanos de cadeia normal e ramificada.","id":952161,"corpo":"<p align=justify>a fra\u00e7\u00e3o saturada cont\u00e9m apenas alcanos de cadeia\r\nnormal e ramificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os asfaltenos s\u00e3o componentes polic\u00edclicos, de alto peso molecular, que apresentam cadeia homog\u00eanea e saturada.","id":952162,"corpo":"<p align=justify>os asfaltenos s\u00e3o componentes polic\u00edclicos, de alto peso\r\nmolecular, que apresentam cadeia homog\u00eanea e\r\nsaturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as resinas s\u00e3o compostos polares, insol\u00faveis em n-hexano, enquanto que os asfaltenos s\u00e3o sol\u00faveis.","id":952163,"corpo":"<p align=justify>as resinas s\u00e3o compostos polares, insol\u00faveis em\r\nn-hexano, enquanto que os asfaltenos s\u00e3o sol\u00faveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as resinas e os asfaltenos s\u00e3o isentos de ferro, n\u00edquel, cobre e van\u00e1dio.","id":952164,"corpo":"<p align=justify>as resinas e os asfaltenos s\u00e3o isentos de ferro, n\u00edquel,\r\ncobre e van\u00e1dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As jaquetas s\u00e3o estruturas utilizadas em plataforma mar\u00edtima de petr\u00f3leo do tipo","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248489,"hashId":"de9eb3e5ceb5588bcab3c3ef96dc0ab7","enunciado":"<p align=justify>As jaquetas s\u00e3o estruturas utilizadas em plataforma\r\nmar\u00edtima de petr\u00f3leo do tipo<\/p>","resposta":952180,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa","id":952180,"corpo":"<p align=justify>fixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-elevat\u00f3ria","id":952181,"corpo":"<p align=justify>auto-elevat\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semi-submers\u00edvel","id":952182,"corpo":"<p align=justify>semi-submers\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FSO","id":952183,"corpo":"<p align=justify>FSO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FPSO","id":952184,"corpo":"<p align=justify>FPSO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do estado de conserva\u00e7\u00e3o de dutos de petr\u00f3leo \u00e9 obtida atrav\u00e9s de","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248503,"hashId":"7b7b7dad20fb8b83b756683986113039","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do estado de conserva\u00e7\u00e3o de dutos de petr\u00f3leo\r\n\u00e9 obtida atrav\u00e9s de<\/p>","resposta":952252,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste hidrost\u00e1tico com \u00e1gua de po\u00e7o de petr\u00f3leo.","id":952251,"corpo":"<p align=justify>teste hidrost\u00e1tico com \u00e1gua de po\u00e7o de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o da espessura de parede e detec\u00e7\u00e3o de descontinuidades.","id":952252,"corpo":"<p align=justify>medi\u00e7\u00e3o da espessura de parede e detec\u00e7\u00e3o de\r\ndescontinuidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coleta de amostra do duto para ensaio mec\u00e2nico em laborat\u00f3rio.","id":952253,"corpo":"<p align=justify>coleta de amostra do duto para ensaio mec\u00e2nico em\r\nlaborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de perda de carga entre dois ou mais pontos.","id":952254,"corpo":"<p align=justify>teste de perda de carga entre dois ou mais pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de desgaste pelo fluido transportado.","id":952255,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de desgaste pelo fluido transportado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de orif\u00edcio \u00e9 utilizada para medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o de (A) l\u00edquidos, exclusivamente.","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248516,"hashId":"533a715e1319de8d58e8b2dc227c2d39","enunciado":"<p align=justify>A placa de orif\u00edcio \u00e9 utilizada para medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o de\r\n(A) l\u00edquidos, exclusivamente.<\/p>","resposta":952318,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquidos, exclusivamente.","id":952314,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquidos, exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gases, exclusivamente.","id":952315,"corpo":"<p align=justify>gases, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edquido e vapor, exclusivamente.","id":952316,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido e vapor, exclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gases e vapor, exclusivamente.","id":952317,"corpo":"<p align=justify>gases e vapor, exclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquidos, gases e vapor.","id":952318,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquidos, gases e vapor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de seguran\u00e7a operacional, institu\u00eddo pela ANP, cobre as instala\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248532,"hashId":"24fb4f4d0b9f778b5de512f6b8fad80a","enunciado":"<p align=justify>O regime de seguran\u00e7a operacional, institu\u00eddo pela ANP, cobre\r\nas instala\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":952378,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e transporte.","id":952374,"corpo":"<p align=justify>sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e armazenamento.","id":952375,"corpo":"<p align=justify>sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.","id":952376,"corpo":"<p align=justify>sondagem, perfura\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sondagem, produ\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.","id":952377,"corpo":"<p align=justify>sondagem, produ\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.","id":952378,"corpo":"<p align=justify>perfura\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso em que as bases sejam alienadas, na ocasi\u00e3o da desativa\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de po\u00e7os terrestres de petr\u00f3leo, deve-se preencher com concreto o(a)","provas":[{"id":4961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2008-cesgranrio-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248545,"hashId":"c7500dbdc657d4d6a29140c9153cc473","enunciado":"<p align=justify>No caso em que as bases sejam alienadas, na ocasi\u00e3o da\r\ndesativa\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de po\u00e7os terrestres de petr\u00f3leo,\r\ndeve-se preencher com concreto o(a)<\/p>","resposta":952441,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundo de po\u00e7o","id":952439,"corpo":"<p align=justify>fundo de po\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"po\u00e7o inteiro","id":952440,"corpo":"<p align=justify>po\u00e7o inteiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antepo\u00e7o","id":952441,"corpo":"<p align=justify>antepo\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a do po\u00e7o","id":952442,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a do po\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore de natal","id":952443,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rvore de natal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/248545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as reformula\u00e7\u00f5es realizadas no trecho transcrito entre par\u00eanteses N\u00c3O impliquem erro ou mudan\u00e7a de sentido.","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149227,"hashId":"320edded3bc337fd411ef059b430cd33","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que as reformula\u00e7\u00f5es realizadas no trecho transcrito\r\nentre par\u00eanteses N\u00c3O impliquem erro ou mudan\u00e7a de sentido.<\/p>","resposta":662830,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi tal e t\u00e3o grandiosa a ira dos leitores que, ap\u00f3s um m\u00eas, a tiragem chegou na metade. (A c\u00f3lera dos leitores foi tal e tamanha que, ao final do m\u00eas, a tiragem chegou \u00e0 metade. &#8211; 4\u00ba \u00a7).","id":662827,"corpo":"<P align=justify>Foi tal e t\u00e3o grandiosa a ira dos leitores que, ap\u00f3s um m\u00eas, a tiragem chegou na metade. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>(A c\u00f3lera dos leitores foi tal e tamanha que, ao final do m\u00eas, a tiragem chegou \u00e0 metade. &#8211; 4\u00ba \u00a7).<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O golpe dos militares veio e, no dia 2, o jornal j\u00e1 passava a criticar o regime novo, que se instalava no pa\u00eds. (Veio o golpe militar e j\u00e1 no dia 2 o jornal passou a criticar o novo regime que se instalava no pa\u00eds. &#8211; 3\u00ba \u00a7).","id":662828,"corpo":"<P align=justify>O golpe dos militares veio e, no dia 2, o jornal j\u00e1 passava a criticar o regime novo, que se instalava no pa\u00eds. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>(Veio o golpe militar e j\u00e1 no dia 2 o jornal passou a criticar o novo regime que se instalava no pa\u00eds. &#8211; 3\u00ba \u00a7).<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todavia ap\u00f3s dois meses, o estoque de papel que devia durar um ano, foi consumido pelas rotativas. (Mas dois meses depois, o estoque de papel, que deveria durar um ano, foi consumido pelas rotativas. &#8211; 4\u00ba \u00a7).","id":662829,"corpo":"<P align=justify>Todavia ap\u00f3s dois meses, o estoque de papel que devia durar um ano, foi consumido pelas rotativas. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>(Mas dois meses depois, o estoque de papel, que deveria durar um ano, foi consumido pelas rotativas. &#8211; 4\u00ba \u00a7).<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 raro o dia no qual n\u00e3o surge um leitor furioso informando que deixar\u00e1 de assinar e ler o jornal em raz\u00e3o de uma not\u00edcia ou coment\u00e1rio que ele n\u00e3o aprovou. (Raro \u00e9 o dia em que n\u00e3o aparece um leitor furibundo comunicando que n\u00e3o mais assinar\u00e1 nem ler\u00e1 o jornal por causa de uma not\u00edcia ou coment\u00e1rio que ele n\u00e3o aprovou. &#8211; 2\u00ba \u00a7).","id":662830,"corpo":"<P align=justify>\u00c9 raro o dia no qual n\u00e3o surge um leitor furioso informando que deixar\u00e1 de assinar e ler o jornal em raz\u00e3o de uma not\u00edcia ou coment\u00e1rio que ele n\u00e3o aprovou. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>(Raro \u00e9 o dia em que n\u00e3o aparece um leitor furibundo comunicando que n\u00e3o mais assinar\u00e1 nem ler\u00e1 o jornal por causa de uma not\u00edcia ou coment\u00e1rio que ele n\u00e3o aprovou. &#8211; 2\u00ba \u00a7).<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":120984,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3936\/21.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. De um consulado, por exemplo, tentaram conhecer o teor do documento, formulando o pedido a um dos homens p\u00fablicos com maior tradi\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte. II. Todas as vitaminas e propriedades aliment\u00edcias da fruta eram conservadas por processo cient\u00edfico que permitia mais alto teor aliment\u00edcio naquele saboroso produto. III. Juju, desacostumado a esse teor de conversa, que mais calhava em sala de Foro, recuou meio espantado. Nas frases acima, a palavra \"teor\" equivale, respectivamente, a:","provas":[{"id":3911,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3917,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"},{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"},{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"},{"id":4001,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":2883},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":3931,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas","id":2861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-ciencias-exatas-aplicadas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Ci\u00eancias Exatas Aplicadas - 2008"},{"id":3929,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"},{"id":3953,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal","id":2870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-penal","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Penal - 2008"},{"id":3959,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio","id":2872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Tribut\u00e1rio - 2008"},{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"},{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"},{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":4026,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":2887},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-planejamento-orcamento-e-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2008"},{"id":4030,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia","id":2888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia - 2008"},{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"},{"id":4042,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":2893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":149244,"hashId":"eab641ba30ded457a768a13903d0ae58","enunciado":"<P align=justify>I. De um consulado, por exemplo, tentaram conhecer o teor do documento, formulando o pedido a um dos homens p\u00fablicos com maior tradi\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Todas as vitaminas e propriedades aliment\u00edcias da fruta eram conservadas por processo cient\u00edfico que permitia mais alto teor aliment\u00edcio naquele saboroso produto. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Juju, desacostumado a esse teor de conversa, que mais calhava em sala de Foro, recuou meio espantado. <\/P>\r\n<P align=justify>Nas frases acima, a palavra \"teor\" equivale, <STRONG>respectivamente,<\/STRONG> a:<\/P>","resposta":662908,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor &#8211; quantidade &#8211; tipo.","id":662906,"corpo":"valor &#8211; quantidade &#8211; tipo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conte\u00fado &#8211; valor &#8211; quantidade.","id":662907,"corpo":"conte\u00fado &#8211; valor &#8211; quantidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fado &#8211; qualidade &#8211; g\u00eanero.","id":662908,"corpo":"conte\u00fado &#8211; qualidade &#8211; g\u00eanero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propriedade &#8211; qualidade &#8211; conte\u00fado.","id":662909,"corpo":"propriedade &#8211; qualidade &#8211; conte\u00fado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":3936,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":149362,"hashId":"e8ed087a8f5324ebfc87cca1ce184594","enunciado":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","resposta":663378,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime. Nesse caso, os autos ser\u00e3o remetidos dentro de vinte e quatro horas \u00e0 Casa respectiva, para que, pelo voto da maioria de seus membros, resolva sobre a pris\u00e3o.","id":663378,"corpo":"<p align=justify>Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o\r\npoder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime. Nesse caso, os autos\r\nser\u00e3o remetidos dentro de vinte e quatro horas \u00e0 Casa respectiva, para que,\r\npelo voto da maioria de seus membros, resolva sobre a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos e, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.","id":663379,"corpo":"<p align=justify>Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por\r\nquaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos e, desde a expedi\u00e7\u00e3o do\r\ndiploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebida a den\u00fancia contra o Senador ou Deputado, por crime ocorrido ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal dar\u00e1 ci\u00eancia \u00e0 Casa respectiva, que, por iniciativa de partido pol\u00edtico nela representado e pelo voto da maioria de seus membros, poder\u00e1, at\u00e9 a decis\u00e3o final, sustar o andamento da a\u00e7\u00e3o.","id":663380,"corpo":"<p align=justify>Recebida a den\u00fancia contra o Senador ou Deputado, por crime ocorrido\r\nap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal dar\u00e1 ci\u00eancia \u00e0 Casa\r\nrespectiva, que, por iniciativa de partido pol\u00edtico nela representado e pelo\r\nvoto da maioria de seus membros, poder\u00e1, at\u00e9 a decis\u00e3o final, sustar o\r\nandamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pedido de susta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apreciado pela Casa respectiva no prazo improrrog\u00e1vel de quarenta e cinco dias do seu recebimento pela Mesa Diretora. A susta\u00e7\u00e3o do processo suspende a prescri\u00e7\u00e3o, enquanto durar o mandato.","id":663381,"corpo":"<p align=justify>O pedido de susta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apreciado pela Casa respectiva no prazo\r\nimprorrog\u00e1vel de quarenta e cinco dias do seu recebimento pela Mesa\r\nDiretora. A susta\u00e7\u00e3o do processo suspende a prescri\u00e7\u00e3o, enquanto durar o\r\nmandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 46 a 50 est\u00e3o baseadas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.","id":121111,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00ba 46 a 50 est\u00e3o baseadas na Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/149362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual grupo de objetivos N\u00c3O foi destacado por Jeremy BENTHAN, \"O Pan\u00f3ptico\" (2000), como uma utilidade de sua Casa de Inspe\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":4036,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia","id":2891},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-psicologia-criminologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Psicologia \/ Criminologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":155863,"hashId":"f7378894ab1ad8c7b067282c2a8eeafb","enunciado":"<p align=justify>Qual grupo de objetivos N\u00c3O foi destacado por Jeremy BENTHAN, \"O\r\nPan\u00f3ptico\" (2000), como uma utilidade de sua Casa de Inspe\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":687430,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Punir o incorrig\u00edvel, encerrar o insano ou confinar o suspeito.","id":687430,"corpo":"<p align=justify>Punir o incorrig\u00edvel, encerrar o insano ou confinar o suspeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reformar o viciado, curar o doente ou instruir os que estejam dispostos em qualquer ramo da ind\u00fastria.","id":687431,"corpo":"<p align=justify>Reformar o viciado, curar o doente ou instruir os que estejam dispostos em\r\nqualquer ramo da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sediar o governo, abrigar a for\u00e7a policial do Estado ou inspecionar as opera\u00e7\u00f5es do poder legislativo.","id":687432,"corpo":"<p align=justify>Sediar o governo, abrigar a for\u00e7a policial do Estado ou inspecionar as\r\nopera\u00e7\u00f5es do poder legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregar o desocupado, manter o desassistido ou treinar a ra\u00e7a em ascens\u00e3o no caminho da educa\u00e7\u00e3o.","id":687433,"corpo":"<p align=justify>Empregar o desocupado, manter o desassistido ou treinar a ra\u00e7a em\r\nascens\u00e3o no caminho da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/155863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma economia com dois bens, dados seus pre\u00e7os e renda e supondo prefer\u00eancias bem comportadas, a escolha \u00f3tima do consumidor (\u00f3timo interior) \u00e9 tal que","provas":[{"id":4164,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":164110,"hashId":"29b9e4eb266863236e26d7f2d862efc9","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia com dois bens, dados seus pre\u00e7os e\r\nrenda e supondo prefer\u00eancias bem comportadas, a escolha\r\n\u00f3tima do consumidor (\u00f3timo interior) \u00e9 tal que<\/p>","resposta":714916,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utilidade marginal de cada bem \u00e9 igual ao seu pre\u00e7o.","id":714915,"corpo":"<p align=justify>a utilidade marginal de cada bem \u00e9 igual ao seu pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre os dois bens \u00e9 igual ao negativo do pre\u00e7o relativo entre os bens.","id":714916,"corpo":"<p align=justify>a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre os dois bens \u00e9\r\nigual ao negativo do pre\u00e7o relativo entre os bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as utilidades marginais dos dois bens s\u00e3o iguais.","id":714917,"corpo":"as utilidades marginais dos dois bens s\u00e3o iguais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre os dois bens \u00e9 igual \u00e0 renda.","id":714918,"corpo":"<p align=justify>a taxa marginal de substitui\u00e7\u00e3o entre os dois bens \u00e9\r\nigual \u00e0 renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utilidade marginal de um bem \u00e9 igual ao pre\u00e7o do outro bem.","id":714919,"corpo":"<p align=justify>a utilidade marginal de um bem \u00e9 igual ao pre\u00e7o do\r\noutro bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/164110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Le texte est plut\u00f4t","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164145,"hashId":"2c01318e12a4dfc2d88ea141bc06240a","enunciado":"<p align=justify>Le texte est plut\u00f4t<\/p>","resposta":715036,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injonctif","id":715033,"corpo":"injonctif","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9ducatif.","id":715034,"corpo":"\u00e9ducatif.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"politique","id":715035,"corpo":"politique","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informatif.","id":715036,"corpo":"informatif.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.","id":129730,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/203.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/164145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D&#39;&#39;apr\u00e8s le texte, la procrastination","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164149,"hashId":"fc396bdfbb3c743b6bae3635e4551734","enunciado":"<p align=justify>D&#39;&#39;apr\u00e8s le texte, la procrastination<\/p>","resposta":715046,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atteint surtout des jeunes \u00e9tudiants.","id":715046,"corpo":"atteint surtout des jeunes \u00e9tudiants.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"touche \u00e9galement hommes et femmes","id":715047,"corpo":"touche \u00e9galement hommes et femmes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est&#39; due \u00e0 des probl\u00e8mes physiologiques","id":715048,"corpo":"est&#39; due \u00e0 des probl\u00e8mes physiologiques","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repr\u00e9sente un handicap chez les jeunes \u00e9tudiantes.","id":715049,"corpo":"repr\u00e9sente un handicap chez les jeunes \u00e9tudiantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.","id":129730,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/203.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/164149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dans l&#39;extrait, \u00ab Il pense toutefois qu&#39;un bon \u00e9tudiant devrait travailler de fa\u00e7on organis\u00e9e car la bonne vieille m\u00e9thode fait toujours recette \u00bb, l&#39;expression \u00ab faire recette \u00bb signifie","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164176,"hashId":"5801e8846af51be5b5674a1c276bf107","enunciado":"Dans l&#39;extrait, \u00ab Il pense toutefois qu&#39;un bon \u00e9tudiant devrait travailler de fa\u00e7on organis\u00e9e car la\r\nbonne vieille m\u00e9thode fait toujours recette \u00bb, l&#39;expression \u00ab faire recette \u00bb signifie","resposta":715152,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ab avoir beaucoup de succ\u00e8s \u00bb.","id":715152,"corpo":"\u00ab avoir beaucoup de succ\u00e8s \u00bb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00ab rapporter beaucoup d&#39;argent \u00bb","id":715153,"corpo":"\u00ab rapporter beaucoup d&#39;argent \u00bb","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00ab produire des r\u00e9sultats financiers significatifs \u00bb.","id":715154,"corpo":"\u00ab produire des r\u00e9sultats financiers significatifs \u00bb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00ab amener au choix du proc\u00e9d\u00e9 le plus efficace \u00bb.","id":715155,"corpo":"\u00ab amener au choix du proc\u00e9d\u00e9 le plus efficace \u00bb.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.","id":129730,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/203.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions de 21 \u00e0 31 d&#39;&#39;apr\u00e8s le Texte I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/164176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En citant l&#39;action de coop\u00e9ration entre Vienne et Rochefort, l&#39;auteur a voulu","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164187,"hashId":"bdd29efbbe6d256eaf8b7e394aeea7e5","enunciado":"<p align=justify>En citant l&#39;action de coop\u00e9ration entre Vienne et Rochefort, l&#39;auteur a voulu<\/p>","resposta":715209,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"illustrer son point de vue","id":715209,"corpo":"illustrer son point de vue","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soutenir la lutte contre la pr\u00e9dominance de l&#39;anglais.","id":715210,"corpo":"soutenir la lutte contre la pr\u00e9dominance de l&#39;anglais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"critiquer l&#39;acc\u00e8s des jeunes en difficult\u00e9 \u00e0 l&#39;apprentissage des langues \u00e9trang\u00e8res.","id":715211,"corpo":"critiquer l&#39;acc\u00e8s des jeunes en difficult\u00e9 \u00e0 l&#39;apprentissage des langues \u00e9trang\u00e8res.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9conseiller la mise en place d&#39;actions concr\u00e8tes pour redonner au fran\u00e7ais ses lettres de noblesse.","id":715212,"corpo":"d\u00e9conseiller la mise en place d&#39;actions concr\u00e8tes pour redonner au fran\u00e7ais ses lettres de noblesse.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.","id":129746,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/205.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/164187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dans l&#39;\u00e9nonc\u00e9 \u00ab la politique linguistique fran\u00e7aise \u00e0 l&#39;\u00e9tranger met davantage en avant le caract\u00e8re culturel de la langue \u00bb, le mot soulign\u00e9 est un une)","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164190,"hashId":"dc23b37d848cd97cea40dbd737ad236b","enunciado":"<p align=justify>Dans l&#39;\u00e9nonc\u00e9 \u00ab la politique linguistique fran\u00e7aise \u00e0 l&#39;\u00e9tranger met <u>davantage<\/u> en avant le caract\u00e8re\r\nculturel de la langue \u00bb, le mot soulign\u00e9 est un une)<\/p>","resposta":715219,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjectif","id":715218,"corpo":"adjectif","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverbe.","id":715219,"corpo":"adverbe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9position.","id":715220,"corpo":"pr\u00e9position.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjonction.","id":715221,"corpo":"conjonction.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.","id":129746,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/205.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es de duas vari\u00e1veis econ\u00f4micas, Y e X, satisfazem o modelo linear: , onde ei \u00e9 o erro aleat\u00f3rio com as suposi\u00e7\u00f5es usuais. O m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados aplicado a uma amostra de tamanho 100 produziu o modelo ajustado: 400 + 0,8X Sendo o desvio padr\u00e3o do coeficiente &#946; estimado em 1 e a soma dos quadrados dos res\u00edduos \u00e9 igual a 588, o estimador n\u00e3o-viesado da vari\u00e2ncia do erro \u00e9","provas":[{"id":4164,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":164193,"hashId":"a490a8f6b8a467d379a3c2a75f85dece","enunciado":"<P>Observa\u00e7\u00f5es de duas vari\u00e1veis econ\u00f4micas, Y e X, satisfazem o modelo linear: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4164\/135.JPG> , onde ei \u00e9 o erro aleat\u00f3rio com as suposi\u00e7\u00f5es usuais. O m\u00e9todo de m\u00ednimos quadrados aplicado a uma amostra de tamanho 100 produziu o modelo ajustado:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4164\/136.JPG> 400 + 0,8X <\/P>\r\n<P> Sendo o desvio padr\u00e3o do coeficiente &#946; estimado em 1 e a soma dos quadrados dos res\u00edduos \u00e9 igual a 588, o estimador n\u00e3o-viesado da vari\u00e2ncia do erro \u00e9<\/P>","resposta":715235,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1","id":715231,"corpo":"0,1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":715232,"corpo":"1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5","id":715233,"corpo":"3,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":715234,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":715235,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7169,"slug":"estatistica-analise-de-residuos"}],"slug":"estatistica\/164193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dans \u00ab mais bel et bien un moyen de communication entre deux cultures \u00bb, la locution adverbiale soulign\u00e9e signifie","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164194,"hashId":"82306e4ccb4acca53adfbfb719e96b68","enunciado":"<p align=justify>Dans \u00ab mais <STRONG><U>bel et bien<\/U><\/STRONG> un moyen de communication entre deux cultures \u00bb, la locution adverbiale soulign\u00e9e signifie<\/p>","resposta":715237,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ab \u00e9galement \u00bb.","id":715236,"corpo":"\u00ab \u00e9galement \u00bb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00ab v\u00e9ritablement \u00bb.","id":715237,"corpo":"\u00ab v\u00e9ritablement \u00bb.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00ab admirablement \u00bb.","id":715238,"corpo":"\u00ab admirablement \u00bb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00ab consid\u00e9rablement \u00bb.","id":715239,"corpo":"\u00ab consid\u00e9rablement \u00bb.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.","id":129746,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4169\/205.JPG><\/P>\r\n<P>R\u00e9pondez aux questions 32 \u00e0 40 d&#39;apr\u00e8s le Texte II.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois fluxos de caixa s\u00e3o ditos equivalentes quando possuem","provas":[{"id":4164,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Economista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":164199,"hashId":"98f2f359bdab2109ce5d84e84f49b07c","enunciado":"<p align=justify>Dois fluxos de caixa s\u00e3o ditos equivalentes quando\r\npossuem<\/p>","resposta":715262,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mesmo valor presente l\u00edquido a uma determinada taxa de juros.","id":715262,"corpo":"<p align=justify>o mesmo valor presente l\u00edquido a uma determinada\r\ntaxa de juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mesmo tempo de recupera\u00e7\u00e3o.","id":715263,"corpo":"o mesmo tempo de recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mesma taxa interna de retorno.","id":715264,"corpo":"a mesma taxa interna de retorno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os mesmos desembolsos e recebimentos.","id":715265,"corpo":"os mesmos desembolsos e recebimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mesmo retorno cont\u00e1bil m\u00e9dio.","id":715266,"corpo":"o mesmo retorno cont\u00e1bil m\u00e9dio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia de Capitais","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia de Capitais","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403821,"slug":"matematica-financeira-equivalencia-de-capitais"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","pai":408968,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408971,"slug":"matematica-financeira-representacao-em-fluxo-de-caixa"}],"slug":"matematica-financeira\/164199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 la phrase \u00ab Les jeunes Viennois et les jeunes Fran\u00e7ais ont r\u00e9ussi l&#39;apprentissage de l&#39;allemand et du fran\u00e7ais \u00bb, il est possible d&#39;ajouter, sans aucune modification, la phrase \u00ab ils \u00e9taient en situation d&#39;\u00e9chec scolaire \u00bb en utilisant","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164212,"hashId":"7bb16ce0cfa7176b23986d7c765aa5dd","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 la phrase \u00ab Les jeunes Viennois et les jeunes Fran\u00e7ais ont r\u00e9ussi l&#39;apprentissage de l&#39;allemand et\r\ndu fran\u00e7ais \u00bb, il est possible d&#39;ajouter, sans aucune modification, la phrase \u00ab ils \u00e9taient en situation\r\nd&#39;\u00e9chec scolaire \u00bb en utilisant<\/p>","resposta":715321,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ab malgr\u00e9 \u00bb.","id":715319,"corpo":"\u00ab malgr\u00e9 \u00bb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00ab bien que \u00bb.","id":715320,"corpo":"\u00ab bien que \u00bb.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00ab et pourtant \u00bb.","id":715321,"corpo":"\u00ab et pourtant \u00bb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00ab en d\u00e9pit de \u00bb.","id":715322,"corpo":"\u00ab en d\u00e9pit de \u00bb.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L&#39;\u00e9nonc\u00e9 \u00ab Les acteurs des politiques linguistiques fran\u00e7aises favoriseraient l&#39;acc\u00e8s \u00e0 la langue d&#39;un plus grand nombre de personne \u00bb peut se terminer par \u00ab s&#39;ils","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164215,"hashId":"638031302c47436742394646261bbf87","enunciado":"<p align=justify>L&#39;\u00e9nonc\u00e9 \u00ab Les acteurs des politiques linguistiques fran\u00e7aises favoriseraient l&#39;acc\u00e8s \u00e0 la langue d&#39;un\r\nplus grand nombre de personne \u00bb peut se terminer par \u00ab s&#39;ils<\/p>","resposta":715334,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proposent plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","id":715333,"corpo":"proposent plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proposaient plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","id":715334,"corpo":"proposaient plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proposeront plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","id":715335,"corpo":"proposeront plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auraient propos\u00e9 plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","id":715336,"corpo":"auraient propos\u00e9 plus souvent des actions concr\u00e8tes du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 partir des phrases \u00ab La collaboration entre l&#39;association viennoise et celle de Rochefort a donn\u00e9 des r\u00e9sultats tr\u00e8s satisfaisants \u00bb et \u00ab L&#39;auteur nous parle de la collaboration entre l&#39;association viennoise et celle de Rochefort \u00bb, il est possible de construire une phrase complexe et d&#39;\u00e9liminer les r\u00e9p\u00e9titions en utilisant le relatif","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164219,"hashId":"70c30d6e8fbaf98e04550fafd223c001","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 partir des phrases \u00ab La collaboration entre l&#39;association viennoise et celle de Rochefort a donn\u00e9\r\ndes r\u00e9sultats tr\u00e8s satisfaisants \u00bb et \u00ab L&#39;auteur nous parle de la collaboration entre l&#39;association viennoise\r\net celle de Rochefort \u00bb, il est possible de construire une phrase complexe et d&#39;\u00e9liminer les r\u00e9p\u00e9titions en\r\nutilisant le relatif<\/p>","resposta":715356,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ab que \u00bb.","id":715355,"corpo":"\u00ab que \u00bb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00ab dont \u00bb.","id":715356,"corpo":"\u00ab dont \u00bb.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00ab laquelle \u00bb.","id":715357,"corpo":"\u00ab laquelle \u00bb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00ab \u00e0 laquelle \u00bb.","id":715358,"corpo":"\u00ab \u00e0 laquelle \u00bb.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Par rapport aux valeurs et aux emplois du conditionnel, on peut affirmer que, dans","provas":[{"id":4169,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2008-fadesp-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"FADESP - SEDUC PA - Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":164230,"hashId":"b929c2f4451ed3789ca46874d197499e","enunciado":"Par rapport aux valeurs et aux emplois du conditionnel, on peut affirmer que, dans","resposta":715402,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ab Vous pourriez mettre en place d&#39;autres op\u00e9rations du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb, on fait une invitation.","id":715400,"corpo":"\u00ab Vous pourriez mettre en place d&#39;autres op\u00e9rations du type de celle de Vienne-Rochefort \u00bb, on fait\r\nune invitation.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00ab Il faudrait motiver l&#39;acquisition de la langue fran\u00e7aise appr\u00e9hend\u00e9e comme langue de communication \u00bb, on fait un compliment.","id":715401,"corpo":"\u00ab Il faudrait motiver l&#39;acquisition de la langue fran\u00e7aise appr\u00e9hend\u00e9e comme langue de\r\ncommunication \u00bb, on fait un compliment.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00ab La politique linguistique fran\u00e7aise aurait d\u00fb faire un meilleur travail de diffusion de la langue aupr\u00e8s du public \u00e9tranger \u00bb, on exprime un regret.","id":715402,"corpo":"\u00ab La politique linguistique fran\u00e7aise aurait d\u00fb faire un meilleur travail de diffusion de la langue aupr\u00e8s\r\ndu public \u00e9tranger \u00bb, on exprime un regret.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00ab Les \u00e9quipes br\u00e9siliennes ne pourraient jamais mettre en place un \u00e9change semblable \u00e0 celui organis\u00e9 \u00e0 Vienne \u00bb, on donne une suggestion.","id":715403,"corpo":"\u00ab Les \u00e9quipes br\u00e9siliennes ne pourraient jamais mettre en place un \u00e9change semblable \u00e0 celui\r\norganis\u00e9 \u00e0 Vienne \u00bb, on donne une suggestion.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/164230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o grau de hiperestaticidade da estrutura plana mostrada na figura, considerando a rigidez EJ constante para todos os elementos de barra: ","provas":[{"id":4174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":164263,"hashId":"97851e6759556ec1f9b1bd5666a0f574","enunciado":"<P align=justify>Calcule o grau de hiperestaticidade da estrutura plana mostrada na figura, considerando a rigidez EJ constante para todos os elementos de barra: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4174\/Imagens153.gif><\/P>","resposta":1210054,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":1210054,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":1210055,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":1210056,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":1210057,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":1210058,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/164263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6118:2003 prescreve dois modelos para o c\u00e1lculo da resist\u00eancia \u00e0 for\u00e7a cortante de vigas de concreto estrutural, fundamentados no modelo da treli\u00e7a generalizada como na (figura). Com base nessas prescri\u00e7\u00f5es pode-se afirmar que ","provas":[{"id":4174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":164270,"hashId":"8b2df375cd5597cf36a0021b3e48af03","enunciado":"<P align=justify>A NBR 6118:2003 prescreve dois modelos para o c\u00e1lculo da resist\u00eancia \u00e0 for\u00e7a cortante de vigas de concreto estrutural, fundamentados no modelo da treli\u00e7a generalizada como na (figura). Com base nessas prescri\u00e7\u00f5es pode-se afirmar que<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4174\/148.JPG><\/P>","resposta":715575,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto \u00e9 menor que 20\u00b0.","id":715573,"corpo":"<p align=justify>o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto \u00e9 menor que 20\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo da armadura transversal deve ser sempre superior a 45\u00b0.","id":715574,"corpo":"<p align=justify>o \u00e2ngulo da armadura transversal deve ser sempre superior a 45\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo de c\u00e1lculo 1 dessa norma assume o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto igual a 45\u00b0.","id":715575,"corpo":"<p align=justify>o modelo de c\u00e1lculo 1 dessa norma assume o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto igual a 45\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a zona comprimida de concreto n\u00e3o influencia a ruptura da viga.","id":715576,"corpo":"<p align=justify>a zona comprimida de concreto n\u00e3o influencia a ruptura da viga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo de c\u00e1lculo 2 dessa norma assume o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto igual a 60\u00b0.","id":715577,"corpo":"<p align=justify>o modelo de c\u00e1lculo 2 dessa norma assume o \u00e2ngulo da biela comprimida de concreto igual a 60\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/164270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o administrador atue como um agente de mudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o, usando seu estilo pessoal para fazer as coisas acontecerem, ele deve possuir a seguinte compet\u00eancia:","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159587,"hashId":"553132df05ff75e23c707380d2fc031f","enunciado":"<p align=justify>Para que o administrador atue como um agente de\r\nmudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o, usando seu estilo\r\npessoal para fazer as coisas acontecerem, ele deve possuir\r\na seguinte compet\u00eancia:<\/p>","resposta":699937,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento.","id":699934,"corpo":"Conhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o.","id":699935,"corpo":"Informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perspectiva.","id":699936,"corpo":"Perspectiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atitude.","id":699937,"corpo":"Atitude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conformismo.","id":699938,"corpo":"Conformismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/159587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 h\u00e9rnia de disco lombar, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159609,"hashId":"dff0be06267b4db2567068804fbefcec","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 h\u00e9rnia de disco lombar, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":700035,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procedimento de dissectomia associado a artrodese intersom\u00e1tica \u00e9 o procedimento ideal;","id":700034,"corpo":"procedimento de dissectomia associado a artrodese\r\nintersom\u00e1tica \u00e9 o procedimento ideal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cage + parafusos, n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o em h\u00e9rnia discal simples; exceto quando acompanhado de justificativa espec\u00edfica e respaldada em literatura;","id":700035,"corpo":"Cage + parafusos, n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o em h\u00e9rnia discal\r\nsimples; exceto quando acompanhado de justificativa\r\nespec\u00edfica e respaldada em literatura;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microdiscectomia est\u00e1 indicada quando existir estenose do canal associada;.","id":700036,"corpo":"microdiscectomia est\u00e1 indicada quando existir estenose\r\ndo canal associada;.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discectomia Percut\u00e2nea (Mec\u00e2nica\/laser) apresenta v\u00e1rias evid\u00eancias cientificas que suportam este tipo de t\u00e9cnica.","id":700037,"corpo":"discectomia Percut\u00e2nea (Mec\u00e2nica\/laser) apresenta\r\nv\u00e1rias evid\u00eancias cientificas que suportam este tipo\r\nde t\u00e9cnica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/159609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ora\u00e7\u00f5es: I. Paulo e Joana estavam s\u00f3. II. N\u00f3s s\u00f3 desejamos a sua felicidade. De acordo com a norma culta:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159656,"hashId":"8927911ed5d768c9c719baa791267c00","enunciado":"<P align=justify>Considere as ora\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Paulo e Joana estavam s\u00f3. <\/P>\r\n<P align=justify>II. N\u00f3s s\u00f3 desejamos a sua felicidade. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a norma culta:<\/P>","resposta":700233,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":700232,"corpo":"somente I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":700233,"corpo":"somente II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":700234,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma est\u00e1 correta","id":700235,"corpo":"nenhuma est\u00e1 correta","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ora\u00e7\u00f5es: I. N\u00e3o conhecemos o lugar de onde prov\u00e9m aquelas mercadorias. II. T\u00eam muitos mist\u00e9rios aquele olhar. De acordo com a norma culta:","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159658,"hashId":"54705b1453d66c542e76a9d3b7ca75c0","enunciado":"<P align=justify>Considere as ora\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o conhecemos o lugar de onde prov\u00e9m aquelas mercadorias. <\/P>\r\n<P align=justify>II. T\u00eam muitos mist\u00e9rios aquele olhar. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a norma culta:<\/P>","resposta":700245,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":700242,"corpo":"somente I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":700243,"corpo":"somente II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":700244,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma est\u00e1 correta","id":700245,"corpo":"nenhuma est\u00e1 correta","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas: I. Assim que viu o obst\u00e1culo, deu marcha ___ r\u00e9. II. Deu ____ luz dois meninos.","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159663,"hashId":"78cc989a836dab5a55fbbc125ff17ce0","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Assim que viu o obst\u00e1culo, deu marcha ___ r\u00e9. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Deu ____ luz dois meninos.<\/P>","resposta":700267,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - a","id":700265,"corpo":"a - a","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0","id":700267,"corpo":"\u00e0 - \u00e0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 - a","id":700276,"corpo":"\u00e0 - a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - \u00e0","id":700278,"corpo":"a - \u00e0","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas: I. N\u00e3o houve _____ para a sua contrata\u00e7\u00e3o. II. O gerente ________ o funcion\u00e1rio","provas":[{"id":4099,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Medicina do Trabalho - 2008"},{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"},{"id":4071,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Enfermeiro do Trabalho - 2008"},{"id":4065,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Assistente Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":159683,"hashId":"133a394b453734746c14a32e42f40e26","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o houve _____ para a sua contrata\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O gerente ________ o funcion\u00e1rio<\/P>","resposta":700356,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empecilho &#8211; destratou","id":700356,"corpo":"empecilho &#8211; destratou","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empecilho &#8211; distratou","id":700357,"corpo":"empecilho &#8211; distratou","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impec\u00edlio &#8211; destratou","id":700358,"corpo":"impec\u00edlio &#8211; destratou","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impec\u00edlio &#8211; distratou","id":700359,"corpo":"impec\u00edlio &#8211; distratou","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/159683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo e estabele\u00e7a a correspond\u00eancia numerando os par\u00eanteses. 1. Defici\u00eancia F\u00edsica 2. Defici\u00eancia Mental 3. Defici\u00eancia Auditiva 4. Defici\u00eancia Visual 5. Defici\u00eancias M\u00faltiplas ( ) N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 defici\u00eancia mental. A pessoa com esta defici\u00eancia tem uma intelig\u00eancia normal. Para se comunicar, ela utiliza a L\u00edngua de Sinais. ( ) Caracteriza-se por registrar um funcionamento significativo abaixo da m\u00e9dia na capacidade de aprendizado e habilidades relativas \u00e0 vida di\u00e1ria, sociais e de lazer. ( ) A pessoa descobre e compreende o mundo atrav\u00e9s dos sentidos. No entanto, h\u00e1 a necessidade de estimula\u00e7\u00e3o precoce de todos os outros sentidos. ( ) Caracteriza-se pela associa\u00e7\u00e3o, no mesmo indiv\u00edduo, de duas ou mais defici\u00eancias prim\u00e1rias com comprometimentos que acarretam atrasos no desenvolvimento global. ( ) Essa defici\u00eancia envolve a diminui\u00e7\u00e3o \/ incoordena\u00e7\u00e3o permanente ou progressiva da movimenta\u00e7\u00e3o do corpo, ou de algum dos quatro membros. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":4007,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia","id":2885},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154355,"hashId":"be3ba13c62a6e40921beadc8deb4c477","enunciado":"<P align=justify>Leia as assertivas abaixo e estabele\u00e7a a correspond\u00eancia numerando os par\u00eanteses. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Defici\u00eancia F\u00edsica                                <\/P>\r\n<P align=justify>2. Defici\u00eancia Mental <\/P>\r\n<P align=justify>3. Defici\u00eancia Auditiva        <\/P>\r\n<P align=justify>4. Defici\u00eancia Visual <\/P>\r\n<P align=justify>5. Defici\u00eancias M\u00faltiplas <\/P>\r\n<P align=justify>( ) N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 defici\u00eancia mental. A pessoa com esta defici\u00eancia tem uma intelig\u00eancia normal. Para se comunicar, ela utiliza a L\u00edngua de Sinais.<\/P>\r\n<P align=justify> ( ) Caracteriza-se por registrar um funcionamento significativo abaixo da m\u00e9dia na capacidade de aprendizado e habilidades relativas \u00e0 vida di\u00e1ria, sociais e de lazer. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A pessoa descobre e compreende o mundo atrav\u00e9s dos sentidos. No entanto, h\u00e1 a necessidade de estimula\u00e7\u00e3o precoce de todos os outros sentidos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Caracteriza-se pela associa\u00e7\u00e3o, no mesmo indiv\u00edduo, de duas ou mais defici\u00eancias prim\u00e1rias com comprometimentos que acarretam atrasos no desenvolvimento global. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Essa defici\u00eancia envolve a diminui\u00e7\u00e3o \/ incoordena\u00e7\u00e3o permanente ou progressiva da movimenta\u00e7\u00e3o do corpo, ou de algum dos quatro membros. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4007\/27.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":681581,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 1 &#8211; 2.","id":681580,"corpo":"4 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 1 &#8211; 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5 &#8211; 1.","id":681581,"corpo":"3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5 &#8211; 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5 &#8211; 1.","id":681582,"corpo":"2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5 &#8211; 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5.","id":681583,"corpo":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/154355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo G\u00f3es (2004), o conceito \"educandos com necessidades educacionais especiais\" abarca os alunos que durante o processo educacional apresentarem: I. dificuldades acentuadas de aprendizagem ou limita\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento que dificultem o acompanhamento das atividades curriculares; II. dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciadas dos demais alunos, demandando a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes formas de linguagens; III. altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e grande facilidade de aprendizagem. A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154501,"hashId":"5af23a1e3819e349c2c39905cc90587e","enunciado":"<P align=justify>Segundo G\u00f3es (2004), o conceito \"educandos com necessidades educacionais especiais\" abarca os alunos que durante o processo educacional apresentarem: <\/P>\r\n<P align=justify>I. dificuldades acentuadas de aprendizagem ou limita\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento que dificultem o acompanhamento das atividades curriculares; <\/P>\r\n<P align=justify>II. dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o diferenciadas dos demais alunos, demandando a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes formas de linguagens; <\/P>\r\n<P align=justify>III. altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e grande facilidade de aprendizagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:<\/P>","resposta":682208,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":682208,"corpo":"Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":682209,"corpo":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":682210,"corpo":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":682211,"corpo":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/154501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica observar\u00e3o as seguintes diretrizes, EXCETO:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154506,"hashId":"7aef4e9f8feceabd34c8ea61a2223716","enunciado":"<p align=justify>Os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica observar\u00e3o as seguintes\r\ndiretrizes, EXCETO:<\/p>","resposta":682235,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":682234,"corpo":"orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas pol\u00edticas n\u00e3oformais.","id":682235,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas pol\u00edticas n\u00e3oformais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.","id":682236,"corpo":"<p align=justify>considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada\r\nestabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica.","id":682237,"corpo":"<p align=justify>difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres\r\ndos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/154506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas crian\u00e7as est\u00e3o brincando de jogar \"Damas\". &#8211; Quem come\u00e7a? Paulinho: &#8211; Eu! Marcelo &#8211; Eu! &#8211; Par ou \u00edmpar? Paulinho: &#8211; Par Marcelo: &#8211;\u00cdmpar! Ganhei. Eu come\u00e7o! Marcelo come\u00e7a o jogo e, em determinado momento, faz um movimento com uma pe\u00e7a, mas se arrepende e movimenta outra pe\u00e7a rapidamente. Paulinho grita: &#8211; Errou! Marcelo tenta trapacear, dizendo que n\u00e3o tinha movimentado a pedra ainda. &#8211; Regra \u00e9 regra, diz Paulinho. O desentendimento entre as crian\u00e7as exige a interven\u00e7\u00e3o do professor. A media\u00e7\u00e3o do professor deve estar baseada na modalidade de desenvolvimento moral, conhecida como:","provas":[{"id":4011,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o","id":2886},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-pedagogia-educacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Pedagogia \/ Educa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":154526,"hashId":"f91e965a228e262474bedff8247b9090","enunciado":"<P align=justify>Duas crian\u00e7as est\u00e3o brincando de jogar \"Damas\". <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; Quem come\u00e7a? <\/P>\r\n<P align=justify>Paulinho: &#8211; Eu! <\/P>\r\n<P align=justify>Marcelo &#8211; Eu! <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; Par ou \u00edmpar? <\/P>\r\n<P align=justify>Paulinho: &#8211; Par <\/P>\r\n<P align=justify>Marcelo: &#8211;\u00cdmpar! Ganhei. Eu come\u00e7o! <\/P>\r\n<P align=justify>Marcelo come\u00e7a o jogo e, em determinado momento, faz um movimento com uma pe\u00e7a, mas se arrepende e movimenta outra pe\u00e7a rapidamente. <\/P>\r\n<P align=justify>Paulinho grita: &#8211; Errou! <\/P>\r\n<P align=justify>Marcelo tenta trapacear, dizendo que n\u00e3o tinha movimentado a pedra ainda. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; Regra \u00e9 regra, diz Paulinho. <\/P>\r\n<P align=justify>O desentendimento entre as crian\u00e7as exige a interven\u00e7\u00e3o do professor. A media\u00e7\u00e3o do professor deve estar baseada na modalidade de desenvolvimento moral, conhecida como:<\/P>","resposta":682328,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia.","id":682328,"corpo":"autonomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"heteronomia.","id":682329,"corpo":"heteronomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anomia.","id":682330,"corpo":"anomia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o.","id":682331,"corpo":"coa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/154526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Direito Internacional dos Direitos Humanos tem uma grande converg\u00eancia com o Direito Internacional Humanit\u00e1rio e o Direito Internacional dos Refugiados. Podemos dizer que, hoje, os Direitos Humanos permeiam as diversas \u00e1reas das atividades humanas. A partir dessa reflex\u00e3o, podemos afirmar que:","provas":[{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":151784,"hashId":"8ec81d688f503bb3650c8c08d1606757","enunciado":"<p align=justify>O Direito Internacional dos Direitos Humanos tem uma grande converg\u00eancia\r\ncom o Direito Internacional Humanit\u00e1rio e o Direito Internacional dos\r\nRefugiados. Podemos dizer que, hoje, os Direitos Humanos permeiam as\r\ndiversas \u00e1reas das atividades humanas. A partir dessa reflex\u00e3o, podemos\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":672370,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Assentamentos Humanos de Istambul, em 1996, foi uma Confer\u00eancia que envolveu quest\u00f5es relativas aos Direitos Humanos.","id":672370,"corpo":"<p align=justify>a Confer\u00eancia de Assentamentos Humanos de Istambul, em 1996, foi uma\r\nConfer\u00eancia que envolveu quest\u00f5es relativas aos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Desenvolvimento Social de Copenhague tratou de pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico fora do debate dos Direitos Humanos.","id":672371,"corpo":"<p align=justify>a Confer\u00eancia de Desenvolvimento Social de Copenhague tratou de\r\npol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico fora do debate dos Direitos\r\nHumanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia Mundial de Meio Ambiente e Desenvolvimento do Rio de Janeiro, em 1992, n\u00e3o pode ser considerada uma Confer\u00eancia que envolva Direitos Humanos.","id":672372,"corpo":"<p align=justify>a Confer\u00eancia Mundial de Meio Ambiente e Desenvolvimento do Rio de\r\nJaneiro, em 1992, n\u00e3o pode ser considerada uma Confer\u00eancia que envolva\r\nDireitos Humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre as Confer\u00eancias Mundiais das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a \u00fanica que n\u00e3o envolveu os Direitos Humanos foi a Confer\u00eancia de Popula\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Cairo, de 1994.","id":672373,"corpo":"<p align=justify>entre as Confer\u00eancias Mundiais das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a \u00fanica que n\u00e3o\r\nenvolveu os Direitos Humanos foi a Confer\u00eancia de Popula\u00e7\u00e3o e\r\nDesenvolvimento do Cairo, de 1994.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Estado - Prote\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Estado - Prote\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos Humanos","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6303,"slug":"direito-internacional-estado-protecao-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Tratados sobre os direitos humanos","oab":true,"nome":"Tratados sobre os direitos humanos","pai":6303,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6308,"slug":"direito-internacional-tratados-sobre-os-direitos-humanos"}],"slug":"direito-internacional\/151784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos constitucionais da pessoa em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o no Brasil, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":151808,"hashId":"6b894c7154ba6fa8f233c445a674edc3","enunciado":"<p align=justify>Sobre os direitos constitucionais da pessoa em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o no Brasil, \u00e9\r\ncorreto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":672480,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.","id":672477,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a\r\nliberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preso ser\u00e1 informado de seus direitos, entre os quais o de permanecer calado, sendo-lhe assegurada a assist\u00eancia da fam\u00edlia e de advogado.","id":672478,"corpo":"<p align=justify>O preso ser\u00e1 informado de seus direitos, entre os quais o de permanecer\r\ncalado, sendo-lhe assegurada a assist\u00eancia da fam\u00edlia e de advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o de qualquer pessoa e o local onde se encontre ser\u00e3o comunicados imediatamente ao juiz competente e \u00e0 fam\u00edlia do preso ou \u00e0 pessoa por ele indicada.","id":672479,"corpo":"<p align=justify>A pris\u00e3o de qualquer pessoa e o local onde se encontre ser\u00e3o comunicados\r\nimediatamente ao juiz competente e \u00e0 fam\u00edlia do preso ou \u00e0 pessoa por ele\r\nindicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O preso tem direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis do seu interrogat\u00f3rio, n\u00e3o se estendendo este direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por sua pris\u00e3o por motivo de seguran\u00e7a.","id":672480,"corpo":"<p align=justify>O preso tem direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis do seu interrogat\u00f3rio,\r\nn\u00e3o se estendendo este direito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por sua\r\npris\u00e3o por motivo de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/151808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro \"Crime e psiquiatria &#8211; Uma sa\u00edda\", o autor Virg\u00edlio de Mattos:","provas":[{"id":3968,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos","id":2873},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direitos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direitos Humanos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":151821,"hashId":"d39da04b514ead1e67fd6f8164976ded","enunciado":"<p align=justify>No livro \"Crime e psiquiatria &#8211; Uma sa\u00edda\", o autor Virg\u00edlio de Mattos:<\/p>","resposta":672525,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica teoricamente a necessidade da reclus\u00e3o para o tratamento do louco.","id":672523,"corpo":"<p align=justify>explica teoricamente a necessidade da reclus\u00e3o para o tratamento do louco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfatiza a dogm\u00e1tica penal tradicional, a fim de justificar a segrega\u00e7\u00e3o do louco infrator com bases cient\u00edficas.","id":672524,"corpo":"<p align=justify>enfatiza a dogm\u00e1tica penal tradicional, a fim de justificar a segrega\u00e7\u00e3o do\r\nlouco infrator com bases cient\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a e a n\u00e3o responsabiliza\u00e7\u00e3o penal do louco pelo perigo que este representa.","id":672525,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a e a n\u00e3o responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\npenal do louco pelo perigo que este representa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstra a import\u00e2ncia da psiquiatria para o diagn\u00f3stico adequado da loucura, a preven\u00e7\u00e3o de crimes e a prote\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":672526,"corpo":"<p align=justify>demonstra a import\u00e2ncia da psiquiatria para o diagn\u00f3stico adequado da\r\nloucura, a preven\u00e7\u00e3o de crimes e a prote\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/151821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao \"or\u00e7amento preliminar\" de uma obra, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":152091,"hashId":"a68fd298fb445653da80443facf9cb03","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao \"or\u00e7amento preliminar\" de uma obra, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":673869,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais detalhado que a estimativa de custos.","id":673869,"corpo":"\u00c9 mais detalhado que a estimativa de custos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta grau de incerteza mais alto que a estimativa de custos.","id":673870,"corpo":"<p align=justify>Apresenta grau de incerteza mais alto que a estimativa de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza um n\u00famero menor de indicadores que a estimativa de custos.","id":673871,"corpo":"<p align=justify>Utiliza um n\u00famero menor de indicadores que a estimativa de custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 efetuado a partir de composi\u00e7\u00f5es de custos e cuidadosa pesquisa de pre\u00e7os dos insumos.","id":673872,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 efetuado a partir de composi\u00e7\u00f5es de custos e cuidadosa pesquisa de\r\npre\u00e7os dos insumos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/152091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica predial, todos os trechos horizontais previstos no sistema de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio devem possibilitar o escoamento dos efluentes por gravidade, devendo, para isso, apresentar uma declividade constante. Esta declividade:","provas":[{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":152109,"hashId":"8395e21b85f0b43e5598976cafd88eb8","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica predial, todos os trechos horizontais previstos no\r\nsistema de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio devem possibilitar o\r\nescoamento dos efluentes por gravidade, devendo, para isso, apresentar uma\r\ndeclividade constante. Esta declividade:<\/p>","resposta":673906,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm.","id":673905,"corpo":"<p align=justify>deve ser de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a\r\n75 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm.","id":673906,"corpo":"<p align=justify>pode ser de 2% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a\r\n75 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser de 1% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou superior a 100 mm.","id":673907,"corpo":"<p align=justify>deve ser de 1% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou superior a\r\n100 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser de 0,5% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou superior a 100 mm.","id":673908,"corpo":"<p align=justify>pode ser de 0,5% para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou superior a\r\n100 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/152109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria devem ser projetadas de modo que, durante a vida \u00fatil do edif\u00edcio que as cont\u00e9m, atendam aos seguintes requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":3972,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2875},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":152138,"hashId":"9868e1971bba5e44099f137a4d8639a7","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria devem ser projetadas de modo que,\r\ndurante a vida \u00fatil do edif\u00edcio que as cont\u00e9m, atendam aos seguintes requisitos,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":674038,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover economia de \u00e1gua e de energia.","id":674035,"corpo":"promover economia de \u00e1gua e de energia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilitar manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e econ\u00f4mica.","id":674036,"corpo":"possibilitar manuten\u00e7\u00e3o f\u00e1cil e econ\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar n\u00edveis de ru\u00eddo inadequados \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do ambiente.","id":674037,"corpo":"<p align=justify>evitar n\u00edveis de ru\u00eddo inadequados \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar conforto aos usu\u00e1rios, prevendo pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o adequadamente localizadas, de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o, com vaz\u00f5es satisfat\u00f3rias e atendendo as demais exig\u00eancias do propriet\u00e1rio.","id":674038,"corpo":"<p align=justify>proporcionar conforto aos usu\u00e1rios, prevendo pe\u00e7as de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nadequadamente localizadas, de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o, com vaz\u00f5es satisfat\u00f3rias e\r\natendendo as demais exig\u00eancias do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/152138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CD-PMCBM-CE aplica-se aos militares do estado do servi\u00e7o ativo, da reserva remunerada e tamb\u00e9m aos militares do estado ocupantes de cargos p\u00fablicos n\u00e3o-militares ou eletivos.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284568,"hashId":"1b2ce931c46b356a409e81e936a55be9","enunciado":"<p align=justify>O CD-PMCBM-CE aplica-se aos militares do estado\r\ndo servi\u00e7o ativo, da reserva remunerada e tamb\u00e9m aos\r\nmilitares do estado ocupantes de cargos p\u00fablicos\r\nn\u00e3o-militares ou eletivos.<\/p>","resposta":1065623,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os preceitos contidos no C\u00f3digo de Disciplina da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Cear\u00e1 (CD-PMCBM-CE), que disp\u00f5e sobre o comportamento \u00e9tico e estabelece os procedimentos para apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade administrativo-disciplinar dos militares estaduais, julgue os seguintes itens.","id":181270,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os preceitos contidos no C\u00f3digo de\r\nDisciplina da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros\r\nMilitar do Estado do Cear\u00e1 (CD-PMCBM-CE), que\r\ndisp\u00f5e sobre o comportamento \u00e9tico e estabelece os\r\nprocedimentos para apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade\r\nadministrativo-disciplinar dos militares estaduais, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/284568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O militar do estado \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelas decis\u00f5es que tomar e pelos atos que praticar, inclusive nas miss\u00f5es expressamente determinadas, bem como pela inobserv\u00e2ncia ou pela falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento de seus deveres. Portanto, o superior hier\u00e1rquico n\u00e3o responde solidariamente na esfera administrativo-disciplinar com seu subordinado nem incorre nas san\u00e7\u00f5es da transgress\u00e3o praticada por ele.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284587,"hashId":"02a207120f21c6db268302ba15771778","enunciado":"<p align=justify>O militar do estado \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelas decis\u00f5es que\r\ntomar e pelos atos que praticar, inclusive nas miss\u00f5es\r\nexpressamente determinadas, bem como pela inobserv\u00e2ncia ou pela\r\nfalta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento de seus deveres. Portanto, o\r\nsuperior hier\u00e1rquico n\u00e3o responde solidariamente na esfera\r\nadministrativo-disciplinar com seu subordinado nem incorre nas\r\nsan\u00e7\u00f5es da transgress\u00e3o praticada por ele.<\/p>","resposta":1065665,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base no CD-PMCBM-CE, julgue os itens que se seguem.","id":181276,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com base no CD-PMCBM-CE, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/284587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao militar estadual fazer parte de associa\u00e7\u00f5es de natureza sindical ou pol\u00edtico-partid\u00e1ria ou mesmo de associa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o causem preju\u00edzos para o exerc\u00edcio do respectivo cargo ou fun\u00e7\u00e3o militar que ocupe na ativa.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284598,"hashId":"663505968240051b3805343256815473","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao militar estadual fazer parte de associa\u00e7\u00f5es de natureza\r\nsindical ou pol\u00edtico-partid\u00e1ria ou mesmo de associa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\ncausem preju\u00edzos para o exerc\u00edcio do respectivo cargo ou fun\u00e7\u00e3o\r\nmilitar que ocupe na ativa.<\/p>","resposta":1065700,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 (EME-CE), que regula a situa\u00e7\u00e3o, os direitos, as prerrogativas, os deveres e as obriga\u00e7\u00f5es dos militares estaduais, julgue os itens a seguir.","id":181283,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 (EME-CE),\r\nque regula a situa\u00e7\u00e3o, os direitos, as prerrogativas, os deveres e as\r\nobriga\u00e7\u00f5es dos militares estaduais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395982,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-estaduais-do-ceara-eme-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/284598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia para a reserva remunerada, a pedido, ser\u00e1 concedida mediante requerimento do militar estadual que conte com 53 anos de idade e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, dos quais, no m\u00ednimo, 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o militar estadual ao Sistema \u00danico de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Civis e Militares, dos Agentes P\u00fablicos e Membros de Poder do Estado do Cear\u00e1 (SUSPEC).","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284629,"hashId":"096fa7cd2bd4108cee25d5a95d5c8297","enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia para a reserva remunerada, a pedido,\r\nser\u00e1 concedida mediante requerimento do militar\r\nestadual que conte com 53 anos de idade e 30 anos de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o, dos quais, no m\u00ednimo, 25 anos de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o militar estadual ao Sistema \u00danico de\r\nPrevid\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Civis e\r\nMilitares, dos Agentes P\u00fablicos e Membros de Poder\r\ndo Estado do Cear\u00e1 (SUSPEC).<\/p>","resposta":1065770,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando, ainda, os preceitos contidos no EME-CE e em suas recentes altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":181293,"enunciado":"<p align=justify>Considerando, ainda, os preceitos contidos no EME-CE e\r\nem suas recentes altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395982,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-estaduais-do-ceara-eme-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/284629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o imediatamente superior \u00e0quela em que se encontra o militar estadual, realizada mediante o preenchimento seletivo das vagas existentes nas gradua\u00e7\u00f5es superiores, visando atender \u00e0s necessidades das corpora\u00e7\u00f5es militares estaduais. A promo\u00e7\u00e3o por bravura \u00e9 aquela que resulta de ato ou atos n\u00e3o-comuns de coragem e aud\u00e1cia, que, ultrapassando os limites normais do cumprimento do dever, representem feitos de not\u00f3rio m\u00e9rito, em opera\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 miss\u00e3o institucional da corpora\u00e7\u00e3o militar. A promo\u00e7\u00e3o post mortem, de car\u00e1ter excepcional, visa expressar o reconhecimento do estado \u00e0 pra\u00e7a falecida no cumprimento do dever ou em conseq\u00fc\u00eancia disto, ou reconhecer o direito da pra\u00e7a a quem cabia promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o efetivada por motivo de \u00f3bito.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284631,"hashId":"f4cc30698287cd0a8f7f386f13f101b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o imediatamente superior \u00e0quela em que se encontra o militar estadual, realizada mediante o preenchimento seletivo das vagas existentes nas gradua\u00e7\u00f5es superiores, visando atender \u00e0s necessidades das corpora\u00e7\u00f5es militares estaduais. A promo\u00e7\u00e3o por bravura \u00e9 aquela que resulta de ato ou atos n\u00e3o-comuns de coragem e aud\u00e1cia, que, ultrapassando os limites normais do cumprimento do dever, representem feitos de not\u00f3rio m\u00e9rito, em opera\u00e7\u00e3o ou a\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 miss\u00e3o institucional da corpora\u00e7\u00e3o militar. A promo\u00e7\u00e3o <em>post mortem<\/em>, de car\u00e1ter excepcional, visa expressar o reconhecimento do estado \u00e0 pra\u00e7a falecida no cumprimento do dever ou em conseq\u00fc\u00eancia disto, ou reconhecer o direito da pra\u00e7a a quem cabia promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o efetivada por motivo de \u00f3bito.<\/p><p><br><\/p>","resposta":1065774,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065774,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065775,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando, ainda, os preceitos contidos no EME-CE e em suas recentes altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":181293,"enunciado":"<p align=justify>Considerando, ainda, os preceitos contidos no EME-CE e\r\nem suas recentes altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395982,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-estaduais-do-ceara-eme-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/284631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os reflexos timp\u00e2nicos ocorrem simultaneamente nas duas orelhas, por isso podem ser produzidos por meio da estimula\u00e7\u00e3o do mesmo lado que est\u00e1 sendo testado (reflexos ipsilaterais) ou do lado oposto (reflexos contralaterais).","provas":[{"id":5445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":284635,"hashId":"70fd34b7ba52df1ca5ca7caef1a4e69e","enunciado":"<p align=justify>Os reflexos timp\u00e2nicos ocorrem simultaneamente nas duas\r\norelhas, por isso podem ser produzidos por meio da\r\nestimula\u00e7\u00e3o do mesmo lado que est\u00e1 sendo testado (reflexos\r\nipsilaterais) ou do lado oposto (reflexos contralaterais).<\/p>","resposta":1065784,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra imit\u00e2ncia descreve fen\u00f4menos el\u00e9tricos ou mec\u00e2nicos relacionados com a imped\u00e2ncia, que \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de sinais, e a admit\u00e2ncia, que \u00e9 o seu inverso, ou seja, a facilita\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de sinais. A palavra impedanciometria, utilizada por muitos anos, tem o mesmo significado, mas atualmente os audi\u00f3logos preferem a express\u00e3o imitanciometria. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":181300,"enunciado":"<p align=justify>A palavra imit\u00e2ncia descreve fen\u00f4menos el\u00e9tricos ou mec\u00e2nicos\r\nrelacionados com a imped\u00e2ncia, que \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o\r\nde sinais, e a admit\u00e2ncia, que \u00e9 o seu inverso, ou seja, a\r\nfacilita\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o de sinais. A palavra impedanciometria,\r\nutilizada por muitos anos, tem o mesmo significado, mas\r\natualmente os audi\u00f3logos preferem a express\u00e3o imitanciometria.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/284635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos percentuais, se 25% dos trabalhadores informais do setor de turismo no Nordeste deixarem a informalidade, a porcentagem dos informais no Nordeste ser\u00e1 inferior \u00e0 porcentagem dos informais no Sudeste.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284647,"hashId":"c7cd75b2cd890ae6cbee75cbfc0d7bbb","enunciado":"<p align=justify>Em termos percentuais, se 25% dos trabalhadores informais do\r\nsetor de turismo no Nordeste deixarem a informalidade, a\r\nporcentagem dos informais no Nordeste ser\u00e1 inferior \u00e0\r\nporcentagem dos informais no Sudeste.<\/p>","resposta":1065809,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":181304,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":7161,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7160,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/284647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se sempre utilizar o mascaramento na pesquisa da via \u00f3ssea.","provas":[{"id":5445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":284651,"hashId":"15a0ae9e7731b45ade5f4f8fadac62a4","enunciado":"<p align=justify>Deve-se sempre utilizar o mascaramento na pesquisa da via\r\n\u00f3ssea.<\/p>","resposta":1065816,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso adequado do mascaramento \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o dos testes audiom\u00e9tricos que, por sua vez, s\u00e3o parte integrante da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica. Uma vez que o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de resultados v\u00e1lidos e fidedignos, os fonoaudi\u00f3logos devem saber lidar com os v\u00e1rios procedimentos de mascaramento cl\u00ednico para avaliar cada orelha de forma independente e precisa. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":181305,"enunciado":"<p align=justify>O uso adequado do mascaramento \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o dos\r\ntestes audiom\u00e9tricos que, por sua vez, s\u00e3o parte integrante da\r\navalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica. Uma vez que o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o\r\naudiol\u00f3gica \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de resultados v\u00e1lidos e fidedignos, os\r\nfonoaudi\u00f3logos devem saber lidar com os v\u00e1rios procedimentos\r\nde mascaramento cl\u00ednico para avaliar cada orelha de forma\r\nindependente e precisa. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/284651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ouvido mascarado \u00e9 o ouvido contralateral ao que est\u00e1 sendo testado.","provas":[{"id":5445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":3952},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":284653,"hashId":"8d8f15621900306e08eb4f6e05ac9fd0","enunciado":"<p align=justify>O ouvido mascarado \u00e9 o ouvido contralateral ao que est\u00e1\r\nsendo testado.<\/p>","resposta":1065820,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso adequado do mascaramento \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o dos testes audiom\u00e9tricos que, por sua vez, s\u00e3o parte integrante da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica. Uma vez que o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de resultados v\u00e1lidos e fidedignos, os fonoaudi\u00f3logos devem saber lidar com os v\u00e1rios procedimentos de mascaramento cl\u00ednico para avaliar cada orelha de forma independente e precisa. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":181305,"enunciado":"<p align=justify>O uso adequado do mascaramento \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o dos\r\ntestes audiom\u00e9tricos que, por sua vez, s\u00e3o parte integrante da\r\navalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica. Uma vez que o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o\r\naudiol\u00f3gica \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de resultados v\u00e1lidos e fidedignos, os\r\nfonoaudi\u00f3logos devem saber lidar com os v\u00e1rios procedimentos\r\nde mascaramento cl\u00ednico para avaliar cada orelha de forma\r\nindependente e precisa. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/284653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as na hidrologia dos cursos d&#39;\u00e1gua resultantes da urbaniza\u00e7\u00e3o, quando comparadas aos n\u00edveis pr\u00e9-desenvolvimento, t\u00eam como conseq\u00fc\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":152452,"hashId":"fc5e3188f7fcf0bcc55a15c206103f26","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as na hidrologia dos cursos d&#39;\u00e1gua resultantes da urbaniza\u00e7\u00e3o,\r\nquando comparadas aos n\u00edveis pr\u00e9-desenvolvimento, t\u00eam como\r\nconseq\u00fc\u00eancias, EXCETO:<\/p>","resposta":675521,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o do pico de descargas.","id":675518,"corpo":"Eleva\u00e7\u00e3o do pico de descargas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento no volume de escoamento superficial urbano produzido em cada tempestade.","id":675519,"corpo":"<p align=justify>Aumento no volume de escoamento superficial urbano produzido em cada\r\ntempestade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o no fluxo dos cursos d&#39;\u00e1gua em per\u00edodos de seca, devido ao n\u00edvel reduzido de infiltra\u00e7\u00e3o na bacia hidrogr\u00e1fica.","id":675520,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o no fluxo dos cursos d&#39;\u00e1gua em per\u00edodos de seca, devido ao n\u00edvel\r\nreduzido de infiltra\u00e7\u00e3o na bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do tempo necess\u00e1rio para que o escoamento superficial alcance o curso d&#39;\u00e1gua, devido \u00e0s interven\u00e7\u00f5es na rede de drenagem.","id":675521,"corpo":"<p align=justify>Aumento do tempo necess\u00e1rio para que o escoamento superficial alcance o\r\ncurso d&#39;\u00e1gua, devido \u00e0s interven\u00e7\u00f5es na rede de drenagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/152452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os requisitos m\u00ednimos previstos no artigo 2\u00ba da Delibera\u00e7\u00e3o Normativa Copam 52\/2001, visando o licenciamento ambiental de sistema adequado de destina\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, os munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais devem providenciar:","provas":[{"id":3978,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":2878},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":152500,"hashId":"71c66063e1e9a50dd29681ffd95ead7f","enunciado":"<p align=justify>Entre os requisitos m\u00ednimos previstos no artigo 2\u00ba da Delibera\u00e7\u00e3o Normativa\r\nCopam 52\/2001, visando o licenciamento ambiental de sistema adequado de\r\ndestina\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, os munic\u00edpios do Estado de\r\nMinas Gerais devem providenciar:<\/p>","resposta":675735,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de departamento de saneamento vinculado \u00e0 Prefeitura, com indica\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel t\u00e9cnico operacional cadastrado na Feam.","id":675733,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de departamento de saneamento vinculado \u00e0 Prefeitura, com\r\nindica\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel t\u00e9cnico operacional cadastrado na Feam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela implementa\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o do local, com a devida Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.","id":675735,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela implementa\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de\r\nopera\u00e7\u00e3o do local, com a devida Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de empresa t\u00e9cnica especializada na opera\u00e7\u00e3o e monitoramento das condi\u00e7\u00f5es ambientais, com o respectivo registro na Jucemg, Crea e Feam.","id":675737,"corpo":"<p align=justify>contrata\u00e7\u00e3o de empresa t\u00e9cnica especializada na opera\u00e7\u00e3o e\r\nmonitoramento das condi\u00e7\u00f5es ambientais, com o respectivo registro na\r\nJucemg, Crea e Feam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es adequadas para a perman\u00eancia de pessoas no local para fins de cata\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis, de forma a propiciar a manuten\u00e7\u00e3o de renda para as pessoas que sobrevivem dessa atividade.","id":675739,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00f5es adequadas para a perman\u00eancia de pessoas no local para fins de\r\ncata\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis, de forma a propiciar a manuten\u00e7\u00e3o de\r\nrenda para as pessoas que sobrevivem dessa atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEMAD MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEMAD MG","pai":400919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400920,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-semad-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/152500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es introduzidas na pontua\u00e7\u00e3o de todos os trechos do texto abaixo transcritos implicam erro ou mudan\u00e7a de sentido, EXCETO:","provas":[{"id":3985,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":152557,"hashId":"e389ec9727ddefef2d1694f7582a491d","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es introduzidas na pontua\u00e7\u00e3o de todos os trechos do texto abaixo\r\ntranscritos implicam erro ou mudan\u00e7a de sentido, EXCETO:<\/p>","resposta":676015,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deus \u00e9 testemunha de que nada tenho contra os leitores; pelo contr\u00e1rio, se n\u00e3o existissem esses abnegados, n\u00e3o haveria livros nem jornais, e eu teria morrido de fome e t\u00e9dio h\u00e1 muitos anos. (1\u00ba \u00a7)","id":676015,"corpo":"<p align=justify>Deus \u00e9 testemunha de que nada tenho contra os leitores; pelo contr\u00e1rio, se\r\nn\u00e3o existissem esses abnegados, n\u00e3o haveria livros nem jornais, e eu teria\r\nmorrido de fome e t\u00e9dio h\u00e1 muitos anos. (1\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas, vamos e venhamos. N\u00e3o devemos nos escravizar a eles, bajulandoos, procurando adivinhar o que eles pensam ou desejam, ao contr\u00e1rio dos restaurantes e balc\u00f5es comerciais. Nem sempre os fregueses do nosso produto t\u00eam raz\u00e3o. (1\u00ba \u00a7)","id":676016,"corpo":"<p align=justify>Mas, vamos e venhamos. N\u00e3o devemos nos escravizar a eles, bajulandoos,\r\nprocurando adivinhar o que eles pensam ou desejam, ao contr\u00e1rio dos\r\nrestaurantes e balc\u00f5es comerciais. Nem sempre os fregueses do nosso\r\nproduto t\u00eam raz\u00e3o. (1\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas, dois meses depois, o estoque de papel (que deveria durar um ano), foi consumido pelas rotativas. As assinaturas &#8211; e a venda de banca &#8211; dobraram. (4\u00ba \u00a7)","id":676017,"corpo":"<p align=justify>Mas, dois meses depois, o estoque de papel (que deveria durar um ano), foi\r\nconsumido pelas rotativas. As assinaturas &#8211; e a venda de banca &#8211;\r\ndobraram. (4\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornal era vendido at\u00e9 no c\u00e2mbio negro; n\u00e3o mudara a linha editorial que era liberal e conservadora. Apenas n\u00e3o compactuava: com a burrice &#8211; e a viol\u00eancia. (4\u00ba \u00a7)","id":676018,"corpo":"<p align=justify>O jornal era vendido at\u00e9 no c\u00e2mbio negro; n\u00e3o mudara a linha editorial que\r\nera liberal e conservadora. Apenas n\u00e3o compactuava: com a burrice &#8211; e a\r\nviol\u00eancia. (4\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":123354,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3985\/61.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jornal era vendido at\u00e9 no c\u00e2mbio negro. (4\u00ba \u00a7) Assinale a alternativa em que a palavra \"at\u00e9\" tenha sido empregada com o mesmo valor que apresenta no trecho acima transcrito.","provas":[{"id":3985,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":152567,"hashId":"15cebcd00494fda3159b765b0f3d331d","enunciado":"<P>O jornal era vendido<U> at\u00e9<\/U> no c\u00e2mbio negro. (4\u00ba \u00a7) <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa em que a palavra \"at\u00e9\" tenha sido empregada com o<STRONG> mesmo<\/STRONG> valor que apresenta no trecho acima transcrito.<\/P>","resposta":676064,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podemos esperar at\u00e9 voc\u00ea decidir-se.","id":676063,"corpo":"N\u00e3o podemos esperar at\u00e9 voc\u00ea decidir-se.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses insetos comem at\u00e9 pl\u00e1sticos e tecidos.","id":676064,"corpo":"Esses insetos comem at\u00e9 pl\u00e1sticos e tecidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem foi at\u00e9 a Lua, mais ainda n\u00e3o chegou a Marte.","id":676065,"corpo":"<p align=justify>O homem foi at\u00e9 a Lua, mais ainda n\u00e3o chegou a Marte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gosta muito de carnaval e saiu numa escola de samba, at\u00e9.","id":676066,"corpo":"<p align=justify>Gosta muito de carnaval e saiu numa escola de samba, at\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":123354,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3985\/61.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":3985,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":2880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":152584,"hashId":"d2a5610fba4e253b84b0371f19e61bb4","enunciado":"Assinale a afirmativa CORRETA.","resposta":676149,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor defende que os jornais sejam livres e independentes.","id":676149,"corpo":"<p align=justify>O autor defende que os jornais sejam livres e independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os leitores se revoltaram contra o jornal porque este apoiara o golpe militar.","id":676150,"corpo":"<p align=justify>Os leitores se revoltaram contra o jornal porque este apoiara o golpe militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 1\u00ba de abril de 1964, o autor trabalhou num jornal que criticava o governo.","id":676151,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 1\u00ba de abril de 1964, o autor trabalhou num jornal que criticava o\r\ngoverno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornal a que se refere o autor era vendido no c\u00e2mbio negro porque era censurado pelos militares.","id":676152,"corpo":"<p align=justify>O jornal a que se refere o autor era vendido no c\u00e2mbio negro porque era\r\ncensurado pelos militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas. ","id":123354,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 11 referem-se ao texto a seguir. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3985\/61.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre bens p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":3944,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo","id":2864},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":149980,"hashId":"70d8a2031825c4d4acae0447af38d429","enunciado":"<p align=justify>Sobre bens p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":665393,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens de uso comum, desafetados, podem ser alienados.","id":665391,"corpo":"<p align=justify>Os bens de uso comum, desafetados, podem ser alienados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens das autarquias s\u00e3o impenhor\u00e1veis.","id":665392,"corpo":"Os bens das autarquias s\u00e3o impenhor\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As terras devolutas pertencem aos Estados, ressalvadas as necess\u00e1rias \u00e0 Uni\u00e3o e aos Munic\u00edpios.","id":665393,"corpo":"<p align=justify>As terras devolutas pertencem aos Estados, ressalvadas as necess\u00e1rias \u00e0\r\nUni\u00e3o e aos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rio que ultrapassa o limite do territ\u00f3rio do Estado em que nasceu \u00e9 bem da Uni\u00e3o.","id":665394,"corpo":"<p align=justify>O rio que ultrapassa o limite do territ\u00f3rio do Estado em que nasceu \u00e9 bem\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/149980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o ambiental significa:","provas":[{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":150203,"hashId":"a7ade30638a226a3c5c918efd659ea02","enunciado":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o ambiental significa:<\/p>","resposta":666476,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental.","id":666473,"corpo":"a repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a restaura\u00e7\u00e3o do bem ambiental lesado.","id":666474,"corpo":"a restaura\u00e7\u00e3o do bem ambiental lesado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento de multa por dano ao meio ambiente.","id":666475,"corpo":"o pagamento de multa por dano ao meio ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o de fazer, em virtude de danos ambientais de dif\u00edcil repara\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel.","id":666476,"corpo":"<p align=justify>uma obriga\u00e7\u00e3o de fazer, em virtude de danos ambientais de dif\u00edcil\r\nrepara\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/150203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo N\u00c3O integra a estrutura da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel:","provas":[{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":150207,"hashId":"c07726d1d48fc55545f114d551150cd7","enunciado":"<p align=justify>Indique qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo N\u00c3O integra a estrutura da Secretaria de\r\nEstado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel:<\/p>","resposta":666504,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IEF.","id":666501,"corpo":"IEF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IGAM.","id":666502,"corpo":"IGAM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FEAM.","id":666503,"corpo":"FEAM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"COPASA.","id":666504,"corpo":"COPASA.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/150207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, o meio ambiente \u00e9:","provas":[{"id":3949,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental","id":2868},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2008-fumarc-gestor-governamental-area-direito-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea Direito Ambiental - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":150213,"hashId":"15a2753ef3629ece4afea875d3f4ad0c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, o meio ambiente \u00e9:<\/p>","resposta":666517,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio nacional.","id":666515,"corpo":"patrim\u00f4nio nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","id":666516,"corpo":"bem de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bem de uso comum do povo.","id":666517,"corpo":"bem de uso comum do povo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bem de dom\u00ednio dos Estados.","id":666518,"corpo":"bem de dom\u00ednio dos Estados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/150213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) \u00e9 a inst\u00e2ncia respons\u00e1vel pela regulamenta\u00e7\u00e3o do direcionamento obrigat\u00f3rio de parcela dos dep\u00f3sitos a vista dos bancos comerciais para os microempreendedores. Entre outros crit\u00e9rios, o CMN fixar\u00e1 a taxa de juros m\u00ednima para os tomadores de recursos e o prazo m\u00e1ximo das opera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291790,"hashId":"34b89ce0d0c163b8c2291e7000148471","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) \u00e9 a inst\u00e2ncia\r\nrespons\u00e1vel pela regulamenta\u00e7\u00e3o do direcionamento obrigat\u00f3rio\r\nde parcela dos dep\u00f3sitos a vista dos bancos comerciais para os\r\nmicroempreendedores. Entre outros crit\u00e9rios, o CMN fixar\u00e1 a\r\ntaxa de juros m\u00ednima para os tomadores de recursos e o prazo\r\nm\u00e1ximo das opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1083167,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e EPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183693,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e\r\nEPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/291790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bancos comerciais que n\u00e3o aplicarem os recursos m\u00ednimos calculados sobre os dep\u00f3sitos a vista em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a microempreendedores n\u00e3o poder\u00e3o aplic\u00e1-los em outras opera\u00e7\u00f5es ou para outros tomadores de recursos a taxas superiores \u00e0s que seriam utilizadas nas opera\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a microempreendedores.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291791,"hashId":"1b46c748210ef272d24c93fb60d490bd","enunciado":"<p align=justify>Os bancos comerciais que n\u00e3o aplicarem os recursos m\u00ednimos\r\ncalculados sobre os dep\u00f3sitos a vista em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito\r\ndestinadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a\r\nmicroempreendedores n\u00e3o poder\u00e3o aplic\u00e1-los em outras\r\nopera\u00e7\u00f5es ou para outros tomadores de recursos a taxas\r\nsuperiores \u00e0s que seriam utilizadas nas opera\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a microempreendedores.<\/p>","resposta":1083169,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e EPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183693,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e\r\nEPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/291791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ME e EPP que optarem pelo SIMPLES Nacional, mesmo escriturando os livros di\u00e1rio e raz\u00e3o, n\u00e3o estar\u00e3o dispensadas do livro caixa, do qual dever\u00e1 constar toda a sua movimenta\u00e7\u00e3o financeira e banc\u00e1ria.","provas":[{"id":5565,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":3886},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":291795,"hashId":"0b26771c785b1276addbd1b90cf59620","enunciado":"<p align=justify>As ME e EPP que optarem pelo SIMPLES Nacional, mesmo\r\nescriturando os livros di\u00e1rio e raz\u00e3o, n\u00e3o estar\u00e3o dispensadas do\r\nlivro caixa, do qual dever\u00e1 constar toda a sua movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira e banc\u00e1ria.<\/p>","resposta":1083177,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e EPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183693,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas e especialmente o apoio \u00e0s ME e\r\nEPP, em particular no que se refere \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/291795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":29634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":291800,"hashId":"786d85244a668226aaf3577dc6295cc0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1083192,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia cardiovascular e respirat\u00f3ria resultante de uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica \u00e0 penicilina ocorre horas depois da exposi\u00e7\u00e3o a essa subst\u00e2ncia.","id":1083191,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia cardiovascular e respirat\u00f3ria resultante de uma\r\nrea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica \u00e0 penicilina ocorre horas depois da exposi\u00e7\u00e3o\r\na essa subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edncope vasovagal \u00e9 a raz\u00e3o mais comum da perda de consci\u00eancia no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.","id":1083192,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edncope vasovagal \u00e9 a raz\u00e3o mais comum da perda de\r\nconsci\u00eancia no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se tentar administrar ao paciente inconsciente a\u00e7\u00facar por via oral ou solu\u00e7\u00f5es que contenham a\u00e7\u00facar.","id":1083193,"corpo":"<p align=justify>Deve-se tentar administrar ao paciente inconsciente a\u00e7\u00facar\r\npor via oral ou solu\u00e7\u00f5es que contenham a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pacientes com atividade convulsiva sustentada podem ser administrados 0,5 mL de epinefrina.","id":1083194,"corpo":"<p align=justify>A pacientes com atividade convulsiva sustentada podem ser\r\nadministrados 0,5 mL de epinefrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/291800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade procurou atendimento odontol\u00f3gico devido a insatisfa\u00e7\u00e3o com a apar\u00eancia gengival na regi\u00e3o de incisivo central direito. O exame revelou a presen\u00e7a de biofilme dental na regi\u00e3o cervical do incisivo, inflama\u00e7\u00e3o gengival sem presen\u00e7a de bolsa periodontal e sobrecontorno de faceta est\u00e9tica em resina. Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima relatada, \u00e9 correto afirmar que o tratamento recomendado consiste em","provas":[{"id":5568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":29634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":291804,"hashId":"c948b3310d07ac6d70b178e09407f988","enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 25 anos de idade procurou atendimento odontol\u00f3gico devido a insatisfa\u00e7\u00e3o com a apar\u00eancia gengival na regi\u00e3o de incisivo central direito. O exame revelou a presen\u00e7a de biofilme dental na regi\u00e3o cervical do incisivo, inflama\u00e7\u00e3o gengival sem presen\u00e7a de bolsa periodontal e sobrecontorno de faceta est\u00e9tica em resina. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima relatada, \u00e9 correto afirmar que o tratamento recomendado consiste em<\/P>","resposta":1083217,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento de coroa cl\u00ednica por meio de gingivectomia.","id":1083216,"corpo":"<p align=justify>aumento de coroa cl\u00ednica por meio de gingivectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do sobrecontorno e confec\u00e7\u00e3o de nova restaura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s restabelecimento da sa\u00fade periodontal.","id":1083217,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o do sobrecontorno e confec\u00e7\u00e3o de nova restaura\u00e7\u00e3o\r\nap\u00f3s restabelecimento da sa\u00fade periodontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raspagem radicular e controle mec\u00e2nico do biofilme.","id":1083218,"corpo":"<p align=justify>raspagem radicular e controle mec\u00e2nico do biofilme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle qu\u00edmico do biofilme.","id":1083219,"corpo":"<p align=justify>controle qu\u00edmico do biofilme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/291804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo classe m\u00e9dia refere-se a camadas urbanas de assalariados de renda m\u00e9dia, que usualmente trabalham no com\u00e9rcio, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou na gest\u00e3o das empresas.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":291808,"hashId":"8fc9e65b04faac5e93df74d8ec5c332f","enunciado":"<p align=justify>O termo classe m\u00e9dia refere-se a camadas urbanas de\r\nassalariados de renda m\u00e9dia, que usualmente trabalham no\r\ncom\u00e9rcio, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou na gest\u00e3o das\r\nempresas.<\/p>","resposta":1083208,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conceito de classes sociais \u00e9 largamente discutido na sociologia desde os trabalhos cl\u00e1ssicos de Karl Marx e Max Weber. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":183705,"enunciado":"<p align=justify>O conceito de classes sociais \u00e9 largamente discutido na sociologia\r\ndesde os trabalhos cl\u00e1ssicos de Karl Marx e Max Weber. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Classes Sociais","oab":false,"nome":"Classes Sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398196,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-classes-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/291808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do papel da odontologia nos programas de sa\u00fade p\u00fablica no pa\u00eds traduz-se na recente inclus\u00e3o de cirurgi\u00f5esdentistas nas equipes de sa\u00fade bucal do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"},{"id":29634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia","id":4112},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Odontologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":291829,"hashId":"08ebf15c480e0d2e8e8a0f1ec2cf8d52","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia do papel da odontologia nos programas de sa\u00fade\r\np\u00fablica no pa\u00eds traduz-se na recente inclus\u00e3o de cirurgi\u00f5esdentistas\r\nnas equipes de sa\u00fade bucal do Programa de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia, desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade bucal no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1083271,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer de boca acomete mais homens que mulheres.","id":1083271,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de boca acomete mais homens que mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O decl\u00ednio na preval\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie nos \u00faltimos anos \u00e9 atribu\u00eddo principalmente \u00e0 fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico.","id":1083272,"corpo":"<p align=justify>O decl\u00ednio na preval\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie nos \u00faltimos anos \u00e9\r\natribu\u00eddo principalmente \u00e0 fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de\r\nabastecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, estudos epidemiol\u00f3gicos recentes mostram que a incid\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie \u00e9 a mesma nos diferentes estratos socioecon\u00f4micos.","id":1083273,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, estudos epidemiol\u00f3gicos recentes mostram que a\r\nincid\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie \u00e9 a mesma nos diferentes estratos\r\nsocioecon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a periodontal agressiva \u00e9 a forma mais prevalente de doen\u00e7a periodontal observada em indiv\u00edduos adultos.","id":1083274,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a periodontal agressiva \u00e9 a forma mais prevalente de\r\ndoen\u00e7a periodontal observada em indiv\u00edduos adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/291829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a democratiza\u00e7\u00e3o da esfera pol\u00edtica na Am\u00e9rica Latina, os indiv\u00edduos socialmente exclu\u00eddos deixaram de ser as v\u00edtimas mais freq\u00fcentes da viol\u00eancia policial, e os sindicalistas, ativistas e militantes pol\u00edticos passaram a ser os mais perseguidos.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":291855,"hashId":"1a080fc996a2447fe74d345caec9eed1","enunciado":"<p align=justify>Com a democratiza\u00e7\u00e3o da esfera pol\u00edtica na Am\u00e9rica Latina,\r\nos indiv\u00edduos socialmente exclu\u00eddos deixaram de ser as\r\nv\u00edtimas mais freq\u00fcentes da viol\u00eancia policial, e os\r\nsindicalistas, ativistas e militantes pol\u00edticos passaram a ser os\r\nmais perseguidos.<\/p>","resposta":1083326,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, entre as pr\u00e1ticas pol\u00edticas presentes no cotidiano latino-americano, a viol\u00eancia policial \u00e9 tema pol\u00eamico, que pode ser analisado sob diferentes perspectivas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183717,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, entre as pr\u00e1ticas pol\u00edticas presentes no\r\ncotidiano latino-americano, a viol\u00eancia policial \u00e9 tema pol\u00eamico,\r\nque pode ser analisado sob diferentes perspectivas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/291855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viol\u00eancia e o abuso de autoridade cometidos por policiais contra cidad\u00e3os comuns traduzem desrespeito, por parte do Estado, a um dos fundamentos da id\u00e9ia de cidadania, os direitos civis.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":291856,"hashId":"b31d4941e0113b8992b6c2b4cf5d0417","enunciado":"<p align=justify>A viol\u00eancia e o abuso de autoridade cometidos por policiais\r\ncontra cidad\u00e3os comuns traduzem desrespeito, por parte do\r\nEstado, a um dos fundamentos da id\u00e9ia de cidadania, os\r\ndireitos civis.<\/p>","resposta":1083327,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, entre as pr\u00e1ticas pol\u00edticas presentes no cotidiano latino-americano, a viol\u00eancia policial \u00e9 tema pol\u00eamico, que pode ser analisado sob diferentes perspectivas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183717,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, entre as pr\u00e1ticas pol\u00edticas presentes no\r\ncotidiano latino-americano, a viol\u00eancia policial \u00e9 tema pol\u00eamico,\r\nque pode ser analisado sob diferentes perspectivas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","pai":400602,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410150,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-direitos-sociais-e-politicas-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/291856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociedade brasileira \u00e9 marcada por elevados n\u00edveis de pobreza, e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades de renda \u00e9 a principal alternativa para modificar esse quadro em favor de uma sociedade com mais justi\u00e7a social.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":291910,"hashId":"a72441d602360901af8fe4ba54306256","enunciado":"<p align=justify>A sociedade brasileira \u00e9 marcada por elevados n\u00edveis de\r\npobreza, e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades de renda \u00e9 a\r\nprincipal alternativa para modificar esse quadro em favor de\r\numa sociedade com mais justi\u00e7a social.<\/p>","resposta":1083448,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade e pobreza no Brasil t\u00eam estreita rela\u00e7\u00e3o. Desigualdade e riqueza tamb\u00e9m est\u00e3o relacionadas, pois os ricos fazem parte do extremo superior da distribui\u00e7\u00e3o em que, na base, se encontram os pobres. Quanto a desigualdade na sociedade, julgue os itens seguintes.","id":183741,"enunciado":"<p align=justify>Desigualdade e pobreza no Brasil t\u00eam estreita rela\u00e7\u00e3o.\r\nDesigualdade e riqueza tamb\u00e9m est\u00e3o relacionadas, pois os ricos\r\nfazem parte do extremo superior da distribui\u00e7\u00e3o em que, na base,\r\nse encontram os pobres. Quanto a desigualdade na sociedade,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/291910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a OMC, desde o in\u00edcio da d\u00e9cada passada, observa-se a cont\u00ednua prolifera\u00e7\u00e3o de acordos preferenciais regionais. Espera-se que aproximadamente 400 acordos de tal modalidade estejam em vigor at\u00e9 2010, o que atesta a valoriza\u00e7\u00e3o dos acordos como instrumentos de pol\u00edtica comercial, dado que, mediante tais acordos, os pa\u00edses podem usufruir de condi\u00e7\u00f5es mais flex\u00edveis e diferenciadas de acesso a mercados do que as definidas nos acordos e compromissos multilaterais.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291935,"hashId":"127db8a208578eeee4d4c888b0532663","enunciado":"<p align=justify>Segundo a OMC, desde o in\u00edcio da d\u00e9cada passada, observa-se\r\na cont\u00ednua prolifera\u00e7\u00e3o de acordos preferenciais regionais.\r\nEspera-se que aproximadamente 400 acordos de tal modalidade\r\nestejam em vigor at\u00e9 2010, o que atesta a valoriza\u00e7\u00e3o dos\r\nacordos como instrumentos de pol\u00edtica comercial, dado que,\r\nmediante tais acordos, os pa\u00edses podem usufruir de condi\u00e7\u00f5es\r\nmais flex\u00edveis e diferenciadas de acesso a mercados do que as\r\ndefinidas nos acordos e compromissos multilaterais.<\/p>","resposta":1083506,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 143 a 145, relativos aos instrumentos b\u00e1sicos de pol\u00edtica comercial.","id":183751,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 143 a 145, relativos aos instrumentos\r\nb\u00e1sicos de pol\u00edtica comercial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143a145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":"comercio-internacional\/291935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O instrumento de classifica\u00e7\u00e3o de mercadorias atualmente empregado pelo Brasil \u00e9 a Nomenclatura Comum do MERCOSUL, criada em 1995 em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Nomenclatura Aduaneira da Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o (NALADI\/SH), que foi empregada de 1980 at\u00e9 1995.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291973,"hashId":"6338807e5505ab5689b022b4b0d8bff3","enunciado":"O instrumento de classifica\u00e7\u00e3o de mercadorias atualmente\r\nempregado pelo Brasil \u00e9 a Nomenclatura Comum do\r\nMERCOSUL, criada em 1995 em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Nomenclatura\r\nAduaneira da Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o\r\n(NALADI\/SH), que foi empregada de 1980 at\u00e9 1995.","resposta":1083596,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de mercadorias utilizada atualmente no Brasil, julgue o item seguinte.","id":183766,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de mercadorias utilizada atualmente\r\nno Brasil, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"}],"slug":"politica-internacional\/291973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos, j\u00e1 que apontam para diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao outro.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":292010,"hashId":"91ebf1cb5491be8a8878f8468cc546f2","enunciado":"<p align=justify>Preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos, j\u00e1 que apontam\r\npara diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao outro.<\/p>","resposta":1083674,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversidade cultural e \u00e9tnica s\u00e3o temas que aparecem cada vez com mais freq\u00fc\u00eancia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o, em geral, carregados de ju\u00edzo de valor e de vis\u00f5es distorcidas de fen\u00f4menos sociol\u00f3gicos. A respeito desses temas, julgue os itens a seguir.","id":183777,"enunciado":"<p align=justify>Diversidade cultural e \u00e9tnica s\u00e3o temas que aparecem cada vez\r\ncom mais freq\u00fc\u00eancia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o, em geral,\r\ncarregados de ju\u00edzo de valor e de vis\u00f5es distorcidas de fen\u00f4menos\r\nsociol\u00f3gicos. A respeito desses temas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Etnocentrismo e relativismo cultural","oab":false,"nome":"Etnocentrismo e relativismo cultural","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402586,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-etnocentrismo-e-relativismo-cultural"},{"nome_clean":"Desigualdades de classe","oab":false,"nome":"Desigualdades de classe","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402589,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-classe"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/292010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando posi\u00e7\u00f5es ocupadas por homens e mulheres implicam diferentes sal\u00e1rios e rela\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas de poder e prest\u00edgio, pode-se dizer que existe um sistema de estratifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero na sociedade.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":292012,"hashId":"6b0e0411b71fe3d567b41ba467660c89","enunciado":"<p align=justify>Quando posi\u00e7\u00f5es ocupadas por homens e mulheres implicam\r\ndiferentes sal\u00e1rios e rela\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas de poder e\r\nprest\u00edgio, pode-se dizer que existe um sistema de\r\nestratifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero na sociedade.<\/p>","resposta":1083677,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversidade cultural e \u00e9tnica s\u00e3o temas que aparecem cada vez com mais freq\u00fc\u00eancia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o, em geral, carregados de ju\u00edzo de valor e de vis\u00f5es distorcidas de fen\u00f4menos sociol\u00f3gicos. A respeito desses temas, julgue os itens a seguir.","id":183777,"enunciado":"<p align=justify>Diversidade cultural e \u00e9tnica s\u00e3o temas que aparecem cada vez\r\ncom mais freq\u00fc\u00eancia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o, em geral,\r\ncarregados de ju\u00edzo de valor e de vis\u00f5es distorcidas de fen\u00f4menos\r\nsociol\u00f3gicos. A respeito desses temas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdades de classe","oab":false,"nome":"Desigualdades de classe","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402589,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-classe"},{"nome_clean":"G\u00eanero","oab":false,"nome":"G\u00eanero","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410161,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-genero"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/292012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o, como processo econ\u00f4mico e cultural, atinge de forma similar e uniforme diferentes sociedades e culturas, criando a chamada aldeia global.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":292039,"hashId":"5d1c46333c57495e4918d1689bc4f944","enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o, como processo econ\u00f4mico e cultural, atinge\r\nde forma similar e uniforme diferentes sociedades e culturas,\r\ncriando a chamada aldeia global.<\/p>","resposta":1083741,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da globaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":183787,"enunciado":"<p align=justify>Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/292039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na era da globaliza\u00e7\u00e3o, o Brasil deixou de ser conhecido como uma sociedade subdesenvolvida e passou a tirar proveito econ\u00f4mico do mercado global, o que cria uma sociedade justa e aut\u00f4noma.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":292040,"hashId":"8af05399aa955addf7d01315138cb0b4","enunciado":"<p align=justify>Na era da globaliza\u00e7\u00e3o, o Brasil deixou de ser conhecido\r\ncomo uma sociedade subdesenvolvida e passou a tirar\r\nproveito econ\u00f4mico do mercado global, o que cria uma\r\nsociedade justa e aut\u00f4noma.<\/p>","resposta":1083743,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da globaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":183787,"enunciado":"<p align=justify>Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Economia global","oab":false,"nome":"Economia global","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398432,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-economia-global"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/292040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, o progresso tecnol\u00f3gico nos meios de comunica\u00e7\u00e3o muda a concep\u00e7\u00e3o de tempo e espa\u00e7o que predominou at\u00e9 meados dos anos 70 do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":5558,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":292041,"hashId":"c04b3640cd9926cdbbc9b8f2962d826a","enunciado":"<p align=justify>Na contemporaneidade, o progresso tecnol\u00f3gico nos meios\r\nde comunica\u00e7\u00e3o muda a concep\u00e7\u00e3o de tempo e espa\u00e7o que\r\npredominou at\u00e9 meados dos anos 70 do s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":1083744,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da globaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":183787,"enunciado":"<p align=justify>Os tempos contempor\u00e2neos s\u00e3o conhecidos como a era da\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-comunicacao-e-sociedade"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/292041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial","id":3887}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O colapso recente na bolsa de valores desloca a curva de demanda agregada da economia para baixo e para a esquerda.","provas":[{"id":5576,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial","id":3887},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-atendimento-empresarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":292046,"hashId":"1ee9e4c1fbb94b6b864861bb22276fa8","enunciado":"<p align=justify>O colapso recente na bolsa de valores desloca a curva de\r\ndemanda agregada da economia para baixo e para a\r\nesquerda.<\/p>","resposta":1083754,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise macroecon\u00f4mica, que analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos, constitui base s\u00f3lida para o exame do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":183791,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise macroecon\u00f4mica, que analisa o comportamento dos\r\ngrandes agregados econ\u00f4micos, constitui base s\u00f3lida para o\r\nexame do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/292046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial","id":3887}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As reformas dos anos 90 do s\u00e9culo XX, que inclu\u00edram as privatiza\u00e7\u00f5es, o ajuste fiscal dos estados e o saneamento do sistema financeiro, apesar de incompletas, desempenharam importante papel no respaldo \u00e0 rec\u00e9m-adquirida estabilidade macroecon\u00f4mica, contribuindo para torn\u00e1-la duradoura.","provas":[{"id":5576,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial","id":3887},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-atendimento-empresarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atendimento Empresarial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":292063,"hashId":"a975f3152df208aaa18a7d355803dc54","enunciado":"<p align=justify>As reformas dos anos 90 do s\u00e9culo XX, que inclu\u00edram as\r\nprivatiza\u00e7\u00f5es, o ajuste fiscal dos estados e o saneamento do\r\nsistema financeiro, apesar de incompletas, desempenharam\r\nimportante papel no respaldo \u00e0 rec\u00e9m-adquirida estabilidade\r\nmacroecon\u00f4mica, contribuindo para torn\u00e1-la duradoura.<\/p>","resposta":1083794,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia da an\u00e1lise da economia brasileira para o entendimento da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual, julgue os itens a seguir.","id":183799,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a import\u00e2ncia da an\u00e1lise da economia brasileira\r\npara o entendimento da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/292063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da possibilidade de segmentar os mercados dom\u00e9stico e internacional, a pr\u00e1tica de dumping no com\u00e9rcio internacional sup\u00f5e que as empresas envolvidas fixem seu n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o no ponto em que o seu custo marginal de produ\u00e7\u00e3o seja igual \u00e0 receita marginal obtida no mercado dom\u00e9stico.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":292084,"hashId":"b79186429b6ff42d5195d3f6269f62c4","enunciado":"<P align=justify>Al\u00e9m da possibilidade de segmentar os mercados dom\u00e9stico e internacional, a pr\u00e1tica de <EM>dumping<\/EM> no com\u00e9rcio internacional sup\u00f5e que as empresas envolvidas fixem seu n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o no ponto em que o seu custo marginal de produ\u00e7\u00e3o seja igual \u00e0 receita marginal obtida no mercado dom\u00e9stico.<\/P>","resposta":1083847,"anulada":false,"rotulo":158,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A internacionaliza\u00e7\u00e3o crescente do espa\u00e7o econ\u00f4mico faz que o estudo da teoria do com\u00e9rcio internacional, incluindo os aspectos macro e microecon\u00f4micos das economias abertas, seja fundamental para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no cen\u00e1rio mundial. Acerca desse assunto, julgue os itens de 156 a 164.","id":183798,"enunciado":"<p align=justify>A internacionaliza\u00e7\u00e3o crescente do espa\u00e7o econ\u00f4mico faz que o\r\nestudo da teoria do com\u00e9rcio internacional, incluindo os aspectos\r\nmacro e microecon\u00f4micos das economias abertas, seja fundamental\r\npara uma inser\u00e7\u00e3o adequada no cen\u00e1rio mundial. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens de 156 a 164.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156a164"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401223,"slug":"comercio-internacional-praticas-desleais-de-comercio-e-defesa-comercial"},{"nome_clean":"Medidas antidumping, Medidas compensat\u00f3rias e Salvaguardas comerciais","oab":false,"nome":"Medidas antidumping, Medidas compensat\u00f3rias e Salvaguardas comerciais","pai":401223,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401224,"slug":"comercio-internacional-medidas-antidumping-medidas-compensatorias-e-salvaguardas-comerciais"}],"slug":"comercio-internacional\/292084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza positiva, como caracter\u00edstica do controle, consiste em","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159547,"hashId":"4033a91031644057cdc57f38b774236a","enunciado":"<p align=justify>A natureza positiva, como caracter\u00edstica do controle,\r\nconsiste em<\/p>","resposta":699744,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar o processo de tomada de decis\u00f5es apresentando dados compreens\u00edveis.","id":699743,"corpo":"<p align=justify>apoiar o processo de tomada de decis\u00f5es apresentando\r\ndados compreens\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfatizar o desenvolvimento, a mudan\u00e7a e a melhoria.","id":699744,"corpo":"<p align=justify>enfatizar o desenvolvimento, a mudan\u00e7a e a melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionar um julgamento individual que possa adaptar-se a novas circunst\u00e2ncias.","id":699745,"corpo":"<p align=justify>proporcionar um julgamento individual que possa\r\nadaptar-se a novas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar desvios atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o panor\u00e2mica das varia\u00e7\u00f5es.","id":699746,"corpo":"<p align=justify>identificar desvios atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o panor\u00e2mica\r\ndas varia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar planos estrat\u00e9gicos e focalizar as atividades essenciais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":699747,"corpo":"<p align=justify>apoiar planos estrat\u00e9gicos e focalizar as atividades\r\nessenciais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/159547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As decis\u00f5es rotineiras, utilizadas pelo administrador para resolver problemas cotidianos e repetitivos que ocorrem regularmente e que podem receber respostas padronizadas, s\u00e3o definidas como decis\u00f5es programadas. Constitui caracter\u00edstica das decis\u00f5es programadas:","provas":[{"id":4067,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2008-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Suframa - Administrador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":159553,"hashId":"a4d3be904faa7c82a04caf9f60ff3f5a","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es rotineiras, utilizadas pelo administrador para\r\nresolver problemas cotidianos e repetitivos que ocorrem\r\nregularmente e que podem receber respostas\r\npadronizadas, s\u00e3o definidas como decis\u00f5es programadas.\r\nConstitui caracter\u00edstica das decis\u00f5es programadas:<\/p>","resposta":699777,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serem baseadas em dados repetitivos.","id":699777,"corpo":"Serem baseadas em dados repetitivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serem baseadas em dados inadequados.","id":699778,"corpo":"Serem baseadas em dados inadequados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser tomadas sob julgamento pessoal.","id":699779,"corpo":"Devem ser tomadas sob julgamento pessoal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Serem baseadas na incerteza.","id":699780,"corpo":"Serem baseadas na incerteza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Serem baseadas em dados novos.","id":699781,"corpo":"Serem baseadas em dados novos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/159553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os pagamentos de exames an\u00e1tomopatol\u00f3gicos seguiremos as instru\u00e7\u00f5es do item \"observa\u00e7\u00f5es\" da p\u00e1gina 35 da Tabela AMB\/92, onde se l\u00ea: Cada \u00f3rg\u00e3o deve ser remunerado separadamente. Qual dos exemplos abaixo n\u00e3o est\u00e1 incorreto de acordo com essas instru\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159558,"hashId":"bad10b093cf323abf9a0b9da7150cdec","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Para os pagamentos de exames an\u00e1tomopatol\u00f3gicos seguiremos as instru\u00e7\u00f5es do item \"observa\u00e7\u00f5es\" da p\u00e1gina 35 da Tabela AMB\/92, onde se l\u00ea: <U>Cada \u00f3rg\u00e3o deve ser remunerado separadamente. <\/U><\/P>\r\n<P align=justify>Qual dos exemplos abaixo n\u00e3o est\u00e1 incorreto de acordo com essas instru\u00e7\u00f5es:<\/P><\/p>","resposta":699798,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00fatero, duas trompas e dois ov\u00e1rios: total de tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os;","id":699796,"corpo":"\u00fatero, duas trompas e dois ov\u00e1rios: total de tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00f4mago e g\u00e2nglios de pequeno e grande omentos: total de dois \u00f3rg\u00e3os;","id":699797,"corpo":"est\u00f4mago e g\u00e2nglios de pequeno e grande omentos:\r\ntotal de dois \u00f3rg\u00e3os;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mastectomia com tr\u00eas n\u00edveis ganglionares: total de quatro \u00f3rg\u00e3os;","id":699798,"corpo":"mastectomia com tr\u00eas n\u00edveis ganglionares: total\r\nde quatro \u00f3rg\u00e3os;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curetagem fracionada (colo e corpo): total de um \u00f3rg\u00e3o.","id":699799,"corpo":"curetagem fracionada (colo e corpo): total de um \u00f3rg\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/159558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 9656\/98, das alternativas abaixo qual n\u00e3o est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de acomoda\u00e7\u00e3o hospitalar que as operadoras de planos s\u00e3o obrigadas a garantir:","provas":[{"id":4095,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2008-espp-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":159570,"hashId":"dac4f9b747fe937bd9cb2cb09670852f","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei 9656\/98, das alternativas abaixo\r\nqual n\u00e3o est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de\r\nacomoda\u00e7\u00e3o hospitalar que as operadoras de planos\r\ns\u00e3o obrigadas a garantir:<\/p>","resposta":699858,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o consumidor com plano com interna\u00e7\u00e3o hospitalar tem direito a, no m\u00ednimo, o padr\u00e3o de enfermaria ou centro de terapia intensiva ou similar (quando necess\u00e1rio);","id":699856,"corpo":"o consumidor com plano com interna\u00e7\u00e3o hospitalar tem\r\ndireito a, no m\u00ednimo, o padr\u00e3o de enfermaria ou centro\r\nde terapia intensiva ou similar (quando necess\u00e1rio);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os casos da alternativa a, n\u00e3o h\u00e1 limite de tempo de perman\u00eancia;","id":699857,"corpo":"em ambos os casos da alternativa a, n\u00e3o h\u00e1 limite de\r\ntempo de perman\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o limite de perman\u00eancia \u00e9 aquele pr\u00e9-determinado no contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os previamente assinado pelas partes, independente do caso;","id":699858,"corpo":"o limite de perman\u00eancia \u00e9 aquele pr\u00e9-determinado no\r\ncontrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os previamente assinado\r\npelas partes, independente do caso;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o houver leito dispon\u00edvel nos hospitais da rede pr\u00f3pria ou credenciada ao plano, a operadora ter\u00e1 de garantir ao consumidor uma acomoda\u00e7\u00e3o em n\u00edvel superior, sem cobrar nenhum custo adicional.","id":699859,"corpo":"se n\u00e3o houver leito dispon\u00edvel nos hospitais da rede\r\npr\u00f3pria ou credenciada ao plano, a operadora ter\u00e1 de\r\ngarantir ao consumidor uma acomoda\u00e7\u00e3o em n\u00edvel\r\nsuperior, sem cobrar nenhum custo adicional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.656\/98","oab":false,"nome":"Lei 9.656\/98","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407353,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-656-98"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/159570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es brasileiras ser\u00e3o municipais, ou seja, eleger\u00e3o prefeitos e vereadores.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284404,"hashId":"935e2f8e19c0ec02f0be5bcd69ce4f12","enunciado":"<p align=justify>As pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es brasileiras ser\u00e3o municipais, ou seja,\r\neleger\u00e3o prefeitos e vereadores.<\/p>","resposta":1065220,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":181207,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/87.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/284404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, a elei\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica \u00e9 feita de forma indireta.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284405,"hashId":"9dc1aa415b85dce1c53f462461d9c9dd","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, a elei\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica \u00e9 feita\r\nde forma indireta.<\/p>","resposta":1065223,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.","id":181207,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/87.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema por ele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/284405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo dos deslocamentos, ou m\u00e9todo da rigidez, \u00e9 um dos principais m\u00e9todos da mec\u00e2nica estrutural. A respeito desse m\u00e9todo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":29416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":284439,"hashId":"74917fd9ddc58f471157874e3d768d16","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo dos deslocamentos, ou m\u00e9todo da rigidez, \u00e9 um dos\r\nprincipais m\u00e9todos da mec\u00e2nica estrutural. A respeito desse\r\nm\u00e9todo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1065312,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a estruturas hiperest\u00e1ticas.","id":1065311,"corpo":"<p align=justify>Ele \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a estruturas hiperest\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de equa\u00e7\u00f5es finais desse m\u00e9todo \u00e9 um sistema de equa\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio.","id":1065312,"corpo":"<p align=justify>O sistema de equa\u00e7\u00f5es finais desse m\u00e9todo \u00e9 um sistema de\r\nequa\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A matriz dos coeficientes do sistema de equa\u00e7\u00f5es finais \u00e9 chamada de matriz de flexibilidade.","id":1065313,"corpo":"<p align=justify>A matriz dos coeficientes do sistema de equa\u00e7\u00f5es finais \u00e9\r\nchamada de matriz de flexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As inc\u00f3gnitas principais do m\u00e9todo s\u00e3o for\u00e7as.","id":1065314,"corpo":"<p align=justify>As inc\u00f3gnitas principais do m\u00e9todo s\u00e3o for\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/284439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica ortogonal representa vistas ortogr\u00e1ficas, pois os raios projetantes formam com o plano de proje\u00e7\u00e3o um \u00e2ngulo de 90\u00ba.","provas":[{"id":5441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":284455,"hashId":"47fc4349d03beb8e347f6753eda29385","enunciado":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica ortogonal representa vistas\r\nortogr\u00e1ficas, pois os raios projetantes formam com o plano\r\nde proje\u00e7\u00e3o um \u00e2ngulo de 90\u00ba.<\/p>","resposta":1065350,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projetar constitui representar graficamente, em um plano, um desenho ou uma figura localizada no espa\u00e7o. Acerca dos sistemas de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":181227,"enunciado":"<p align=justify>Projetar constitui representar graficamente, em um plano, um\r\ndesenho ou uma figura localizada no espa\u00e7o. Acerca dos sistemas\r\nde proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/284455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vista ortogr\u00e1fica, um segmento de reta perpendicular ao plano de proje\u00e7\u00e3o ser\u00e1 representado por um ponto.","provas":[{"id":5441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":284457,"hashId":"e7a547fe6ff92207283541a4f4b4a5fc","enunciado":"<p align=justify>Em vista ortogr\u00e1fica, um segmento de reta perpendicular ao\r\nplano de proje\u00e7\u00e3o ser\u00e1 representado por um ponto.<\/p>","resposta":1065354,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projetar constitui representar graficamente, em um plano, um desenho ou uma figura localizada no espa\u00e7o. Acerca dos sistemas de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":181227,"enunciado":"<p align=justify>Projetar constitui representar graficamente, em um plano, um\r\ndesenho ou uma figura localizada no espa\u00e7o. Acerca dos sistemas\r\nde proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/284457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 foi particularmente ativa no Cear\u00e1, sepultando definitivamente as oligarquias locais.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284472,"hashId":"c1fc770d0b1b8c687ec44e0010a1eb70","enunciado":"<p align=justify>A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 foi particularmente ativa no Cear\u00e1,\r\nsepultando definitivamente as oligarquias locais.<\/p>","resposta":1065385,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assentou-se, fundamentalmente, no latif\u00fandio, na monocultura e no trabalho escravo. Proclamada a independ\u00eancia, n\u00e3o houve efetiva ruptura com o passado colonial. A aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, por exemplo, somente se deu em fins do s\u00e9culo XIX, ainda assim inconclusa. A Rep\u00fablica Velha, nascida de um golpe de Estado, representou o dom\u00ednio das oligarquias, com forte exclus\u00e3o social e processos pol\u00edticos viciados. A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 inaugurou a Era Vargas e o in\u00edcio da moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Depois da ditadura do Estado Novo, o pa\u00eds iniciou o processo de aprendizado democr\u00e1tico em meio a crises agudas, que culminaram com o golpe de 1964. Ap\u00f3s 21 anos de regime militar, restaurou-se a democracia, cujo grande marco definidor \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e os aspectos significativos da Hist\u00f3ria do Brasil, julgue os itens de 36 a 55","id":181216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assentou-se, fundamentalmente, no latif\u00fandio, na monocultura e no trabalho escravo. Proclamada a independ\u00eancia, n\u00e3o houve efetiva ruptura com o passado colonial. A aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, por exemplo, somente se deu em fins do s\u00e9culo XIX, ainda assim inconclusa. A Rep\u00fablica Velha, nascida de um golpe de Estado, representou o dom\u00ednio das oligarquias, com forte exclus\u00e3o social e processos pol\u00edticos viciados. A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 inaugurou a Era Vargas e o in\u00edcio da moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Depois da ditadura do Estado Novo, o pa\u00eds iniciou o processo de aprendizado democr\u00e1tico em meio a crises agudas, que culminaram com o golpe de 1964. Ap\u00f3s 21 anos de regime militar, restaurou-se a democracia, cujo grande marco definidor \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e os aspectos significativos da Hist\u00f3ria do Brasil, julgue os itens de 36 a 55<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/284472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o regime militar, os presidentes eram eleitos indiretamente.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284478,"hashId":"c28dd2cbc0170508bc760289a83544e6","enunciado":"<p align=justify>Durante o regime militar, os presidentes eram eleitos\r\nindiretamente.<\/p>","resposta":1065394,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assentou-se, fundamentalmente, no latif\u00fandio, na monocultura e no trabalho escravo. Proclamada a independ\u00eancia, n\u00e3o houve efetiva ruptura com o passado colonial. A aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, por exemplo, somente se deu em fins do s\u00e9culo XIX, ainda assim inconclusa. A Rep\u00fablica Velha, nascida de um golpe de Estado, representou o dom\u00ednio das oligarquias, com forte exclus\u00e3o social e processos pol\u00edticos viciados. A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 inaugurou a Era Vargas e o in\u00edcio da moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Depois da ditadura do Estado Novo, o pa\u00eds iniciou o processo de aprendizado democr\u00e1tico em meio a crises agudas, que culminaram com o golpe de 1964. Ap\u00f3s 21 anos de regime militar, restaurou-se a democracia, cujo grande marco definidor \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e os aspectos significativos da Hist\u00f3ria do Brasil, julgue os itens de 36 a 55","id":181216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assentou-se, fundamentalmente, no latif\u00fandio, na monocultura e no trabalho escravo. Proclamada a independ\u00eancia, n\u00e3o houve efetiva ruptura com o passado colonial. A aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, por exemplo, somente se deu em fins do s\u00e9culo XIX, ainda assim inconclusa. A Rep\u00fablica Velha, nascida de um golpe de Estado, representou o dom\u00ednio das oligarquias, com forte exclus\u00e3o social e processos pol\u00edticos viciados. A Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 inaugurou a Era Vargas e o in\u00edcio da moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Depois da ditadura do Estado Novo, o pa\u00eds iniciou o processo de aprendizado democr\u00e1tico em meio a crises agudas, que culminaram com o golpe de 1964. Ap\u00f3s 21 anos de regime militar, restaurou-se a democracia, cujo grande marco definidor \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e os aspectos significativos da Hist\u00f3ria do Brasil, julgue os itens de 36 a 55<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/284478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento de pe\u00e7as de concreto armado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":29416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":284490,"hashId":"c9944dfe09d01492daa23302e2bc9427","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento de pe\u00e7as de concreto armado,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1065464,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao atingir um estado limite de servi\u00e7o (ELS), a estrutura encontra-se em risco de colapso iminente.","id":1065461,"corpo":"<p align=justify>Ao atingir um estado limite de servi\u00e7o (ELS), a estrutura\r\nencontra-se em risco de colapso iminente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os a\u00e7os para uso em concreto classificados como CA-50 s\u00e3o fornecidos em barras lisas com comprimento de at\u00e9 11m com toler\u00e2ncia de 9%.","id":1065462,"corpo":"<p align=justify>Os a\u00e7os para uso em concreto classificados como CA-50 s\u00e3o\r\nfornecidos em barras lisas com comprimento de at\u00e9 11m com\r\ntoler\u00e2ncia de 9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O deslocamento do diagrama de momentos fletores, ou decalagem, tem por objetivo cobrir incertezas quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do carregamento.","id":1065463,"corpo":"<p align=justify>O deslocamento do diagrama de momentos fletores, ou\r\ndecalagem, tem por objetivo cobrir incertezas quanto \u00e0\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o do carregamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para pilares com &gt; 90, deve-se, obrigatoriamente, considerar a flu\u00eancia.","id":1065464,"corpo":"<P align=justify>Para pilares com <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5442\/Imagem_22.gif>&gt; 90, deve-se, obrigatoriamente, considerar a flu\u00eancia.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/284490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior parte da regi\u00e3o Centro-Oeste, que se caracteriza por uma vegeta\u00e7\u00e3o florestal dominante, apresenta densidade populacional expressiva, ou seja, em torno de 10 habitantes por km2.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284537,"hashId":"93c01d8b962671673f3755804f259491","enunciado":"<p>A maior parte da regi\u00e3o Centro-Oeste, que se caracteriza por uma vegeta\u00e7\u00e3o florestal dominante, apresenta densidade populacional expressiva, ou seja, em torno de 10 habitantes por km<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":1065542,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065541,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065542,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o mapa acima, julgue os itens a seguir.","id":181252,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/89.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o mapa acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/284537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o das atividades econ\u00f4micas no pa\u00eds e, conseq\u00fcentemente, da exist\u00eancia de fluxos migrat\u00f3rios, pode-se verificar uma tend\u00eancia de mudan\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o populacional do Brasil.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284540,"hashId":"4d58eac0b920b7f0e78535e89c9deca3","enunciado":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o das atividades econ\u00f4micas no pa\u00eds e,\r\nconseq\u00fcentemente, da exist\u00eancia de fluxos migrat\u00f3rios, pode-se\r\nverificar uma tend\u00eancia de mudan\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o populacional\r\ndo Brasil.<\/p>","resposta":1065547,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o mapa acima, julgue os itens a seguir.","id":181252,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/89.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o mapa acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":"geografia\/284540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o com \u00e1guas provenientes do rio S\u00e3o Francisco foi fator decisivo no aumento da produtividade verificada na agricultura do Cear\u00e1.","provas":[{"id":5439,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":284554,"hashId":"7f76e8efe4675f1053ffe9c66d3bf814","enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o com \u00e1guas provenientes do rio S\u00e3o\r\nFrancisco foi fator decisivo no aumento da\r\nprodutividade verificada na agricultura do Cear\u00e1.<\/p>","resposta":1065585,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1065584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1065585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es dos textos acima, relativas ao estado do Cear\u00e1, julgue os itens de 71 a 75.","id":181263,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5439\/90.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es dos textos acima, relativas ao estado do Cear\u00e1, julgue os itens de 71 a 75.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":"geografia\/284554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}