{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164902,"perPage":"100","pages":21650,"page":18939,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos de backup (c\u00f3pia, di\u00e1rio, diferencial, incremental e normal), os que marcam os arquivos como tendo sido arquivados s\u00e3o:","provas":[{"id":5057,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2008-nce-servico-de-administracao-da-agencia","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":256211,"hashId":"5a52a54c3fc424c5cc6b8a815ee2b0df","enunciado":"<p align=justify>Dentre os tipos de backup (c\u00f3pia, di\u00e1rio, diferencial, incremental\r\ne normal), os que marcam os arquivos como tendo sido\r\narquivados s\u00e3o:<\/p>","resposta":981628,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3pia, di\u00e1rio e diferencial;","id":981624,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3pia, di\u00e1rio e diferencial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia, incremental e diferencial;","id":981625,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3pia, incremental e diferencial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio e normal;","id":981626,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rio e normal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incremental, diferencial e normal;","id":981627,"corpo":"<p align=justify>incremental, diferencial e normal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incremental e normal.","id":981628,"corpo":"<p align=justify>incremental e normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.","id":168704,"enunciado":"<p align=justify><STRONG>Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/256211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de recept\u00e1culo para um processador de um computador pode ser:","provas":[{"id":5057,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2008-nce-servico-de-administracao-da-agencia","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":256214,"hashId":"0b247f0debc2224a3db14db9336727d6","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de recept\u00e1culo para um processador de um\r\ncomputador pode ser:<\/p>","resposta":981642,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AGP;","id":981639,"corpo":"<p align=justify>AGP;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firewire;","id":981640,"corpo":"<p align=justify>Firewire;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PCI;","id":981641,"corpo":"<p align=justify>PCI;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soquete 939;","id":981642,"corpo":"<p align=justify>Soquete 939;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"USB.","id":981643,"corpo":"<p align=justify>USB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.","id":168704,"enunciado":"<p align=justify><STRONG>Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/256214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe na figura a seguir um trecho de uma planilha BrOffice.org Calc onde todos os c\u00e1lculos foram automatizados. Se mais 15 l\u00e1pis fossem vendidos, as c\u00e9lulas que teriam seus valores alterados, seriam: ","provas":[{"id":5057,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2008-nce-servico-de-administracao-da-agencia","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":256228,"hashId":"ad764bbfe9f32341d726f929d8af5b66","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Observe na figura a seguir um trecho de uma planilha BrOffice.org Calc onde todos os c\u00e1lculos foram automatizados. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5057\/ScreenHunter_182.gif><\/P>\r\n<P>Se mais 15 l\u00e1pis fossem vendidos, as c\u00e9lulas que teriam seus valores alterados, seriam:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":981717,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A4 e D4;","id":981714,"corpo":"<p align=justify>A4 e D4;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A4, C4 e D4;","id":981715,"corpo":"<p align=justify>A4, C4 e D4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A4, C4, D4 e D7;","id":981716,"corpo":"<p align=justify>A4, C4, D4 e D7;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A4, D4 e D7;","id":981717,"corpo":"<p align=justify>A4, D4 e D7;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D4 e D7.","id":981718,"corpo":"<p align=justify>D4 e D7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.","id":168704,"enunciado":"<p align=justify><STRONG>Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/256228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao arrastar um arquivo de uma pasta a outra no MS Explorer usando o bot\u00e3o direito do mouse, as op\u00e7\u00f5es presentes no menu que se abre s\u00e3o:","provas":[{"id":5057,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia","id":3236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2008-nce-servico-de-administracao-da-agencia","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Servi\u00e7o de Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":256229,"hashId":"acb48ec9ba335364bad03d7190fad5ef","enunciado":"<p align=justify>Ao arrastar um arquivo de uma pasta a outra no MS Explorer\r\nusando o bot\u00e3o direito do mouse, as op\u00e7\u00f5es presentes\r\nno menu que se abre s\u00e3o:<\/p>","resposta":981721,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir, Excluir, Criar atalho(s) aqui, Propriedades;","id":981719,"corpo":"<p align=justify>Abrir, Excluir, Criar atalho(s) aqui, Propriedades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir, Mover para c\u00e1, Copiar, Propriedades;","id":981720,"corpo":"<p align=justify>Abrir, Mover para c\u00e1, Copiar, Propriedades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copiar aqui, Mover para c\u00e1, Criar atalho(s) aqui, Cancelar;","id":981721,"corpo":"<p align=justify>Copiar aqui, Mover para c\u00e1, Criar atalho(s) aqui, Cancelar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Copiar, Colar, Excluir, Cancelar;","id":981722,"corpo":"<p align=justify>Copiar, Colar, Excluir, Cancelar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mover para c\u00e1, Excluir, Criar atalho(s) aqui, Cancelar.","id":981723,"corpo":"<p align=justify>Mover para c\u00e1, Excluir, Criar atalho(s) aqui, Cancelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.","id":168704,"enunciado":"<p align=justify><STRONG>Nas quest\u00f5es de n\u00famero 51 a 60 considere as configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de hardware e de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados. Considere os aplicativos e sistemas operacionais na sua vers\u00e3o em Portugu\u00eas, a n\u00e3o ser quando especificado em contr\u00e1rio.<\/STRONG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/256229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para se compactar o tamanho do arquivo para 10% do tamanho padr\u00e3o, \u00e9 preciso clicar a ferramenta selecionar 10% e salvar o arquivo. ","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"},{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":276352,"hashId":"e32861050c4eff236bab05fead743d16","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT11F2o00 size=2>\r\n<P align=left>Para se compactar o tamanho do arquivo para 10% do tamanho padr\u00e3o, \u00e9 preciso clicar a ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_42.gif> selecionar 10% e salvar o arquivo.<\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1046287,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra uma janela do Word 2003 contendo uma texto que \u00e9 iniciado por um t\u00edtulo e uma tabela, julgue os itens de 25 a 30.","id":178524,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra uma janela do Word 2003 contendo uma texto que \u00e9 iniciado por um t\u00edtulo e uma tabela, julgue os itens de 25 a 30.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/276352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acidentes de tr\u00e2nsito, nas cidades e nas estradas, respondem por boa parte das causas externas que levam \u00e0 morte de brasileiros.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"},{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":276362,"hashId":"9dccc266bfd2d3053a46896cc9cbbacc","enunciado":"<p align=justify>Os acidentes de tr\u00e2nsito, nas cidades e nas estradas,\r\nrespondem por boa parte das causas externas que levam \u00e0\r\nmorte de brasileiros.<\/p>","resposta":1046319,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele focalizado, julgue os itens de 31 a 40.","id":178532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele focalizado, julgue os itens de 31 a 40.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/276362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto informa que o n\u00famero de jovens brasileiros assassinados \u00e9, felizmente, bastante reduzido.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"},{"id":5752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":276365,"hashId":"7bbaa6273ba4d7cd0c4e85632357bf85","enunciado":"<p align=justify>O texto informa que o n\u00famero de jovens brasileiros\r\nassassinados \u00e9, felizmente, bastante reduzido.<\/p>","resposta":1046326,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele focalizado, julgue os itens de 31 a 40.","id":178532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos que envolvem o tema por ele focalizado, julgue os itens de 31 a 40.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/276365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha do Excel 2003 em edi\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da figura e de caracter\u00edsticas do Excel 2003. ","provas":[{"id":5295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PB - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":276418,"hashId":"cf595e970501618e995956784845cfb5","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_15.15gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha do Excel 2003 em edi\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da figura e de caracter\u00edsticas do Excel 2003.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1046530,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere-se que a planilha exibida tenha sido copiada e transportada para um relat\u00f3rio em edi\u00e7\u00e3o no Word. Nesse caso, todos os valores calculados a partir de f\u00f3rmulas do Excel ser\u00e3o perdidos.","id":1046526,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Considere-se que a planilha exibida tenha sido copiada e\r\ntransportada para um relat\u00f3rio em edi\u00e7\u00e3o no Word. Nesse\r\ncaso, todos os valores calculados a partir de f\u00f3rmulas do\r\nExcel ser\u00e3o perdidos.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1046527,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_51.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ","id":1046528,"corpo":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_53.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1046529,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_1188.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1046530,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5295\/Imagem_17.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/276418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14504}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A conta \u00e9 o instrumento fundamental da evidencia\u00e7\u00e3o em qualquer sistema de escritura\u00e7\u00e3o. Pode-se dizer que um sistema de escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema de contas. Acerca dos registros nos sistemas de contas da contabilidade p\u00fablica e seu relacionamento com atos e fatos, julgue os itens seguintes. I S\u00e3o quatro os sistemas em que as contas podem ser classificadas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o. II No sistema de contas or\u00e7ament\u00e1rio est\u00e3o classificadas as contas com fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de controle, como, por exemplo, o acompanhamento da programa\u00e7\u00e3o financeira. III A fonte alimentadora do sistema de contas financeiro \u00e9 o caixa (dispon\u00edvel), que movimenta a entrada e a sa\u00edda de numer\u00e1rio, bem como os eventos financeiros correlacionados. IV Independentemente da natureza do ato ou do fato administrativo que esteja sendo registrado, s\u00e3o feitos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis em todos os sistemas de contas simultaneamente. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":5307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-tecnico-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":29310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14504},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276425,"hashId":"fe67fe6a7a4ea8d3c206b47b168aca34","enunciado":"<FONT face=TT5A83o00 size=2><FONT face=TT5A83o00 size=2>\r\n<P align=left>A conta \u00e9 o instrumento fundamental da evidencia\u00e7\u00e3o em qualquer sistema de escritura\u00e7\u00e3o. Pode-se dizer que um sistema de escritura\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema de contas. Acerca dos registros nos sistemas de contas da contabilidade p\u00fablica e seu relacionamento com atos e fatos, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P align=left>I   S\u00e3o quatro os sistemas em que as contas podem ser classificadas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=left>II   No sistema de contas or\u00e7ament\u00e1rio est\u00e3o classificadas as contas com fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de controle, como, por exemplo, o acompanhamento da programa\u00e7\u00e3o financeira.<\/P>\r\n<P align=left>III   A fonte alimentadora do sistema de contas financeiro \u00e9 o caixa (dispon\u00edvel), que movimenta a entrada e a sa\u00edda de numer\u00e1rio, bem como os eventos financeiros correlacionados.<\/P>\r\n<P align=left>IV   Independentemente da natureza do ato ou do fato administrativo que esteja sendo registrado, s\u00e3o feitos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis em todos os sistemas de contas simultaneamente.<\/P>\r\n<P align=justify><\/FONT><\/FONT>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1046471,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1046470,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1046471,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1046472,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1046473,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/276425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14504}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, entre outros, as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio. Acerca das peculiaridades desses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-contabil-tecnico-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2008"},{"id":29310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14504},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":276455,"hashId":"78007a08695ffdaeaf9c76be9901af59","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, s\u00e3o instrumentos de\r\ntranspar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, entre outros, as presta\u00e7\u00f5es de\r\ncontas e o respectivo parecer pr\u00e9vio. Acerca das peculiaridades\r\ndesses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1046553,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as provid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas e combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o.","id":1046553,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da\r\narrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as\r\nprovid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas\r\ne combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 dada divulga\u00e7\u00e3o dos resultados da aprecia\u00e7\u00e3o das contas, julgadas ou tomadas, somente aos interessados que fizerem solicita\u00e7\u00e3o por escrito.","id":1046554,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 dada divulga\u00e7\u00e3o dos resultados da aprecia\u00e7\u00e3o das contas,\r\njulgadas ou tomadas, somente aos interessados que fizerem\r\nsolicita\u00e7\u00e3o por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo sobre as contas no prazo de 60 dias do recebimento, independentemente de outro prazo estar estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.","id":1046555,"corpo":"<p align=justify>Os tribunais de contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo\r\nsobre as contas no prazo de 60 dias do recebimento,\r\nindependentemente de outro prazo estar estabelecido nas\r\nconstitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As contas apresentadas pelo chefe do Poder Executivo ficar\u00e3o dispon\u00edveis apenas durante os tr\u00eas primeiros meses do exerc\u00edcio, no respectivo Poder Legislativo e no \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":1046556,"corpo":"<p align=justify>As contas apresentadas pelo chefe do Poder Executivo ficar\u00e3o\r\ndispon\u00edveis apenas durante os tr\u00eas primeiros meses do\r\nexerc\u00edcio, no respectivo Poder Legislativo e no \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico\r\nrespons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/276455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal existente no leito da via para indicar a proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem \u00e9 pintada na cor amarela.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276463,"hashId":"d03b233d83dbf0233b55c96cf513acf0","enunciado":"<p align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal existente no leito da via para indicar\r\na proibi\u00e7\u00e3o de ultrapassagem \u00e9 pintada na cor amarela.<\/p>","resposta":1046567,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada no texto acima e considerando aspectos de dire\u00e7\u00e3o defensiva e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a ela associados, julgue os itens de 61 a 74.","id":178613,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_46.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada no texto acima e considerando aspectos de dire\u00e7\u00e3o defensiva e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito a ela associados, julgue os itens de 61 a 74.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/276463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S","id":4489},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador","id":4126},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes","id":4128},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4493}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aux \u00c9tats-Unis, en novembre 2008, le ch\u00f4mage a \u00e9t\u00e9 plus important dans le secteur des services que dans l&#39;industrie.","provas":[{"id":5309,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S","id":4489},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-hemobras-prova-1-geral-com-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S - 2008"},{"id":20408,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2008"},{"id":20409,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador","id":4126},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador - 2008"},{"id":5742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes","id":4128},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-redes-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes - 2008"},{"id":35525,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencias-exatas-com-especializacao-em-ti-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":35527,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4493},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-relacoes-publicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":276504,"hashId":"6060f472487e4982d1e6835dccc2f513","enunciado":"<p align=justify>Aux \u00c9tats-Unis, en novembre 2008, le ch\u00f4mage a \u00e9t\u00e9 plus\r\nimportant dans le secteur des services que dans l&#39;industrie.<\/p>","resposta":1046666,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" D&#39;apr\u00e8s les informations du texte ci-dessus, jugez les propositions suivantes.","id":178767,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5309\/Imagem_20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>D&#39;apr\u00e8s les informations du texte ci-dessus, jugez les propositions suivantes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/276504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S","id":4489},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador","id":4126},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes","id":4128},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4493}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"massives\" (l.15) par importantes.","provas":[{"id":5309,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S","id":4489},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-superior-hemobras-prova-1-geral-com-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel Superior - HEMOBR\u00c1S - 2008"},{"id":20408,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":11094},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-banco-de-dados-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2008"},{"id":20409,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador","id":4126},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador - 2008"},{"id":5742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes","id":4128},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-administrador-de-redes-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Administrador de Redes - 2008"},{"id":35525,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencias-exatas-com-especializacao-em-ti-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":35527,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4493},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-relacoes-publicas-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":276528,"hashId":"ed349021b39409c8977bcfea65cd4804","enunciado":"<p align=justify>\"massives\" (<EM>l<\/EM>.15) par importantes.<\/p>","resposta":1046737,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Dans le texte, sans changement de sens ou de la syntaxe de la phrase, il est possible de changer","id":178781,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5309\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Dans le texte, sans changement de sens ou de la syntaxe de la phrase, il est possible de changer<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/276528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo havendo risco de uma eventual contamina\u00e7\u00e3o, o socorrista n\u00e3o deveria desencravar a caneta do abdome de Alexandre.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276536,"hashId":"19af27542cdf4ce29df13fcdecdfc410","enunciado":"<p align=justify>Mesmo havendo risco de uma eventual contamina\u00e7\u00e3o, o\r\nsocorrista n\u00e3o deveria desencravar a caneta do abdome de\r\nAlexandre.<\/p>","resposta":1046755,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na situa\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade do acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos solavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e feriu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian teve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona) que ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia sofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura fechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna direita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto foi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o eram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se seguem.","id":178615,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na\r\nsitua\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade\r\ndo acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos\r\nsolavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e\r\nferiu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian\r\nteve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona)\r\nque ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia\r\nsofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura\r\nfechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna\r\ndireita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o\r\nde primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto\r\nfoi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o\r\neram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/276536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para imobilizar o bra\u00e7o fraturado de Cl\u00e1udia, seria correto o emprego de uma tip\u00f3ia.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276538,"hashId":"f3ff50675110b2adc7c68c39e5f772ec","enunciado":"<p align=justify>Para imobilizar o bra\u00e7o fraturado de Cl\u00e1udia, seria correto\r\no emprego de uma tip\u00f3ia.<\/p>","resposta":1046759,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na situa\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade do acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos solavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e feriu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian teve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona) que ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia sofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura fechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna direita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto foi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o eram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se seguem.","id":178615,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na\r\nsitua\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade\r\ndo acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos\r\nsolavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e\r\nferiu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian\r\nteve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona)\r\nque ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia\r\nsofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura\r\nfechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna\r\ndireita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o\r\nde primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto\r\nfoi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o\r\neram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/276538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para a imobiliza\u00e7\u00e3o da perna de Paulo, o procedimento mostrado na figura abaixo, al\u00e9m de ser incorreto, poderia agravar a les\u00e3o. ","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276539,"hashId":"4de2172c7336650b91b590c94cb71daf","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT11F2o00 size=2>\r\n<P align=left>Para a imobiliza\u00e7\u00e3o da perna de Paulo, o procedimento mostrado na figura abaixo, al\u00e9m de ser incorreto, poderia agravar a les\u00e3o.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5286\/Imagem_49.gif><\/P><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1046761,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na situa\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade do acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos solavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e feriu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian teve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona) que ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia sofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura fechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna direita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto foi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o eram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se seguem.","id":178615,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, entre os passageiros que se acidentaram na\r\nsitua\u00e7\u00e3o descrita no texto, J\u00falia assustou-se com a possibilidade\r\ndo acidente e desmaiou; Alexandre, que, no in\u00edcio dos\r\nsolavancos, fazia algumas anota\u00e7\u00f5es, foi projetado para frente e\r\nferiu-se com uma caneta, que se encravou no seu abdome; L\u00edlian\r\nteve um de seus olhos ferido por um l\u00edquido removedor (acetona)\r\nque ela ent\u00e3o usava para remover esmalte de suas unhas; Cl\u00e1udia\r\nsofreu uma fratura no bra\u00e7o esquerdo e Paulo foi v\u00edtima de fratura\r\nfechada (sem proje\u00e7\u00e3o de osso para o meio exterior) na perna\r\ndireita. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es e sabendo que a presta\u00e7\u00e3o\r\nde primeiros socorros \u00e0s v\u00edtimas da ocorr\u00eancia relatada no texto\r\nfoi feita por alguns dos passageiros que n\u00e3o se feriram e que n\u00e3o\r\neram especialistas em primeiros socorros, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/276539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ru\u00eddo no ambiente de trabalho \u00e9 um agente qu\u00edmico que pode causar danos ao sistema auditivo do trabalhador.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276549,"hashId":"88441db9325e5c0e8d6773fd56e17cd4","enunciado":"<p align=justify>O ru\u00eddo no ambiente de trabalho \u00e9 um agente qu\u00edmico que\r\npode causar danos ao sistema auditivo do trabalhador.<\/p>","resposta":1046792,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos locais de trabalho, existem agentes que podem ser agressivos aos trabalhadores se n\u00e3o forem adequadamente identificados e se medidas de higiene e seguran\u00e7a n\u00e3o forem tomadas, tanto no \u00e2mbito pessoal quanto coletivo. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":178650,"enunciado":"<p align=justify>Nos locais de trabalho, existem agentes que podem ser agressivos\r\naos trabalhadores se n\u00e3o forem adequadamente identificados e se\r\nmedidas de higiene e seguran\u00e7a n\u00e3o forem tomadas, tanto no\r\n\u00e2mbito pessoal quanto coletivo. Tendo como refer\u00eancia essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/276549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias presentes em esgotos s\u00e3o classificadas como agentes f\u00edsicos.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276551,"hashId":"52e87755d60f7cd78c5cfb34fd0a8ff0","enunciado":"<p align=justify>As bact\u00e9rias presentes em esgotos s\u00e3o classificadas como\r\nagentes f\u00edsicos.<\/p>","resposta":1046796,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos locais de trabalho, existem agentes que podem ser agressivos aos trabalhadores se n\u00e3o forem adequadamente identificados e se medidas de higiene e seguran\u00e7a n\u00e3o forem tomadas, tanto no \u00e2mbito pessoal quanto coletivo. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":178650,"enunciado":"<p align=justify>Nos locais de trabalho, existem agentes que podem ser agressivos\r\naos trabalhadores se n\u00e3o forem adequadamente identificados e se\r\nmedidas de higiene e seguran\u00e7a n\u00e3o forem tomadas, tanto no\r\n\u00e2mbito pessoal quanto coletivo. Tendo como refer\u00eancia essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/276551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Auditores de Contas P\u00fablicas do Estado da Para\u00edba (CED-PB), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado da Para\u00edba","sigla":"CGE PB","id":1382,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cge-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE PB - Auditor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":276552,"hashId":"21eed953e943e7147f6b1d28656841f3","enunciado":"<p align=justify>A respeito do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Auditores de\r\nContas P\u00fablicas do Estado da Para\u00edba (CED-PB), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1046799,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CED-PB nortea-se pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, norma de maior hierarquia no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, e n\u00e3o por normas internacionais de auditoria, que n\u00e3o t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o no direito interno.","id":1046797,"corpo":"<p align=justify>O CED-PB nortea-se pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, norma\r\nde maior hierarquia no ordenamento jur\u00eddico brasileiro,\r\ne n\u00e3o por normas internacionais de auditoria, que n\u00e3o\r\nt\u00eam aplica\u00e7\u00e3o no direito interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 proibido ao auditor divulgar fatos sigilosos.","id":1046798,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 proibido ao auditor divulgar fatos sigilosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A busca da evid\u00eancia da verdade \u00e9 decorrente da imparcialidade do auditor, estando inserida nos seus padr\u00f5es de fundamental import\u00e2ncia.","id":1046799,"corpo":"<p align=justify>A busca da evid\u00eancia da verdade \u00e9 decorrente da\r\nimparcialidade do auditor, estando inserida nos seus\r\npadr\u00f5es de fundamental import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode falar em independ\u00eancia profissional do auditor em raz\u00e3o da hierarquia administrativa.","id":1046800,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode falar em independ\u00eancia profissional do\r\nauditor em raz\u00e3o da hierarquia administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es de interesse com membros do conselho fiscal de empresa estatal paraibana n\u00e3o impede que o auditor nela execute servi\u00e7os de auditoria.","id":1046801,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es de interesse com membros do\r\nconselho fiscal de empresa estatal paraibana n\u00e3o impede\r\nque o auditor nela execute servi\u00e7os de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/276552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no m\u00eas de novembro proporcionar\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no resultado do per\u00edodo, ao se apurar a despesa de deprecia\u00e7\u00e3o do m\u00eas. Outro reflexo na estrutura patrimonial \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de liquidez corrente e do capital circulante l\u00edquido do per\u00edodo.","provas":[{"id":5358,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279256,"hashId":"9ee78a4ac774af08e9780c5b82d09699","enunciado":"<p align=justify>O registro da aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo no m\u00eas de novembro\r\nproporcionar\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no resultado do per\u00edodo, ao se apurar\r\na despesa de deprecia\u00e7\u00e3o do m\u00eas. Outro reflexo na estrutura\r\npatrimonial \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de liquidez corrente e do\r\ncapital circulante l\u00edquido do per\u00edodo.<\/p>","resposta":1053458,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u2022 Contrata\u00e7\u00e3o de seguros e respectivo pagamento no dia 10\/9\/2008 por R$ 6.000. \u2022 Contrata\u00e7\u00e3o de alugu\u00e9is e respectivo pagamento dia 15\/10\/2008 por R$ 12.400. \u2022 Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos no dia 1\/11\/2008 por R$ 25.000 com pagamento em curto prazo. \u2022 Constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa no dia 10\/10\/2008 no valor de R$ 2.000. \u2022 Aquisi\u00e7\u00e3o de terrenos no valor de R$ 50.000 \u00e0 vista. Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":179713,"enunciado":"<P align=justify>\u2022 Contrata\u00e7\u00e3o de seguros e respectivo pagamento no dia 10\/9\/2008 por R$ 6.000. <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Contrata\u00e7\u00e3o de alugu\u00e9is e respectivo pagamento dia 15\/10\/2008 por R$ 12.400.<\/P>\r\n<P align=justify> \u2022 Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos no dia 1\/11\/2008 por R$ 25.000 com pagamento em curto prazo. <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa no dia 10\/10\/2008 no valor de R$ 2.000. <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Aquisi\u00e7\u00e3o de terrenos no valor de R$ 50.000 \u00e0 vista. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402060,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-fluxo-de-caixa"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/279256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma ferramenta CASE (computer-aided software\/system engineering) integrada, tamb\u00e9m chamada de I-CASE, permite a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o, como modelos, programas e documentos, de uma ferramenta para outra. Entretanto, uma I-CASE n\u00e3o permite a mudan\u00e7a de um est\u00e1gio do processo de engenharia de software para outro.","provas":[{"id":5347,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mds-2008-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":279265,"hashId":"feacbbf1cffb7e0717650f9725d28ff9","enunciado":"<p align=justify>Uma ferramenta CASE (<EM>computer-aided software\/system\r\nengineering<\/EM>) integrada, tamb\u00e9m chamada de I-CASE,\r\npermite a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o, como modelos,\r\nprogramas e documentos, de uma ferramenta para outra.\r\nEntretanto, uma I-CASE n\u00e3o permite a mudan\u00e7a de um\r\nest\u00e1gio do processo de engenharia de <EM>software<\/EM> para outro.<\/p>","resposta":1053477,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A disciplina de engenharia de software envolve diversas t\u00e9cnicas e procedimentos que visam melhorar a qualidade do sistema, minimizar o esfor\u00e7o de desenvolvimento, reduzir custos e potenciais falhas. Quanto a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":179715,"enunciado":"A disciplina de engenharia de <EM>software<\/EM> envolve diversas t\u00e9cnicas\r\ne procedimentos que visam melhorar a qualidade do sistema,\r\nminimizar o esfor\u00e7o de desenvolvimento, reduzir custos e\r\npotenciais falhas. Quanto a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/279265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, o Estado necessita ampliar pol\u00edticas p\u00fablicas em \u00e1reas que antes eram ignoradas, como meio ambiente, em raz\u00e3o de a sociedade estar mais organizada e demandar solu\u00e7\u00f5es para novos problemas.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279333,"hashId":"9ceb5ba8f779824d1d1b92dd3bf8d391","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, o Estado necessita ampliar pol\u00edticas p\u00fablicas em\r\n\u00e1reas que antes eram ignoradas, como meio ambiente, em\r\nraz\u00e3o de a sociedade estar mais organizada e demandar\r\nsolu\u00e7\u00f5es para novos problemas.<\/p>","resposta":1053630,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e pol\u00edtica p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":179743,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e pol\u00edtica p\u00fablica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/279333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, as pol\u00edticas redistributivas s\u00e3o aceitas facilmente por todas as camadas sociais porque atendem, em \u00faltima inst\u00e2ncia, anseios de justi\u00e7a social.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279342,"hashId":"00ab1462f437ea2d43a7ab17281b90f9","enunciado":"<p align=justify>Em geral, as pol\u00edticas redistributivas s\u00e3o aceitas facilmente\r\npor todas as camadas sociais porque atendem, em \u00faltima\r\ninst\u00e2ncia, anseios de justi\u00e7a social.<\/p>","resposta":1053649,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Partindo do princ\u00edpio de que pol\u00edticas p\u00fablicas redistributivas e distributivas n\u00e3o se confundem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":179745,"enunciado":"<p align=justify>Partindo do princ\u00edpio de que pol\u00edticas p\u00fablicas redistributivas e\r\ndistributivas n\u00e3o se confundem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/279342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regula\u00e7\u00e3o administrativa diz respeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o na esfera administrativa de empresas submetidas a um marco regulat\u00f3rio, com o fim de eliminar mecanismos burocr\u00e1ticos, formalidades desnecess\u00e1rias, simplificando as necess\u00e1rias e promovendo a transpar\u00eancia tanto para o controle do Estado quanto para o atendimento do usu\u00e1rio de um determinado servi\u00e7o.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279350,"hashId":"1f88da5afaebb9bf7f67b6093af5295c","enunciado":"<p align=justify>A regula\u00e7\u00e3o administrativa diz respeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o na\r\nesfera administrativa de empresas submetidas a um marco\r\nregulat\u00f3rio, com o fim de eliminar mecanismos burocr\u00e1ticos,\r\nformalidades desnecess\u00e1rias, simplificando as necess\u00e1rias e\r\npromovendo a transpar\u00eancia tanto para o controle do Estado\r\nquanto para o atendimento do usu\u00e1rio de um determinado\r\nservi\u00e7o.<\/p>","resposta":1053663,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de pol\u00edticas regulat\u00f3rias, julgue os itens seguintes.","id":179749,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de pol\u00edticas regulat\u00f3rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas regulat\u00f3rias e procedimentais","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas regulat\u00f3rias e procedimentais","pai":398736,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398740,"slug":"ciencia-politica-politicas-regulatorias-e-procedimentais"}],"slug":"ciencia-politica\/279350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regula\u00e7\u00e3o s\u00f3cia diz respeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado na provis\u00e3o de bens p\u00fablicos \u00e0 medida que a iniciativa privada concession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 incapaz de atender \u00e0s necessidades das comunidades.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279351,"hashId":"dd240756488c8c9abbe6dbcfa9509554","enunciado":"<p align=justify>A regula\u00e7\u00e3o s\u00f3cia diz respeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado na\r\nprovis\u00e3o de bens p\u00fablicos \u00e0 medida que a iniciativa privada\r\nconcession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 incapaz de atender \u00e0s\r\nnecessidades das comunidades.<\/p>","resposta":1053665,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de pol\u00edticas regulat\u00f3rias, julgue os itens seguintes.","id":179749,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de pol\u00edticas regulat\u00f3rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas regulat\u00f3rias e procedimentais","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas regulat\u00f3rias e procedimentais","pai":398736,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398740,"slug":"ciencia-politica-politicas-regulatorias-e-procedimentais"}],"slug":"ciencia-politica\/279351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o da jornalista se d\u00e1 em raz\u00e3o de sistemas de controle que tratam apenas de quest\u00f5es quantitativas, como, por exemplo, quanto foi gasto, quantas pessoas passaram por um programa etc.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279357,"hashId":"e6a9ce2df81a421885adff40c19eaa37","enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o da jornalista se d\u00e1 em raz\u00e3o de sistemas de\r\ncontrole que tratam apenas de quest\u00f5es quantitativas, como,\r\npor exemplo, quanto foi gasto, quantas pessoas passaram por\r\num programa etc.<\/p>","resposta":1053676,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes tendo o texto acima como refer\u00eancia para o controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":179750,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5366\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes tendo o texto acima como refer\u00eancia para o controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/279357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indicadores de resultado dizem respeito ao quantitativo produzido por um determinado programa, estando associados, na maioria dos casos, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de obras f\u00edsicas.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279387,"hashId":"95c946f4b824f8199a58848a1df03f57","enunciado":"<p align=justify>Indicadores de resultado dizem respeito ao quantitativo\r\nproduzido por um determinado programa, estando\r\nassociados, na maioria dos casos, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de obras\r\nf\u00edsicas.<\/p>","resposta":1053747,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a exist\u00eancia de diferentes tipos de indicadores e sua rela\u00e7\u00e3o com os processos de avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento, julgue os a seguir.","id":179760,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a exist\u00eancia de diferentes tipos de indicadores e sua\r\nrela\u00e7\u00e3o com os processos de avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento, julgue\r\nos a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/279387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indicadores de impacto s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem mensurados porque envolvem aspectos mais abrangentes e complexos relacionados aos fins \u00faltimos de pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279388,"hashId":"09fe6063a08bbb325a92abb232dc3fb5","enunciado":"<p align=justify>Indicadores de impacto s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem\r\nmensurados porque envolvem aspectos mais abrangentes e\r\ncomplexos relacionados aos fins \u00faltimos de pol\u00edticas\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":1053748,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a exist\u00eancia de diferentes tipos de indicadores e sua rela\u00e7\u00e3o com os processos de avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento, julgue os a seguir.","id":179760,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a exist\u00eancia de diferentes tipos de indicadores e sua\r\nrela\u00e7\u00e3o com os processos de avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento, julgue\r\nos a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/279388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O GESAC \u00e9 implementado em locais abertos ao p\u00fablico, com equipamentos de inform\u00e1tica destinados \u00e0 inclus\u00e3o social. Em contrapartida, o usu\u00e1rio paga quantias abaixo das cobradas pelo mercado pelo uso de computadores e outros equipamentos.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279411,"hashId":"1b0cd057db46ded13851bc028e08bfba","enunciado":"<p align=justify>O GESAC \u00e9 implementado em locais abertos ao p\u00fablico,\r\ncom equipamentos de inform\u00e1tica destinados \u00e0 inclus\u00e3o\r\nsocial. Em contrapartida, o usu\u00e1rio paga quantias abaixo das\r\ncobradas pelo mercado pelo uso de computadores e outros\r\nequipamentos.<\/p>","resposta":1053797,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Programa Governo Eletr\u00f4nico &#8211; Servi\u00e7o de Atendimento ao Cidad\u00e3o (GESAC), julgue os itens a seguir.","id":179769,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Programa Governo Eletr\u00f4nico &#8211; Servi\u00e7o de\r\nAtendimento ao Cidad\u00e3o (GESAC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"}],"slug":"administracao-publica\/279411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a sociedade da informa\u00e7\u00e3o remonta \u00e0s \u00faltimas duas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279415,"hashId":"84a6814bf094b4576ddcf2c2b95c66e6","enunciado":"<p align=justify>A partir do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a sociedade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o remonta \u00e0s \u00faltimas duas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":1053809,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.","id":179771,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5366\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sociedade da informa\u00e7\u00e3o implica coopera\u00e7\u00e3o e compartilhamento de conhecimento entre governos, universidades, empresas e pessoas.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279416,"hashId":"1c3bae86fb7f643409e2303e1b4a580a","enunciado":"<p align=justify>Sociedade da informa\u00e7\u00e3o implica coopera\u00e7\u00e3o e\r\ncompartilhamento de conhecimento entre governos,\r\nuniversidades, empresas e pessoas.<\/p>","resposta":1053810,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.","id":179771,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5366\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/279416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exclus\u00e3o digital amplia a pobreza e a mis\u00e9ria e torna mais improv\u00e1vel o desenvolvimento humano, seja em n\u00edvel local seja em n\u00edvel nacional.","provas":[{"id":5366,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Humanas","id":3477},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Ci\u00eancias Humanas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"}],"id":279454,"hashId":"99bc523d3487dde717c0558b9301e2cc","enunciado":"<p align=justify>A exclus\u00e3o digital amplia a pobreza e a mis\u00e9ria e torna mais\r\nimprov\u00e1vel o desenvolvimento humano, seja em n\u00edvel local\r\nseja em n\u00edvel nacional.<\/p>","resposta":1053886,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do entendimento de que o empoderamento social em uma sociedade fundada no conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico depende do acesso \u00e0s novas tecnologias, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":179777,"enunciado":"<p align=justify>A partir do entendimento de que o empoderamento social em uma\r\nsociedade fundada no conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico depende\r\ndo acesso \u00e0s novas tecnologias, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/279454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esquistossomose \u00e9 adquirida atrav\u00e9s da:","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187228,"hashId":"383439751289b2ad9dc421ed3488aacc","enunciado":"<p align=justify>A esquistossomose \u00e9 adquirida atrav\u00e9s da:<\/p>","resposta":796304,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com cercaria do S. mansoni.","id":796302,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com cercaria do <EM>S.<\/EM> <EM>mansoni<\/EM>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de carne contaminada com cercaria do S. mansoni.","id":796303,"corpo":"<P align=justify>ingest\u00e3o de carne contaminada com cercaria do <EM>S. mansoni.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penetra\u00e7\u00e3o da cercaria do S. mansoni atrav\u00e9s da pele.","id":796304,"corpo":"<p align=justify>penetra\u00e7\u00e3o da cercaria do<EM> S. mansoni<\/EM> atrav\u00e9s da pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua contaminada com urina do roedor.","id":796305,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua contaminada com urina do roedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de ovos do S. mansoni.","id":796306,"corpo":"<P align=justify>ingest\u00e3o de ovos do <EM>S. mansoni.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta ap\u00f3s an\u00e1lise dos dados apresentados na Tabela abaixo. ","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187231,"hashId":"a6d51576896742126da06f7a81a17009","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG> ap\u00f3s an\u00e1lise dos dados apresentados na Tabela abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4510\/151.JPG><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":796317,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O percentual de casos novos do Nordeste em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil \u00e9 de 50, 65%.","id":796317,"corpo":"<p align=justify>O percentual de casos novos do Nordeste em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nBrasil \u00e9 de 50, 65%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O percentual de casos novos do Maranh\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste \u00e9 de 10,32%.","id":796318,"corpo":"<p align=justify>O percentual de casos novos do Maranh\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nNordeste \u00e9 de 10,32%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O percentual de casos novos de Pernambuco em rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste \u00e9 de 35,9%.","id":796319,"corpo":"<p align=justify>O percentual de casos novos de Pernambuco em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nNordeste \u00e9 de 35,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O percentual de casos novos da Bahia em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil \u00e9 de 12%.","id":796320,"corpo":"<p align=justify>O percentual de casos novos da Bahia em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil\r\n\u00e9 de 12%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O percentual de casos novos de Alagoas em rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste \u00e9 de 5,45%.","id":796321,"corpo":"<p align=justify>O percentual de casos novos de Alagoas em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nNordeste \u00e9 de 5,45%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/187231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o reservat\u00f3rio de \u00e1gua possui 3m de largura, 6m de comprimento e 2m de altura. Para realizar a adi\u00e7\u00e3o de desinfetante na lavagem de limpeza deste reservat\u00f3rio, dever\u00e1 ser adicionada \u00e1gua sanit\u00e1ria na propor\u00e7\u00e3o de 1 litro para 1000 litros de \u00e1gua. Quantos litros de \u00e1gua sanit\u00e1ria ser\u00e3o necess\u00e1rios para a lavagem deste reservat\u00f3rio?","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187237,"hashId":"a483d23a87a98f78e06b6c10e0abca74","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que o reservat\u00f3rio de \u00e1gua possui 3m de largura, 6m de\r\ncomprimento e 2m de altura. Para realizar a adi\u00e7\u00e3o de\r\ndesinfetante na lavagem de limpeza deste reservat\u00f3rio, dever\u00e1\r\nser adicionada \u00e1gua sanit\u00e1ria na propor\u00e7\u00e3o de 1 litro para 1000\r\nlitros de \u00e1gua. Quantos litros de \u00e1gua sanit\u00e1ria ser\u00e3o necess\u00e1rios\r\npara a lavagem deste reservat\u00f3rio?<\/p>","resposta":796349,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":796347,"corpo":"12","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":796348,"corpo":"24","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":796349,"corpo":"36","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":796350,"corpo":"11","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":796351,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o endemias em que h\u00e1 necessidade do controle de vetores biol\u00f3gicos:","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187248,"hashId":"f58ddb4b30a6983577532c2b326babfc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o endemias em que h\u00e1 necessidade do controle de vetores\r\nbiol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":796405,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre Tif\u00f3ide e Gripe.","id":796402,"corpo":"Febre Tif\u00f3ide e Gripe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase e Esquistossomose.","id":796403,"corpo":"Hansen\u00edase e Esquistossomose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmaniose e Hepatite.","id":796404,"corpo":"Leishmaniose e Hepatite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue e Mal\u00e1ria.","id":796405,"corpo":"Dengue e Mal\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tuberculose e Hansen\u00edase.","id":796406,"corpo":"Tuberculose e Hansen\u00edase.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Agente de Combate \u00e0s Endemias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187249,"hashId":"ed42527ebba085fb31debc9fadc2e722","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Agente de Combate \u00e0s Endemias, \u00e9 <STRONG><EM><U>correto<\/U><\/EM><\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":796411,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio das atividades do Agente de Combate \u00e0s Endemias dar-se-\u00e1 no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e das institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":796407,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio das atividades do Agente de Combate \u00e0s\r\nEndemias dar-se-\u00e1 no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) e das institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui as mesmas atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, pois foram regulamentados pela mesma lei.","id":796408,"corpo":"<p align=justify>possui as mesmas atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio de\r\nSa\u00fade, pois foram regulamentados pela mesma lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o do Agente de Combate \u00e0s Endemias \u00e9 regulamentada pela Lei 8080, que, tamb\u00e9m, regulamenta os recursos humanos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":796409,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o do Agente de Combate \u00e0s Endemias \u00e9\r\nregulamentada pela Lei 8080, que, tamb\u00e9m, regulamenta os\r\nrecursos humanos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as contrata\u00e7\u00f5es da mesma forma que as de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade ficam a crit\u00e9rio do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, podendo ser ou n\u00e3o precedidas de processo seletivo p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":796410,"corpo":"<p align=justify>as contrata\u00e7\u00f5es da mesma forma que as de Agentes\r\nComunit\u00e1rios de Sa\u00fade ficam a crit\u00e9rio do Secret\u00e1rio de\r\nSa\u00fade, podendo ser ou n\u00e3o precedidas de processo seletivo\r\np\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como atribui\u00e7\u00e3o o exerc\u00edcio de atividades de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, desenvolvidas em conformidade com as diretrizes do SUS e sob supervis\u00e3o do gestor de cada ente federado.","id":796411,"corpo":"<p align=justify>tem como atribui\u00e7\u00e3o o exerc\u00edcio de atividades de\r\nvigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade, desenvolvidas em conformidade com as diretrizes\r\ndo SUS e sob supervis\u00e3o do gestor de cada ente federado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), est\u00e3o inclu\u00eddas a\u00e7\u00f5es: 1. De vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. 2. De vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. 3. De sa\u00fade do trabalhador. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4510,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente de Endemias - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187254,"hashId":"4ff1de9bd931b1085a1af7950d3a9104","enunciado":"<P align=justify>No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), est\u00e3o inclu\u00eddas a\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>1. De vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>2. De vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/P>\r\n<P align=justify>3. De sa\u00fade do trabalhador. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":796433,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a a\u00e7\u00e3o 1 est\u00e1 inclusa.","id":796432,"corpo":"Apenas a a\u00e7\u00e3o 1 est\u00e1 inclusa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o inclusas.","id":796433,"corpo":"Todas as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o inclusas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a a\u00e7\u00e3o 3 est\u00e1 inclusa.","id":796434,"corpo":"Apenas a a\u00e7\u00e3o 3 est\u00e1 inclusa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as a\u00e7\u00f5es 1 e 2 est\u00e3o inclusas.","id":796435,"corpo":"Apenas as a\u00e7\u00f5es 1 e 2 est\u00e3o inclusas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as a\u00e7\u00f5es 1 e 3 est\u00e3o inclusas.","id":796436,"corpo":"Apenas as a\u00e7\u00f5es 1 e 3 est\u00e3o inclusas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na comunidade t\u00eam melhor resultado quando desenvolvidas por uma equipe. Fazem parte da equipe do Programa da Sa\u00fade da Fam\u00edlia todos os abaixo, exceto:","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187263,"hashId":"6b2de6cd66aeed3519c737bcaf82c84f","enunciado":"<P align=justify>As a\u00e7\u00f5es desenvolvidas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na comunidade t\u00eam melhor resultado quando desenvolvidas por uma equipe. Fazem parte da equipe do Programa da Sa\u00fade da Fam\u00edlia todos os abaixo, <STRONG><EM><U>exceto<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":796455,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dico.","id":796453,"corpo":"M\u00e9dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentista.","id":796454,"corpo":"Dentista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psic\u00f3logo.","id":796455,"corpo":"Psic\u00f3logo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfermeiro.","id":796456,"corpo":"Enfermeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade.","id":796457,"corpo":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente exig\u00eancias ao desempenho da fun\u00e7\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade\/ ACS:","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187264,"hashId":"6d584c4baf91bb5803da01399960fe57","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta <STRONG><EM><U>corretamente<\/U><\/EM><\/STRONG> exig\u00eancias ao desempenho da fun\u00e7\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade\/ ACS:<\/P>","resposta":796462,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morar pr\u00f3ximo \u00e0 comunidade de trabalho.","id":796458,"corpo":"<p align=justify>Morar pr\u00f3ximo \u00e0 comunidade de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter o curso t\u00e9cnico de enfermagem ou semelhante.","id":796459,"corpo":"<p align=justify>Ter o curso t\u00e9cnico de enfermagem ou semelhante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destacar-se na comunidade pela sua lideran\u00e7a religiosa.","id":796460,"corpo":"<p align=justify>Destacar-se na comunidade pela sua lideran\u00e7a religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter um bom relacionamento com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade.","id":796461,"corpo":"<p align=justify>Ter um bom relacionamento com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morar na comunidade e destacar-se pela capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com as pessoas.","id":796462,"corpo":"<p align=justify>Morar na comunidade e destacar-se pela capacidade de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o com as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta \u00e9 m\u00e3e de um beb\u00ea de dois anos e est\u00e1 gr\u00e1vida de seis meses. Na visita domiciliar, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade verifica que Marta n\u00e3o tomou a vacina contra o t\u00e9tano neonatal na primeira gravidez. Qual dever\u00e1 ser a atitude do ACS?","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187301,"hashId":"cb11fab3bb81326a3137f423f70d012c","enunciado":"<p align=justify>Marta \u00e9 m\u00e3e de um beb\u00ea de dois anos e est\u00e1 gr\u00e1vida de seis\r\nmeses. Na visita domiciliar, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade\r\nverifica que Marta n\u00e3o tomou a vacina contra o t\u00e9tano neonatal\r\nna primeira gravidez. Qual dever\u00e1 ser a atitude do ACS?<\/p>","resposta":796565,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repreender a gestante pela falta de cuidado.","id":796562,"corpo":"<p align=justify>Repreender a gestante pela falta de cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Enfermeiro dever\u00e1 ir ao domic\u00edlio para vacin\u00e1-la.","id":796563,"corpo":"<p align=justify>O Enfermeiro dever\u00e1 ir ao domic\u00edlio para vacin\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ACS deve vacin\u00e1-la o mais r\u00e1pido poss\u00edvel no domic\u00edlio.","id":796564,"corpo":"<p align=justify>O ACS deve vacin\u00e1-la o mais r\u00e1pido poss\u00edvel no\r\ndomic\u00edlio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminh\u00e1-la ao Posto de Sa\u00fade e discutir o caso com a equipe.","id":796565,"corpo":"<p align=justify>Encaminh\u00e1-la ao Posto de Sa\u00fade e discutir o caso com a\r\nequipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auxiliar de enfermagem dever\u00e1 ir ao domic\u00edlio para vacin\u00e1-la.","id":796566,"corpo":"<p align=justify>O auxiliar de enfermagem dever\u00e1 ir ao domic\u00edlio para\r\nvacin\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higiene do corpo \u00e9 importante para a sa\u00fade. Dentre as doen\u00e7as listadas abaixo, qual pode ocorrer pela falta higiene com a pele?","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187304,"hashId":"8e847348957c32fe1d49ed02da2f42d8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A higiene do corpo \u00e9 importante para a sa\u00fade. Dentre as\r\ndoen\u00e7as listadas abaixo, qual pode ocorrer pela falta higiene\r\ncom a pele?<\/p><\/p>","resposta":796579,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rinite.","id":796577,"corpo":"Rinite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite.","id":796578,"corpo":"Hepatite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escabiose.","id":796579,"corpo":"Escabiose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faringite.","id":796580,"corpo":"Faringite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneumonia.","id":796581,"corpo":"Pneumonia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica em todo territ\u00f3rio nacional, entretanto, pode ser tratada. Identifique o local de tratamento da hansen\u00edase.","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187345,"hashId":"d6d2d791fe14e7d065544ed4107f242e","enunciado":"<p align=justify>A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a end\u00eamica em todo territ\u00f3rio\r\nnacional, entretanto, pode ser tratada. Identifique o local de\r\ntratamento da hansen\u00edase.<\/p>","resposta":796694,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lepros\u00e1rios.","id":796692,"corpo":"Lepros\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hospitais Gerais.","id":796693,"corpo":"Hospitais Gerais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":796694,"corpo":"Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centros Especializados para doen\u00e7as contagiosas.","id":796695,"corpo":"Centros Especializados para doen\u00e7as contagiosas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Col\u00f4nias de isolamento em hospitais especializados.","id":796696,"corpo":"<p align=justify>Col\u00f4nias de isolamento em hospitais especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a visita na casa de dona Eva 87 anos, acamada h\u00e1 dois meses, o ACS observa uma ferida profunda pr\u00f3ximo \u00e0 regi\u00e3o do c\u00f3ccix. O ACS deve:","provas":[{"id":4512,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":187356,"hashId":"dff62f1f6ec4cdc9eb4ff9b078e8096e","enunciado":"<p align=justify>Durante a visita na casa de dona Eva 87 anos, acamada h\u00e1 dois\r\nmeses, o ACS observa uma ferida profunda pr\u00f3ximo \u00e0 regi\u00e3o\r\ndo c\u00f3ccix. O ACS deve:<\/p>","resposta":796728,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer o curativo com soro fisiol\u00f3gico.","id":796726,"corpo":"<p align=justify>fazer o curativo com soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedir \u00e0 fam\u00edlia para comprar material para o curativo da ferida.","id":796727,"corpo":"<p align=justify>pedir \u00e0 fam\u00edlia para comprar material para o curativo da\r\nferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar a visita domiciliar do m\u00e9dico e da enfermeira da equipe.","id":796728,"corpo":"<p align=justify>solicitar a visita domiciliar do m\u00e9dico e da enfermeira da\r\nequipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcar uma consulta e pedir \u00e0 fam\u00edlia que leve a idosa at\u00e9 o posto.","id":796729,"corpo":"<p align=justify>marcar uma consulta e pedir \u00e0 fam\u00edlia que leve a idosa at\u00e9\r\no posto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar material no posto e orientar a fam\u00edlia como cuidar da ferida.","id":796730,"corpo":"<p align=justify>solicitar material no posto e orientar a fam\u00edlia como cuidar\r\nda ferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/187356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \"Esse at\u00e9 agora n\u00e3o aprendeu a ler nem a escrever.\" Podemos substituir a palavra destacada, sem alterar o restante da frase, por","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187370,"hashId":"7f4216da079c38d5fdb7f00bb8f487dd","enunciado":"<P align=justify>Leia: \"<STRONG><U>Esse<\/U><\/STRONG> at\u00e9 agora n\u00e3o aprendeu a ler nem a escrever.\" Podemos substituir a palavra destacada, sem alterar o restante da frase, por<\/P>","resposta":796767,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles.","id":796766,"corpo":"Eles.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo.","id":796767,"corpo":"Paulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alunos.","id":796768,"corpo":"Os alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as.","id":796769,"corpo":"As crian\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minhas filhas.","id":796770,"corpo":"Minhas filhas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/187370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diferen\u00e7a entre as frases \"Ele est\u00e1 aprendendo a ler\" e \"Ele n\u00e3o sabe ler nada\", porque quem diz \"Ele n\u00e3o sabe ler nada\"","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187378,"hashId":"71ec5efab75706005693be67419d08e7","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 diferen\u00e7a entre as frases \"Ele est\u00e1 aprendendo a ler\" e \"Ele\r\nn\u00e3o sabe ler nada\", porque quem diz \"Ele n\u00e3o sabe ler nada\"<\/p>","resposta":796802,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alerta a professora que ensina a crian\u00e7a.","id":796798,"corpo":"alerta a professora que ensina a crian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstra otimismo e confian\u00e7a na crian\u00e7a.","id":796799,"corpo":"demonstra otimismo e confian\u00e7a na crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deseja que um dia a crian\u00e7a aprenda a ler.","id":796800,"corpo":"deseja que um dia a crian\u00e7a aprenda a ler.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentiva a crian\u00e7a a aprender a ler.","id":796801,"corpo":"incentiva a crian\u00e7a a aprender a ler.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humilha a crian\u00e7a que ainda est\u00e1 aprendendo.","id":796802,"corpo":"humilha a crian\u00e7a que ainda est\u00e1 aprendendo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/187378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que o autor d\u00e1 uma instru\u00e7\u00e3o ao leitor \u00e9","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187381,"hashId":"073bc91c3afbcb0f06d2de1c0c0bf55c","enunciado":"<p align=justify>A frase em que o autor d\u00e1 uma instru\u00e7\u00e3o ao leitor \u00e9<\/p>","resposta":796806,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"crian\u00e7as menores prestam aten\u00e7\u00e3o\".","id":796803,"corpo":"\"crian\u00e7as menores prestam aten\u00e7\u00e3o\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Trata-se de uma atitude desrespeitosa\".","id":796804,"corpo":"\"Trata-se de uma atitude desrespeitosa\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"o aluno se v\u00ea constrangido, acuado e perdido\".","id":796805,"corpo":"\"o aluno se v\u00ea constrangido, acuado e perdido\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"prefira sempre frases que demonstrem confian\u00e7a\".","id":796806,"corpo":"\"prefira sempre frases que demonstrem confian\u00e7a\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Coment\u00e1rios costumam ser feitos na presen\u00e7a das crian\u00e7as\".","id":796807,"corpo":"<p align=justify>\"Coment\u00e1rios costumam ser feitos na presen\u00e7a das\r\ncrian\u00e7as\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/187381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Se isso acontecer, procure o m\u00e9dico\", a palavra destacada est\u00e1 no lugar de","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187395,"hashId":"822e9e46e0a4d471518bc6d4b1afa33a","enunciado":"<P align=justify>Na frase \"Se <STRONG><U>isso<\/U><\/STRONG> acontecer, procure o m\u00e9dico\", a palavra destacada est\u00e1 no lugar de<\/P>","resposta":796847,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Nossa vis\u00e3o muda ao longo da vida.\"","id":796843,"corpo":"\"Nossa vis\u00e3o muda ao longo da vida.\"","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Ao nascer, s\u00f3 enxergamos vultos.\"","id":796844,"corpo":"\"Ao nascer, s\u00f3 enxergamos vultos.\"","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A vis\u00e3o vai se desenvolvendo aos poucos\".","id":796845,"corpo":"\"A vis\u00e3o vai se desenvolvendo aos poucos\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"controlamos toda a musculatura dos olhos\".","id":796846,"corpo":"\"controlamos toda a musculatura dos olhos\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"dificuldade para enxergar de perto ou de longe\".","id":796847,"corpo":"\"dificuldade para enxergar de perto ou de longe\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/187395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Ao nascer, s\u00f3 enxergamos vultos\", a parte destacada significa o mesmo que","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187396,"hashId":"4c41a7b79fae2ad5caf5feec4e267001","enunciado":"<P align=justify>Em \"<STRONG><U>Ao nascer<\/U><\/STRONG>, s\u00f3 enxergamos vultos\", a parte destacada significa o mesmo que<\/P>","resposta":796861,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"apesar de nascermos\".","id":796858,"corpo":"\"apesar de nascermos\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"como nascemos\".","id":796859,"corpo":"\"como nascemos\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"porque nascemos\".","id":796860,"corpo":"\"porque nascemos\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"quando nascemos\".","id":796861,"corpo":"\"quando nascemos\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"se nascermos\".","id":796862,"corpo":"\"se nascermos\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/187396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno de uma escola municipal de Gravat\u00e1 prop\u00f4s a um colega que pensasse no seguinte problema: \"dado um n\u00famero natural N, sabe-se que na divis\u00e3o de N por 4, o resto \u00e9 2, enquanto a divis\u00e3o de N por 5 \u00e9 exata. Sabendo que o primeiro quociente \u00e9 igual ao segundo mais tr\u00eas\", Ent\u00e3o, que n\u00famero natural \u00e9 esse?","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187403,"hashId":"f3e54c090c4dce692d931a1fa0a61a1c","enunciado":"<p align=justify>Um aluno de uma escola municipal de Gravat\u00e1 prop\u00f4s a um\r\ncolega que pensasse no seguinte problema: \"dado um n\u00famero\r\nnatural N, sabe-se que na divis\u00e3o de N por 4, o resto \u00e9 2,\r\nenquanto a divis\u00e3o de N por 5 \u00e9 exata. Sabendo que o primeiro\r\nquociente \u00e9 igual ao segundo mais tr\u00eas\", Ent\u00e3o, que n\u00famero\r\nnatural \u00e9 esse?<\/p>","resposta":796869,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"68","id":796868,"corpo":"68","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70","id":796869,"corpo":"70","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72","id":796870,"corpo":"72","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"74","id":796871,"corpo":"74","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"76","id":796872,"corpo":"76","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/187403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carro do professor Rodrigo Cristian consome 1 litro de gasolina a cada 13 kil\u00f4metros rodados. Para fazer o percurso di\u00e1rio de ida e volta \u00e0 Escola Esp\u00edrito Santo Divino - S\u00edtio Riach\u00e3o do Caranguejo, na Zona Rural de Gravat\u00e1, onde leciona Matem\u00e1tica, o carro do professor percorre 78 kil\u00f4metros. Como hoje 1 litro de gasolina custa R$ 2,59 ent\u00e3o o professor Rodrigo gasta diariamente com gasolina o equivalente a:","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187430,"hashId":"733a9e785582d3752f7267fe80c055ed","enunciado":"<p align=justify>O carro do professor Rodrigo Cristian consome 1 litro de\r\ngasolina a cada 13 kil\u00f4metros rodados. Para fazer o percurso\r\ndi\u00e1rio de ida e volta \u00e0 Escola Esp\u00edrito Santo Divino - S\u00edtio\r\nRiach\u00e3o do Caranguejo, na Zona Rural de Gravat\u00e1, onde\r\nleciona Matem\u00e1tica, o carro do professor percorre 78\r\nkil\u00f4metros. Como hoje 1 litro de gasolina custa R$ 2,59 ent\u00e3o o\r\nprofessor Rodrigo gasta diariamente com gasolina o equivalente\r\na:<\/p>","resposta":796955,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 16,24","id":796952,"corpo":"R$ 16,24","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 16,12","id":796953,"corpo":"R$ 16,12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 15,64","id":796954,"corpo":"R$ 15,64","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 15,54","id":796955,"corpo":"R$ 15,54","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 14,24","id":796956,"corpo":"R$ 14,24","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/187430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno de uma escola municipal urbana de Gravat\u00e1, desafiou os seus colegas para que estudassem e resolvessem o seguinte problema de adi\u00e7\u00e3o de n\u00fameros: Qual deve ser o algarismo k na soma k000 + k998 + k999 = 22997 ? O colega Rog\u00e9rio, que topou o desafio, falou: esse problema \u00e9 f\u00e1cil e a resposta \u00e9:","provas":[{"id":4513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional","id":2993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servico-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7o Administrativo Educacional - 2008"},{"id":4515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":187433,"hashId":"914f40712c55a048e46cb7e74526a87a","enunciado":"<P align=justify>Um aluno de uma escola municipal urbana de Gravat\u00e1, desafiou os seus colegas para que estudassem e resolvessem o seguinte problema de adi\u00e7\u00e3o de n\u00fameros: <EM>Qual deve ser o algarismo k na soma k000 + k998 + k999 = 22997<\/EM> ? O colega Rog\u00e9rio, que topou o desafio, falou: esse problema \u00e9 f\u00e1cil e a resposta \u00e9:<\/P>","resposta":796969,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k = 5","id":796967,"corpo":"k = 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k = 6","id":796968,"corpo":"k = 6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k = 7","id":796969,"corpo":"k = 7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k = 8","id":796970,"corpo":"k = 8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"k = 9","id":796971,"corpo":"k = 9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/187433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o dos componentes de um computador, analise as seguintes afirmativas: 1. Conectores IDE possuem uma guia de encaixe para que o cabo s\u00f3 consiga ser encaixado em uma determinada posi\u00e7\u00e3o. 2. Para instala\u00e7\u00e3o do cooler, devemos aplicar pasta t\u00e9rmica nele e no processador. 3. Ao se escutar um sinal sonoro de dois bips longos ap\u00f3s ligar um computador, pode ser uma indica\u00e7\u00e3o de erro de paridade de mem\u00f3ria. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":187587,"hashId":"9e9aced88e8b85557e405b17572cd0bf","enunciado":"<P align=justify>Acerca da instala\u00e7\u00e3o dos componentes de um computador, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Conectores IDE possuem uma guia de encaixe para que o cabo s\u00f3 consiga ser encaixado em uma determinada posi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Para instala\u00e7\u00e3o do <EM>cooler<\/EM>, devemos aplicar pasta t\u00e9rmica nele e no processador. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Ao se escutar um sinal sonoro de dois bips longos ap\u00f3s ligar um computador, pode ser uma indica\u00e7\u00e3o de erro de paridade de mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":797381,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","id":797377,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":797378,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":797379,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797380,"corpo":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797381,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/187587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as op\u00e7\u00f5es de Setup (BIOS) encontradas na maioria dos computadores, analise as seguintes afirmativas acerca do que geralmente est\u00e1 dispon\u00edvel: 1. Defini\u00e7\u00e3o da seq\u00fc\u00eancia de boot entre dispositivos como disquetes, CDs, HDs e alguns tipos de dispositivos USB. 2. Detec\u00e7\u00e3o de dispositivos IDE instalados. 3. Formata\u00e7\u00e3o e particionamento de HDs. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":187588,"hashId":"73da3ec2ce68108eaa7c3401e12f91a9","enunciado":"<P align=justify>Sobre as op\u00e7\u00f5es de Setup (BIOS) encontradas na maioria dos computadores, analise as seguintes afirmativas acerca do que geralmente est\u00e1 dispon\u00edvel: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Defini\u00e7\u00e3o da seq\u00fc\u00eancia de <EM>boot<\/EM> entre dispositivos como disquetes, CDs, HDs e alguns tipos de dispositivos USB. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Detec\u00e7\u00e3o de dispositivos IDE instalados. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Formata\u00e7\u00e3o e particionamento de HDs. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":797383,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","id":797382,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":797383,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797384,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797385,"corpo":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797386,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/187588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de roteadores, analise as seguintes afirmativas: 1. Ao se instalar um roteador para compartilhar a Internet, faz-se necess\u00e1rio instalar tamb\u00e9m um computador para servir de gateway. 2. Alguns roteadores podem exercer tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o de modem e de concentrador (hub ou switch). 3. Roteadores podem incorporar softwares de seguran\u00e7a, monitoramento da rede e compartilhamento de recursos, como firewalls, sistemas de log e servidores de impress\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":187593,"hashId":"dc5b0de0f02d8825b272fef76de0fcdc","enunciado":"<P align=justify>Acerca da instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de roteadores, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Ao se instalar um roteador para compartilhar a Internet, faz-se necess\u00e1rio instalar tamb\u00e9m um computador para servir de <EM>gateway<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Alguns roteadores podem exercer tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o de modem e de concentrador (<EM>hub<\/EM> ou <EM>switch<\/EM>). <\/P>\r\n<P align=justify>3. Roteadores podem incorporar softwares de seguran\u00e7a, monitoramento da rede e compartilhamento de recursos, como <EM>firewalls<\/EM>, sistemas de <EM>log<\/EM> e servidores de impress\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":797420,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","id":797417,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":797418,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797419,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797420,"corpo":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797421,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/187593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, analise as seguintes afirmativas: 1. S\u00e3o exemplos de distribui\u00e7\u00f5es Linux: Debian, Linux Mandrake, SuSE e Red Hat Linux. 2. S\u00e3o exemplos de boot loaders: LILO e GRUB. 3. Para se mudar a configura\u00e7\u00e3o de boot no caso do boot loader LILO, basta apenas modificar o arquivo \/etc\/lilo.conf. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":187649,"hashId":"92e96474e65a16438c226b0bbbb9b4e5","enunciado":"<P align=justify>Acerca da instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. S\u00e3o exemplos de distribui\u00e7\u00f5es Linux: Debian, Linux Mandrake, SuSE e Red Hat Linux. <\/P>\r\n<P align=justify>2. S\u00e3o exemplos de <EM>boot loaders<\/EM>: LILO e GRUB. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Para se mudar a configura\u00e7\u00e3o de <EM>boot<\/EM> no caso do <EM>boot loader<\/EM> LILO, basta apenas modificar o arquivo \/<STRONG>etc<\/STRONG>\/<STRONG>lilo<\/STRONG>.<STRONG>conf<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":797538,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","id":797537,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":797538,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797539,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797540,"corpo":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797541,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/187649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"operacional Windows que s\u00e3o utilizados para diagnosticar uma rede: 1. O comando ping pode receber como par\u00e2metro um endere\u00e7o IP ou um dom\u00ednio Web, como por exemplo, o dom\u00ednio www.pernambuco.gov.br. 2. O comando ipconfig \/all apresenta informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre os adaptadores de rede instalados, como por exemplo, o endere\u00e7o f\u00edsico das placas de rede. 3. O comando traceroute permite que se descubra a seq\u00fc\u00eancia de gateways percorrido para que um pacote IP alcance seu destino. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2008-ipad-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":187661,"hashId":"c8becaa2fdccfe88dd50cfffd63dedae","enunciado":"<P align=justify>operacional Windows que s\u00e3o utilizados para diagnosticar uma rede: <\/P>\r\n<P align=justify>1. O comando <STRONG>ping<\/STRONG> pode receber como par\u00e2metro um endere\u00e7o IP ou um dom\u00ednio Web, como por exemplo, o dom\u00ednio www.pernambuco.gov.br. <\/P>\r\n<P align=justify>2. O comando <STRONG>ipconfig<\/STRONG> \/<STRONG>all<\/STRONG> apresenta informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre os adaptadores de rede instalados, como por exemplo, o endere\u00e7o f\u00edsico das placas de rede. <\/P>\r\n<P align=justify>3. O comando <STRONG>traceroute<\/STRONG> permite que se descubra a seq\u00fc\u00eancia de gateways percorrido para que um pacote IP alcance seu destino. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":797710,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","id":797709,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":797710,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797711,"corpo":"Apenas as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797712,"corpo":"Apenas as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":797713,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":143214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/187661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o, completaram-se 5 anos de ocupa\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds por tropas norte-americanas. O n\u00famero de soldados mortos j\u00e1 ultrapassou os 3 mil e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o em curto prazo para a sa\u00edda dessas tropas. O pa\u00eds ocupado \u00e9 o","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252729,"hashId":"a0a791bed95d9c7d8450ff370ca3a542","enunciado":"<p align=justify>Em mar\u00e7o, completaram-se 5 anos de ocupa\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds\r\npor tropas norte-americanas. O n\u00famero de soldados mortos\r\nj\u00e1 ultrapassou os 3 mil e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o em curto prazo para\r\na sa\u00edda dessas tropas. O pa\u00eds ocupado \u00e9 o<\/p>","resposta":967605,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir\u00e3.","id":967604,"corpo":"<p align=justify>Ir\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iraque.","id":967605,"corpo":"<p align=justify>Iraque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":967606,"corpo":"<p align=justify>Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paquist\u00e3o.","id":967607,"corpo":"<p align=justify>Paquist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edbano.","id":967608,"corpo":"<p align=justify>L\u00edbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/252729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa nova institui\u00e7\u00e3o financeira, criada recentemente, abre espa\u00e7o para que a cidade de S\u00e3o Paulo possa se tornar um dos grandes centros financeiros do mundo. Trata-se da institui\u00e7\u00e3o que, provisoriamente, denomina-se","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252732,"hashId":"58c566a306f44e7ca63a87ed9a3cf7ed","enunciado":"<p align=justify>Essa nova institui\u00e7\u00e3o financeira, criada recentemente, abre\r\nespa\u00e7o para que a cidade de S\u00e3o Paulo possa se tornar um dos\r\ngrandes centros financeiros do mundo. Trata-se da institui\u00e7\u00e3o\r\nque, provisoriamente, denomina-se<\/p>","resposta":967616,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsa Bandeirante, que negociar\u00e1 a\u00e7\u00f5es do mundo inteiro.","id":967614,"corpo":"<p align=justify>Bolsa Bandeirante, que negociar\u00e1 a\u00e7\u00f5es do mundo inteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolsa de Futuros, que negociar\u00e1 a\u00e7\u00f5es de empresas chinesas.","id":967615,"corpo":"<p align=justify>Bolsa de Futuros, que negociar\u00e1 a\u00e7\u00f5es de empresas\r\nchinesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nova Bolsa, que ser\u00e1 a maior bolsa de valores da Am\u00e9rica Latina.","id":967616,"corpo":"<p align=justify>Nova Bolsa, que ser\u00e1 a maior bolsa de valores da Am\u00e9rica\r\nLatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bovespa, que, em termos econ\u00f4micos, ultrapassar\u00e1 a Bolsa de Bras\u00edlia.","id":967617,"corpo":"<p align=justify>Bovespa, que, em termos econ\u00f4micos, ultrapassar\u00e1 a\r\nBolsa de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Record Empreendimentos, que \u00e9 formada pela fus\u00e3o de bancos privados.","id":967618,"corpo":"<p align=justify>Record Empreendimentos, que \u00e9 formada pela fus\u00e3o de\r\nbancos privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/252732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge. A charge faz alus\u00e3o ao desmatamento que ocorre no Brasil e que afeta, principalmente,","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252750,"hashId":"58a31885c5e9cf274e96715c01658cae","enunciado":"<P align=justify>Observe a charge. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5043\/Imagens05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A charge faz alus\u00e3o ao desmatamento que ocorre no Brasil e que afeta, principalmente,<\/P>","resposta":967709,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cerrado.","id":967705,"corpo":"<p align=justify>o cerrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mata atl\u00e2ntica.","id":967706,"corpo":"<p align=justify>a mata atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mata dos cocais.","id":967707,"corpo":"<p align=justify>a mata dos cocais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pantanal.","id":967708,"corpo":"<p align=justify>o pantanal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a floresta amaz\u00f4nica.","id":967709,"corpo":"<p align=justify>a floresta amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/252750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cabos el\u00e9tricos que alimentam os refletores devem percorrer caminhos desde a entrada de energia at\u00e9 o local da ilumina\u00e7\u00e3o, juntamente com cabos de \u00e1udio e v\u00eddeo. Para evitar interfer\u00eancia do campo el\u00e9trico no \u00e1udio e\/ou v\u00eddeo, os cabos el\u00e9tricos devem ser posicionados","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252795,"hashId":"ab831454bba2bda587ed4d183b797f36","enunciado":"<p align=justify>Os cabos el\u00e9tricos que alimentam os refletores devem percorrer\r\ncaminhos desde a entrada de energia at\u00e9 o local da\r\nilumina\u00e7\u00e3o, juntamente com cabos de \u00e1udio e v\u00eddeo. Para\r\nevitar interfer\u00eancia do campo el\u00e9trico no \u00e1udio e\/ou v\u00eddeo,\r\nos cabos el\u00e9tricos devem ser posicionados<\/p>","resposta":967966,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paralelos, juntamente com os cabos de \u00e1udio.","id":967963,"corpo":"<p align=justify>paralelos, juntamente com os cabos de \u00e1udio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralelos, juntamente com os cabos de v\u00eddeo.","id":967964,"corpo":"<p align=justify>paralelos, juntamente com os cabos de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paralelos, a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 10 cent\u00edmetros dos cabos de \u00e1udio e v\u00eddeo.","id":967965,"corpo":"<p align=justify>paralelos, a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 10 cent\u00edmetros dos\r\ncabos de \u00e1udio e v\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de um metro dos cabos de \u00e1udio e v\u00eddeo.","id":967966,"corpo":"<p align=justify>a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de um metro dos cabos de \u00e1udio\r\ne v\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem preocupa\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 interfer\u00eancia no \u00e1udio ou v\u00eddeo.","id":967967,"corpo":"<p align=justify>sem preocupa\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 interfer\u00eancia no \u00e1udio ou\r\nv\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/252795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equipamento utilizado para medir a energia el\u00e9trica quando s\u00e3o 110 volts ou 220 volts antes de ligar os equipamentos el\u00e9tricos \u00e9 o","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252802,"hashId":"60b5fc29024ff449516f931dafd45918","enunciado":"<p align=justify>O equipamento utilizado para medir a energia el\u00e9trica quando\r\ns\u00e3o 110 volts ou 220 volts antes de ligar os equipamentos\r\nel\u00e9tricos \u00e9 o<\/p>","resposta":967995,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volt\u00edmetro.","id":967995,"corpo":"<p align=justify>volt\u00edmetro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amper\u00edmetro.","id":967996,"corpo":"<p align=justify>amper\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mult\u00edmetro.","id":967997,"corpo":"<p align=justify>mult\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kelvin\u00f4metro.","id":967998,"corpo":"<p align=justify>kelvin\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fot\u00f4metro.","id":967999,"corpo":"<p align=justify>fot\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/252802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a energia el\u00e9trica para um set de grava\u00e7\u00e3o \u00e9 fornecida com 01 terra, 01 neutro e 03 fases que s\u00e3o denominadas Fase 1, Fase 2 e Fase 3. Fase e neutro = 110 volts. Considere tamb\u00e9m que ser\u00e3o ligados 06 refletores com l\u00e2mpadas de 2 000 watts cada, numerados de refletor n\u00famero 1 at\u00e9 refletor n\u00famero 6. Considere ainda que a tens\u00e3o nominal das l\u00e2mpadas \u00e9 220 volts. Para distribuir a liga\u00e7\u00e3o dos refletores nessa rede el\u00e9trica, \u00e9 necess\u00e1ria a seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252811,"hashId":"c9c02a5b11f122f42fedd287fc066192","enunciado":"<P align=justify>Considere que a energia el\u00e9trica para um set de grava\u00e7\u00e3o \u00e9 fornecida com 01 terra, 01 neutro e 03 fases que s\u00e3o denominadas Fase 1, Fase 2 e Fase 3. Fase e neutro = 110 volts. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere tamb\u00e9m que ser\u00e3o ligados 06 refletores com l\u00e2mpadas de 2 000 watts cada, numerados de refletor n\u00famero 1 at\u00e9 refletor n\u00famero 6. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere ainda que a tens\u00e3o nominal das l\u00e2mpadas \u00e9 220 volts. <\/P>\r\n<P align=justify>Para distribuir a liga\u00e7\u00e3o dos refletores nessa rede el\u00e9trica, \u00e9 necess\u00e1ria a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":968038,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"REFLETORORES 1 e 2 &#8211; ligados na fase 01 e fase 02. REFLETORORES 3 e 4 &#8211; ligados na fase 01 e fase 03. REFLETORORES 5 e 6 &#8211; ligados na fase 02 e fase 03.","id":968038,"corpo":"<P align=justify>REFLETORORES 1 e 2 &#8211; ligados na fase 01 e fase 02. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETORORES 3 e 4 &#8211; ligados na fase 01 e fase 03. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETORORES 5 e 6 &#8211; ligados na fase 02 e fase 03.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"REFLETORORES 1 e 2 &#8211; ligados na fase 01 e neutro. REFLETORORES 3 e 4 &#8211; ligados na fase 01 e fase 02. REFLETORORES 5 e 6 &#8211; ligados na fase 01 e fase 03.","id":968039,"corpo":"<P align=justify>REFLETORORES 1 e 2 &#8211; ligados na fase 01 e neutro. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETORORES 3 e 4 &#8211; ligados na fase 01 e fase 02. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETORORES 5 e 6 &#8211; ligados na fase 01 e fase 03.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"REFLETOR 1 &#8211; ligado na fase 01 e neutro. REFLETOR 2 &#8211; ligado na fase 01 e fase 02. REFLETOR 3 &#8211; ligado na fase 01 e fase 03. REFLETOR 4 &#8211; ligado na fase 02 e fase 03. REFLETOR 5 &#8211; ligado na fase 02 e fase 01. REFLETOR 6 &#8211; ligado na fase 02 e fase 03.","id":968040,"corpo":"<P align=justify>REFLETOR 1 &#8211; ligado na fase 01 e neutro. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETOR 2 &#8211; ligado na fase 01 e fase 02. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETOR 3 &#8211; ligado na fase 01 e fase 03. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETOR 4 &#8211; ligado na fase 02 e fase 03. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETOR 5 &#8211; ligado na fase 02 e fase 01. <\/P>\r\n<P align=justify>REFLETOR 6 &#8211; ligado na fase 02 e fase 03.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligar todos os refletores na fase 1 e neutro, deixando as outras fases dispon\u00edveis para outras liga\u00e7\u00f5es.","id":968041,"corpo":"<p align=justify>Ligar todos os refletores na fase 1 e neutro, deixando as\r\noutras fases dispon\u00edveis para outras liga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ligar todos os refletores na fase 1 e fase 2, deixando a fase 3 dispon\u00edvel para outras aplica\u00e7\u00f5es.","id":968042,"corpo":"<p align=justify>Ligar todos os refletores na fase 1 e fase 2, deixando a\r\nfase 3 dispon\u00edvel para outras aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/252811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o uso, como proceder com as baterias que n\u00e3o foram utilizadas at\u00e9 o final da carga?","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252819,"hashId":"25c16cc818670901fea36cdda5420d51","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o uso, como proceder com as baterias que n\u00e3o foram\r\nutilizadas at\u00e9 o final da carga?<\/p>","resposta":968073,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser recarregadas imediatamente.","id":968070,"corpo":"<p align=justify>Devem ser recarregadas imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ficar descansando para serem recarregadas no dia seguinte.","id":968071,"corpo":"<p align=justify>Devem ficar descansando para serem recarregadas no\r\ndia seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser utilizadas novamente por um per\u00edodo m\u00ednimo de dois dias.","id":968072,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o devem ser utilizadas novamente por um per\u00edodo\r\nm\u00ednimo de dois dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser descarregadas completamente, antes de coloc\u00e1- las para regarregar novamente.","id":968073,"corpo":"<p align=justify>Devem ser descarregadas completamente, antes de coloc\u00e1-\r\nlas para regarregar novamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser recarregadas.","id":968074,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o devem ser recarregadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/252819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es seguintes, qual \u00e9 o refletor que pertence \u00e0 fam\u00edlia da luz suave?","provas":[{"id":5043,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":252889,"hashId":"56b75f7d60301a801d56ec5b7dd37a8f","enunciado":"<p align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es seguintes, qual \u00e9 o refletor que pertence \u00e0\r\nfam\u00edlia da luz suave?<\/p>","resposta":968401,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"spot Fresnel.","id":968400,"corpo":"<p align=justify><EM>spot Fresnel.<\/EM><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soft-light.","id":968401,"corpo":"<p align=justify><EM>soft-light.<\/EM><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"follow-spot.","id":968402,"corpo":"<p align=justify><EM>follow-spot.<\/EM><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elipsoidal.","id":968403,"corpo":"<p align=justify>elipsoidal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HMI.","id":968404,"corpo":"<p align=justify>HMI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/252889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o uso da geometriza\u00e7\u00e3o das formas e volumes e a ren\u00fancia \u00e0 perspectiva.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":289075,"hashId":"655487802c071fc66839acd42e02498a","enunciado":"<p align=justify>o uso da geometriza\u00e7\u00e3o das formas e volumes e a ren\u00fancia\r\n\u00e0 perspectiva.<\/p>","resposta":1076743,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas do cubismo incluem","id":182809,"enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas do cubismo incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"educacao-artistica\/289075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 45 anos de idade, com n\u00f3dulo \u00fanico de 5 cm no quadrante superior direito da mama apresentou-se em ambulat\u00f3rio para exame. \u00c0 citopun\u00e7\u00e3o, o n\u00f3dulo apresentou esfrega\u00e7os de alta celularidade, com c\u00e9lulas t\u00edpicas em grupamentos coesos, bi e tridimensionais, coesos e de bordos moldados. Verificou-se tamb\u00e9m, em igual quantidade, numerosos grupamentos pequenos de c\u00e9lulas fusiformes, e n\u00facleos nus bipolares isolados. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o melhor diagn\u00f3stico citopatol\u00f3gico \u00e9","provas":[{"id":5519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia - 2008"},{"id":29544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":289082,"hashId":"69116f9d5dd05090e1f01898787bc47c","enunciado":"<P align=justify>Mulher de 45 anos de idade, com n\u00f3dulo \u00fanico de 5 cm no quadrante superior direito da mama apresentou-se em ambulat\u00f3rio para exame. \u00c0 citopun\u00e7\u00e3o, o n\u00f3dulo apresentou esfrega\u00e7os de alta celularidade, com c\u00e9lulas t\u00edpicas em grupamentos coesos, bi e tridimensionais, coesos e de bordos moldados. Verificou-se tamb\u00e9m, em igual quantidade, numerosos grupamentos pequenos de c\u00e9lulas fusiformes, e n\u00facleos nus bipolares isolados. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o melhor diagn\u00f3stico citopatol\u00f3gico \u00e9<\/P>","resposta":1076796,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00e3o citopatol\u00f3gico de malignidade indeterminada, consistente com tumor fil\u00f3ide.","id":1076796,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o citopatol\u00f3gico de malignidade indeterminada,\r\nconsistente com tumor fil\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo benigno e consistente com fibroadenoma.","id":1076797,"corpo":"<p align=justify>processo benigno e consistente com fibroadenoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o proliferativa epitelial com atipias.","id":1076798,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o proliferativa epitelial com atipias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o citopatol\u00f3gico de malignidade indeterminada, consistente com tumor papilar.","id":1076799,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o citopatol\u00f3gico de malignidade indeterminada,\r\nconsistente com tumor papilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":"medicina\/289082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na evolu\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o profissional, a \u00eanfase desloca-se das ambi\u00eancias, tais como bibliotecas e arquivos, para os processos e procedimentos que se aplicam aos recursos informacionais.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289100,"hashId":"4e087d5e8c191152a9199b7f6df39e3d","enunciado":"<p align=justify>Na evolu\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o profissional, a \u00eanfase desloca-se\r\ndas ambi\u00eancias, tais como bibliotecas e arquivos, para os\r\nprocessos e procedimentos que se aplicam aos recursos\r\ninformacionais.<\/p>","resposta":1076802,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dimens\u00e3o cient\u00edfica da forma\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o do profissional de informa\u00e7\u00e3o no Brasil refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico tradicionalmente desenvolvido nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e nas associa\u00e7\u00f5es de pesquisa. Na dimens\u00e3o profissional, situam-se os fazeres bibliotecon\u00f4micos e o exerc\u00edcio profissional em diferentes espa\u00e7os e ambientes informacionais. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182823,"enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o cient\u00edfica da forma\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o do profissional\r\nde informa\u00e7\u00e3o no Brasil refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um arcabou\u00e7o\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gico tradicionalmente desenvolvido nos cursos\r\nde p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e nas associa\u00e7\u00f5es de pesquisa. Na dimens\u00e3o\r\nprofissional, situam-se os fazeres bibliotecon\u00f4micos e o exerc\u00edcio\r\nprofissional em diferentes espa\u00e7os e ambientes informacionais.\r\nAcerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/289100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de educa\u00e7\u00e3o continuada, tais como eventos, cursos e palestras, cumprem, entre outras, a finalidade de possibilitar a transfer\u00eancia de conhecimentos entre os profissionais que atuam na dimens\u00e3o profissional e aqueles que atuam na dimens\u00e3o cient\u00edfica.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289102,"hashId":"4a03c854b331f324dfc87cae158db108","enunciado":"<p align=justify>As atividades de educa\u00e7\u00e3o continuada, tais como eventos,\r\ncursos e palestras, cumprem, entre outras, a finalidade de\r\npossibilitar a transfer\u00eancia de conhecimentos entre os\r\nprofissionais que atuam na dimens\u00e3o profissional e aqueles\r\nque atuam na dimens\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","resposta":1076806,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dimens\u00e3o cient\u00edfica da forma\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o do profissional de informa\u00e7\u00e3o no Brasil refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico tradicionalmente desenvolvido nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e nas associa\u00e7\u00f5es de pesquisa. Na dimens\u00e3o profissional, situam-se os fazeres bibliotecon\u00f4micos e o exerc\u00edcio profissional em diferentes espa\u00e7os e ambientes informacionais. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182823,"enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o cient\u00edfica da forma\u00e7\u00e3o e da atua\u00e7\u00e3o do profissional\r\nde informa\u00e7\u00e3o no Brasil refere-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um arcabou\u00e7o\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gico tradicionalmente desenvolvido nos cursos\r\nde p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e nas associa\u00e7\u00f5es de pesquisa. Na dimens\u00e3o\r\nprofissional, situam-se os fazeres bibliotecon\u00f4micos e o exerc\u00edcio\r\nprofissional em diferentes espa\u00e7os e ambientes informacionais.\r\nAcerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/289102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipertextualidade possibilita a absor\u00e7\u00e3o multidimensional da informa\u00e7\u00e3o contida em documentos eletr\u00f4nicos e os diferencia do documento tradicional, j\u00e1 que este possibilita apenas a percep\u00e7\u00e3o linear do conte\u00fado.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289133,"hashId":"a7690373c7949fed29e1c7d2e9ff26e8","enunciado":"<p align=justify>A hipertextualidade possibilita a absor\u00e7\u00e3o multidimensional\r\nda informa\u00e7\u00e3o contida em documentos eletr\u00f4nicos e os\r\ndiferencia do documento tradicional, j\u00e1 que este possibilita\r\napenas a percep\u00e7\u00e3o linear do conte\u00fado.<\/p>","resposta":1076881,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas dos documentos eletr\u00f4nicos e sua preserva\u00e7\u00e3o.","id":182831,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas dos\r\ndocumentos eletr\u00f4nicos e sua preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/289133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um campo dedicado \u00e0s quest\u00f5es cient\u00edficas, ao passo que a biblioteconomia dedica-se \u00e0s quest\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica profissional e aos problemas de comunica\u00e7\u00e3o do conhecimento e de seus registros.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289191,"hashId":"379a7950034f44fb3edb15f5c1500629","enunciado":"<p align=justify>A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um campo dedicado \u00e0s quest\u00f5es\r\ncient\u00edficas, ao passo que a biblioteconomia dedica-se \u00e0s\r\nquest\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica profissional e aos problemas\r\nde comunica\u00e7\u00e3o do conhecimento e de seus registros.<\/p>","resposta":1077010,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia social cujo objetivo de estudo \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o e aos delineamentos dessa \u00e1rea do conhecimento.","id":182852,"enunciado":"<p align=justify>A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia social cujo objetivo de\r\nestudo \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o\r\ne aos delineamentos dessa \u00e1rea do conhecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/289191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infometria, uma das \u00e1reas de pesquisa da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, tem por objetivo a medi\u00e7\u00e3o das atividades de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica. Nesse campo, s\u00e3o grandezas mensur\u00e1veis da informa\u00e7\u00e3o o sinal, o texto, o tempo, a popula\u00e7\u00e3o e a utilidade.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289193,"hashId":"0397b23bcc3f06f0e83f07c6aebd78ad","enunciado":"<p align=justify>A infometria, uma das \u00e1reas de pesquisa da ci\u00eancia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, tem por objetivo a medi\u00e7\u00e3o das atividades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica. Nesse campo, s\u00e3o grandezas\r\nmensur\u00e1veis da informa\u00e7\u00e3o o sinal, o texto, o tempo, a\r\npopula\u00e7\u00e3o e a utilidade.<\/p>","resposta":1077013,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia social cujo objetivo de estudo \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o e aos delineamentos dessa \u00e1rea do conhecimento.","id":182852,"enunciado":"<p align=justify>A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia social cujo objetivo de\r\nestudo \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o\r\ne aos delineamentos dessa \u00e1rea do conhecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/289193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao estudo citopatol\u00f3gico do l\u00edquor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia - 2008"},{"id":29544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":289202,"hashId":"fd7e61a7f288a2d4435acdf5c94f13f0","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao estudo citopatol\u00f3gico do l\u00edquor, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1077061,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os leuc\u00f3citos achados no l\u00edquor em condi\u00e7\u00f5es normais, encontram-se, em quantidades decrescentes, os linf\u00f3citos, seguidos dos neutr\u00f3filos e, em menor quantidade, os mon\u00f3citos.","id":1077060,"corpo":"<p align=justify>Entre os leuc\u00f3citos achados no l\u00edquor em condi\u00e7\u00f5es normais,\r\nencontram-se, em quantidades decrescentes, os linf\u00f3citos,\r\nseguidos dos neutr\u00f3filos e, em menor quantidade, os\r\nmon\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfocitose e concentra\u00e7\u00e3o de glicose liqu\u00f3rica baixa podem estar relacionadas a tuberculose acometendo o sistema nervoso central.","id":1077061,"corpo":"<p align=justify>Linfocitose e concentra\u00e7\u00e3o de glicose liqu\u00f3rica baixa podem\r\nestar relacionadas a tuberculose acometendo o sistema\r\nnervoso central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O carcinoma colorretal \u00e9 o mais comum a metastatizar para o sistema nervoso central e, conseq\u00fcentemente, o mais identificado no l\u00edquor","id":1077062,"corpo":"<p align=justify>O carcinoma colorretal \u00e9 o mais comum a metastatizar para o\r\nsistema nervoso central e, conseq\u00fcentemente, o mais\r\nidentificado no l\u00edquor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de hem\u00e1cias significa falha t\u00e9cnica no procedimento da pun\u00e7\u00e3o.","id":1077063,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de hem\u00e1cias significa falha t\u00e9cnica no\r\nprocedimento da pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":"medicina\/289202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carcinoma do colo uterino \u00e9 um dos carcinomas mais prevalentes no pa\u00eds, e tem incid\u00eancia estimada em 20 casos para cada 100.000 mulheres no pa\u00eds, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. As a\u00e7\u00f5es governamentais relativas ao carcinoma do colo uterino inclu\u00edram uma nova nomenclatura brasileira para laudos cervicais e condutas preconizadas, publicada em 2006 e que deve ser adotada pelos laborat\u00f3rios e profissionais de sa\u00fade que prestam servi\u00e7os ao SUS. De acordo com a nomenclatura brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia","id":3702},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Citopatologia - 2008"},{"id":29544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia","id":14572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-especialidade-citopatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Citopatologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":289217,"hashId":"aa1bf8dcf7c8d8c063cab9abdd2467cb","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma do colo uterino \u00e9 um dos carcinomas mais\r\nprevalentes no pa\u00eds, e tem incid\u00eancia estimada em 20 casos para\r\ncada 100.000 mulheres no pa\u00eds, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nAs a\u00e7\u00f5es governamentais relativas ao carcinoma do colo uterino\r\ninclu\u00edram uma nova nomenclatura brasileira para laudos cervicais\r\ne condutas preconizadas, publicada em 2006 e que deve ser\r\nadotada pelos laborat\u00f3rios e profissionais de sa\u00fade que prestam\r\nservi\u00e7os ao SUS. De acordo com a nomenclatura brasileira,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1077079,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As amostras de boa celularidade mas que n\u00e3o cont\u00e9m elementos da jun\u00e7\u00e3o escamocolunar devem ser notificadas como satisfat\u00f3rias por\u00e9m limitadas.","id":1077076,"corpo":"<p align=justify>As amostras de boa celularidade mas que n\u00e3o cont\u00e9m\r\nelementos da jun\u00e7\u00e3o escamocolunar devem ser notificadas\r\ncomo satisfat\u00f3rias por\u00e9m limitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o elementos da jun\u00e7\u00e3o escamocolunar as c\u00e9lulas metapl\u00e1sicas, o muco, as c\u00e9lulas glandulares e as c\u00e9lulas estromais.","id":1077077,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o elementos da jun\u00e7\u00e3o escamocolunar as c\u00e9lulas\r\nmetapl\u00e1sicas, o muco, as c\u00e9lulas glandulares e as c\u00e9lulas\r\nestromais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 padronizada como insatisfat\u00f3ria a l\u00e2mina com artefatos t\u00e9cnicos em mais de 25% do esfrega\u00e7o.","id":1077078,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 padronizada como insatisfat\u00f3ria a l\u00e2mina com artefatos\r\nt\u00e9cnicos em mais de 25% do esfrega\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As amostras devem ser avaliadas quanto \u00e0 representatividade do epit\u00e9lio glandular, escamoso e metapl\u00e1sico.","id":1077079,"corpo":"<p align=justify>As amostras devem ser avaliadas quanto \u00e0 representatividade\r\ndo epit\u00e9lio glandular, escamoso e metapl\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Citopatologia","oab":false,"nome":"Citopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291393,"slug":"medicina-citopatologia"}],"slug":"medicina\/289217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No formato MARC, os designadores de conte\u00fado - etiquetas, indicadores e c\u00f3digos de subcampo - s\u00e3o nota\u00e7\u00f5es utilizadas\npara rotular um registro bibliogr\u00e1fico.","provas":[{"id":5513,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Bibliotec\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":289243,"hashId":"f72831af0f5250bf503c73ee11b2fd99","enunciado":"<p align=justify>No formato MARC, os designadores de conte\u00fado - etiquetas, indicadores e c\u00f3digos de subcampo - s\u00e3o nota\u00e7\u00f5es utilizadas\npara rotular um registro bibliogr\u00e1fico.<\/p>","resposta":1077137,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o descritiva tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica de um recurso de informa\u00e7\u00e3o por meio de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, enquanto a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica identifica o assunto de que trata determinado recurso de informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre a representa\u00e7\u00e3o descritiva e a tem\u00e1tica.","id":182872,"enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o descritiva tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica de um recurso de informa\u00e7\u00e3o por meio de suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas,\r\nenquanto a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica identifica o assunto de que trata determinado recurso de informa\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes,\r\nque versam sobre a representa\u00e7\u00e3o descritiva e a tem\u00e1tica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/289243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Obras de Keith Haring e de Jean-Michel Basquiat poderiam compor uma exposi\u00e7\u00e3o sobre a Op-art.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":289255,"hashId":"5878825acb0f527c747e33577b2a9438","enunciado":"<p align=justify>Obras de Keith Haring e de Jean-Michel Basquiat poderiam compor uma exposi\u00e7\u00e3o sobre a<EM> Op-art.<\/EM><\/p>","resposta":1077164,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o processo de montagem de uma exposi\u00e7\u00e3o, e reconhecendo os aspectos est\u00e9ticos, simb\u00f3licos e hist\u00f3ricos dos artistas modernos e contempor\u00e2neos, julgue se os cortes curatoriais correspondem ao objetivo das exposi\u00e7\u00f5es propostas.","id":182867,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o processo de montagem de uma exposi\u00e7\u00e3o, e\r\nreconhecendo os aspectos est\u00e9ticos, simb\u00f3licos e hist\u00f3ricos dos\r\nartistas modernos e contempor\u00e2neos, julgue se os cortes\r\ncuratoriais correspondem ao objetivo das exposi\u00e7\u00f5es propostas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"},{"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"educacao-artistica\/289255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Surrealismo queria retomar a realidade objetiva, perdida com a guerra, criando obras que representariam uma suprarealidade. Os artistas desse movimento produziram imagens caracterizadas pela extrema semelhan\u00e7a com o real.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":289289,"hashId":"4560ad5b4dde09e8ee1ad44362a34f8c","enunciado":"O Surrealismo queria retomar a realidade objetiva, perdida\r\ncom a guerra, criando obras que representariam uma suprarealidade.\r\nOs artistas desse movimento produziram imagens\r\ncaracterizadas pela extrema semelhan\u00e7a com o real.","resposta":1077246,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao contexto conceitual e hist\u00f3rico dos movimentos modernos e contempor\u00e2neos, julgue os itens a seguir.","id":182885,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao contexto conceitual e hist\u00f3rico dos\r\nmovimentos modernos e contempor\u00e2neos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":"educacao-artistica\/289289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos de consumo norte-americanos ajudou a construir o movimento intitulado Op-art.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":289294,"hashId":"97d45a97b521a8d181059355c20af7f0","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos de consumo norte-americanos ajudou a construir o movimento intitulado <EM>Op-art.<\/EM>","resposta":1077256,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao contexto conceitual e hist\u00f3rico dos movimentos modernos e contempor\u00e2neos, julgue os itens a seguir.","id":182885,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao contexto conceitual e hist\u00f3rico dos\r\nmovimentos modernos e contempor\u00e2neos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":"educacao-artistica\/289294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007,2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Rouanet se baseia na dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda de uma empresa ou ind\u00fastria em 100% do valor investido em um projeto cultural.","provas":[{"id":16639,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2007"},{"id":5476,"cargo":{"descricao":"Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":3994},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-cultural-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista Cultural - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"}],"id":289362,"hashId":"1b49d0f7201627a5b43d97da9658ace4","enunciado":"<p align=justify>A Lei Rouanet se baseia na dedu\u00e7\u00e3o do imposto de renda de\r\numa empresa ou ind\u00fastria em 100% do valor investido em\r\num projeto cultural.<\/p>","resposta":1077414,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei Federal de Incentivo \u00e0 Cultura, conhecida tamb\u00e9m por Lei Rouanet, lei brasileira para incentivar investimentos culturais, e as pol\u00edticas culturais e aquisitivas, julgue os itens seguintes.","id":182908,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Lei Federal de Incentivo \u00e0 Cultura, conhecida\r\ntamb\u00e9m por Lei Rouanet, lei brasileira para incentivar\r\ninvestimentos culturais, e as pol\u00edticas culturais e aquisitivas,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"educacao-artistica\/289362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1rio que o cidad\u00e3o fa\u00e7a valer os seus direitos para que surja a cidadania.","provas":[{"id":5286,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rr-rr-2008-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RR - Motorista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":276572,"hashId":"40649cf9ae45f6002d5748a04ccf4e97","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 desnecess\u00e1rio que o cidad\u00e3o fa\u00e7a valer os seus direitos\r\npara que surja a cidadania.<\/p>","resposta":1046841,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1046840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1046841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania, julgue os seguintes itens.","id":178676,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cidadania, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/276572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da tomada de decis\u00f5es, em presen\u00e7a de escassez, constitui o cerne da teoria econ\u00f4mica. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-economicas-tecnico-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":29311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":276599,"hashId":"82aab720c0f9f25dd9605f2171c6f98c","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da tomada de decis\u00f5es, em presen\u00e7a de escassez,\r\nconstitui o cerne da teoria econ\u00f4mica. Utilizando os conceitos\r\nb\u00e1sicos dessa teoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1046912,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas economias de mercado, a necess\u00e1ria igualdade entre a oferta e a demanda resulta unicamente da pol\u00edtica econ\u00f4mica levada a cabo pelos \u00f3rg\u00e3os de planejamento, que atuam nessa economia.","id":1046911,"corpo":"<p align=justify>Nas economias de mercado, a necess\u00e1ria igualdade entre a\r\noferta e a demanda resulta unicamente da pol\u00edtica econ\u00f4mica\r\nlevada a cabo pelos \u00f3rg\u00e3os de planejamento, que atuam nessa\r\neconomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A persistente escassez de bens de consumo nas economias centralizadas, que contribuiu para a queda dessas economias em muitos pa\u00edses, decorre, em parte, da falta de um mecanismo de racionamento eficiente, capaz de gerar os incentivos adequados para conciliar ex-post o consumo e a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.","id":1046912,"corpo":"<p align=justify>A persistente escassez de bens de consumo nas economias\r\ncentralizadas, que contribuiu para a queda dessas economias\r\nem muitos pa\u00edses, decorre, em parte, da falta de um\r\nmecanismo de racionamento eficiente, capaz de gerar os\r\nincentivos adequados para conciliar ex-post o consumo e a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo de oportunidade de im\u00f3veis utilizados pelos seus donos para sediar empresas de sua propriedade \u00e9 nulo visto que, nesses casos, n\u00e3o h\u00e1 pagamentos de alugu\u00e9is que onerem os custos cont\u00e1beis dessas empresas.","id":1046913,"corpo":"<p align=justify>O custo de oportunidade de im\u00f3veis utilizados pelos seus\r\ndonos para sediar empresas de sua propriedade \u00e9 nulo visto\r\nque, nesses casos, n\u00e3o h\u00e1 pagamentos de alugu\u00e9is que onerem\r\nos custos cont\u00e1beis dessas empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A queda recente do valor das a\u00e7\u00f5es negociadas na Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, por reduzir o valor do investimento, diminui o estoque de capital da economia brasileira, restringindo, assim, as possibilidades de crescimento do pa\u00eds.","id":1046914,"corpo":"<p align=justify>A queda recente do valor das a\u00e7\u00f5es negociadas na Bolsa de\r\nValores de S\u00e3o Paulo, por reduzir o valor do investimento,\r\ndiminui o estoque de capital da economia brasileira,\r\nrestringindo, assim, as possibilidades de crescimento do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-introducao-a-economia\/276599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de demanda individuais informam sobre as prefer\u00eancias dos consumidores, observadas as condi\u00e7\u00f5es prevalecentes no mercado de bens e servi\u00e7os. A respeito desse t\u00f3pico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-economicas-tecnico-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":29311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":276632,"hashId":"bad0b5d395ddb4a3803b16bb90e46474","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es de demanda individuais informam sobre as\r\nprefer\u00eancias dos consumidores, observadas as condi\u00e7\u00f5es\r\nprevalecentes no mercado de bens e servi\u00e7os. A respeito desse\r\nt\u00f3pico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1047004,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao longo de uma fun\u00e7\u00e3o de demanda individual para um dado produto, o n\u00edvel de utilidade \u00e9 constante.","id":1047001,"corpo":"<p align=justify>Ao longo de uma fun\u00e7\u00e3o de demanda individual para um dado\r\nproduto, o n\u00edvel de utilidade \u00e9 constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se artigos de segunda m\u00e3o forem considerados bens inferiores para as pessoas que ganham acima de R$ 1.000,00 por m\u00eas, a curva de Engel para esses artigos ser\u00e1 positivamente inclinada para os consumidores que se enquadrem nessa faixa de renda.","id":1047002,"corpo":"<p align=justify>Se artigos de segunda m\u00e3o forem considerados bens inferiores\r\npara as pessoas que ganham acima de R$ 1.000,00 por m\u00eas,\r\na curva de Engel para esses artigos ser\u00e1 positivamente\r\ninclinada para os consumidores que se enquadrem nessa faixa\r\nde renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de os esfor\u00e7os de publicidade dos fabricantes de autom\u00f3veis serem direcionados aos consumidores de renda mais elevada \u00e9 consistente com a suposi\u00e7\u00e3o de as elasticidades pre\u00e7o e renda da fun\u00e7\u00e3o de demanda de ve\u00edculos, para consumidores situados nessas classes, serem muito baixas.","id":1047003,"corpo":"<p align=justify>O fato de os esfor\u00e7os de publicidade dos fabricantes de\r\nautom\u00f3veis serem direcionados aos consumidores de renda\r\nmais elevada \u00e9 consistente com a suposi\u00e7\u00e3o de as\r\nelasticidades pre\u00e7o e renda da fun\u00e7\u00e3o de demanda de\r\nve\u00edculos, para consumidores situados nessas classes, serem\r\nmuito baixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, para determinado consumidor, o aumento substancial do pre\u00e7o do feij\u00e3o-mulatinho desloca a sua curva de demanda por feij\u00e3o-preto para cima e para a direita, ent\u00e3o, para esse consumidor, esses tipos de feij\u00e3o s\u00e3o bens substitutos.","id":1047004,"corpo":"<p align=justify>Se, para determinado consumidor, o aumento substancial do\r\npre\u00e7o do feij\u00e3o-mulatinho desloca a sua curva de demanda\r\npor feij\u00e3o-preto para cima e para a direita, ent\u00e3o, para esse\r\nconsumidor, esses tipos de feij\u00e3o s\u00e3o bens substitutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/276632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao adotar os padr\u00f5es web, os conte\u00fados das p\u00e1ginas de Internet s\u00e3o inseridos a partir de um c\u00f3digo HTML, assim como o seu formato de apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o uso de uma folha de estilo.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274436,"hashId":"7a9ca19eb2c371f671eb18d06eecd081","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ao adotar os padr\u00f5es web, os conte\u00fados das p\u00e1ginas de\r\nInternet s\u00e3o inseridos a partir de um c\u00f3digo HTML, assim\r\ncomo o seu formato de apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio\r\no uso de uma folha de estilo.<\/p><\/p>","resposta":1041849,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens acerca dos padr\u00f5es web e do tableless design.","id":178058,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens acerca dos padr\u00f5es web e do tableless\r\ndesign.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/274436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto utilizado em anima\u00e7\u00f5es elaboradas no aplicativo Flash \u00e9 din\u00e2mico, de forma que usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem instalada em seu computador a fonte que foi utilizada na elabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o visualizar a anima\u00e7\u00e3o corretamente se esta for acessada pela Internet.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274438,"hashId":"0d1b57715e1b6418d37c781aecd0c501","enunciado":"<p align=justify>O texto utilizado em anima\u00e7\u00f5es elaboradas no aplicativo\r\nFlash \u00e9 din\u00e2mico, de forma que usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem\r\ninstalada em seu computador a fonte que foi utilizada na\r\nelabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o visualizar a anima\u00e7\u00e3o corretamente\r\nse esta for acessada pela Internet.<\/p>","resposta":1041853,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.","id":178059,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/274438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem ActionScript no aplicativo Flash pode ser aplicada em tr\u00eas tipos de eventos distintos: quadro-chave, evento de mouse ou evento de clipe de filme.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274439,"hashId":"a97e1c78e6565b56152899e53fe0befb","enunciado":"<p align=justify>A linguagem ActionScript no aplicativo Flash pode ser\r\naplicada em tr\u00eas tipos de eventos distintos: quadro-chave,\r\nevento de mouse ou evento de clipe de filme.<\/p>","resposta":1041854,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.","id":178059,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer gr\u00e1fico presente em um objeto no formato Flash tende a tornar o arquivo final muito grande, fazendo que a sua transmiss\u00e3o pela Internet seja lenta.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274440,"hashId":"8bcf90fcd10d218dbbaeb7405a81f6b4","enunciado":"<p align=justify>Qualquer gr\u00e1fico presente em um objeto no formato Flash\r\ntende a tornar o arquivo final muito grande, fazendo que a\r\nsua transmiss\u00e3o pela Internet seja lenta.<\/p>","resposta":1041857,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.","id":178059,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao uso do aplicativo Flash.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/274440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os formatos JPG, GIF, BMP e PNG s\u00e3o apropriados para p\u00e1ginas de Internet porque s\u00e3o altamente compress\u00edveis, o que permite que a sua transmiss\u00e3o pela rede seja mais r\u00e1pida.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274443,"hashId":"b4ec1ef43797ace73ea3e978d46ab9d8","enunciado":"<p align=justify>Os formatos JPG, GIF, BMP e PNG s\u00e3o apropriados para\r\np\u00e1ginas de Internet porque s\u00e3o altamente compress\u00edveis, o\r\nque permite que a sua transmiss\u00e3o pela rede seja mais r\u00e1pida.<\/p>","resposta":1041863,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens seguintes.","id":178060,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adotar o conceito tableless de constru\u00e7\u00e3o de s\u00edtios de Internet implica n\u00e3o poder utilizar tabelas em suas p\u00e1ginas.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274447,"hashId":"4d8d587c599390f9c21a42212bf21bf4","enunciado":"<p align=justify>Adotar o conceito tableless de constru\u00e7\u00e3o de s\u00edtios de\r\nInternet implica n\u00e3o poder utilizar tabelas em suas p\u00e1ginas.<\/p>","resposta":1041871,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens seguintes.","id":178060,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia tableless \u00e9 uma linguagem espec\u00edfica para constru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de Internet mais acess\u00edveis.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274448,"hashId":"9141e965d926d538a29965ae85316b8f","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia tableless \u00e9 uma linguagem espec\u00edfica para\r\nconstru\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas de Internet mais acess\u00edveis.<\/p>","resposta":1041873,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens seguintes.","id":178060,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da publica\u00e7\u00e3o de documento na Internet, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A controlabilidade, abordada por v\u00e1rios autores, \u00e9 um crit\u00e9rio de usabilidade intr\u00ednseca, ausente nos princ\u00edpios de di\u00e1logo das normas ISO.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274453,"hashId":"cc98b5e67eb50b5de42ee3002eb33f17","enunciado":"<p align=justify>A controlabilidade, abordada por v\u00e1rios autores, \u00e9 um\r\ncrit\u00e9rio de usabilidade intr\u00ednseca, ausente nos princ\u00edpios de\r\ndi\u00e1logo das normas ISO.<\/p>","resposta":1041883,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A parte 10 da Norma ISO 9241 descreve sete princ\u00edpios de di\u00e1logos referentes \u00e0s interfaces de aplicativos. De acordo com as normas ISO 9241-10, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":178062,"enunciado":"<p align=justify>A parte 10 da Norma ISO 9241 descreve sete princ\u00edpios de\r\ndi\u00e1logos referentes \u00e0s interfaces de aplicativos. De acordo com as\r\nnormas ISO 9241-10, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/274453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"foi desenvolvida para facilitar o acesso aos s\u00edtios do governo federal e identifica quatro tipos principais de situa\u00e7\u00f5es por parte dos usu\u00e1rios com defici\u00eancia: acesso aos computadores sem o uso de mouse, teclado, monitor ou \u00e1udio.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274454,"hashId":"0af72fc37d921f0783ce92f020dfcf71","enunciado":"<p align=justify>foi desenvolvida para facilitar o acesso aos s\u00edtios do governo\r\nfederal e identifica quatro tipos principais de situa\u00e7\u00f5es por\r\nparte dos usu\u00e1rios com defici\u00eancia: acesso aos computadores\r\nsem o uso de mouse, teclado, monitor ou \u00e1udio.<\/p>","resposta":1041884,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cartilha do modelo de acessibilidade do governo eletr\u00f4nico (e-MAG)","id":178063,"enunciado":"<p align=justify>A cartilha do modelo de acessibilidade do governo eletr\u00f4nico\r\n(e-MAG)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"},{"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395343,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edicao-de-imagens"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das dobragens mais empregadas para confec\u00e7\u00e3o de f\u00f4lderes \u00e9 conhecida pela ind\u00fastria gr\u00e1fica como paralela.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274459,"hashId":"14b3f8f36b3eb0a1e919402e4f9d3686","enunciado":"<p align=justify>Uma das dobragens mais empregadas para confec\u00e7\u00e3o de\r\nf\u00f4lderes \u00e9 conhecida pela ind\u00fastria gr\u00e1fica como paralela.<\/p>","resposta":1041894,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um projeto gr\u00e1fico de f\u00f4lder, cartilha ou livro geralmente \u00e9 impresso em uma folha de formato industrial grande que, quando \u00e9 dobrada, fica no formato final do projeto. A respeito das especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas das dobras, julgue os itens seguintes.","id":178064,"enunciado":"<p align=justify>Um projeto gr\u00e1fico de f\u00f4lder, cartilha ou livro geralmente \u00e9\r\nimpresso em uma folha de formato industrial grande que, quando\r\n\u00e9 dobrada, fica no formato final do projeto. A respeito das\r\nespecifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas das dobras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pixel art \u00e9 uma forma de arte digital em que as imagens s\u00e3o constru\u00eddas pintando-se individualmente cada pixel em programas de edi\u00e7\u00e3o de imagens, a exemplo dos softwares comerciais Microsoft Paint, Photoshop e o gratuito GIMP.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274462,"hashId":"377765ffa91e9951214c7bdfe229dabd","enunciado":"<p align=justify>Pixel art \u00e9 uma forma de arte digital em que as imagens s\u00e3o\r\nconstru\u00eddas pintando-se individualmente cada pixel em\r\nprogramas de edi\u00e7\u00e3o de imagens, a exemplo dos softwares\r\ncomerciais Microsoft Paint, Photoshop e o gratuito GIMP.<\/p>","resposta":1041900,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma tend\u00eancia para cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es digitais \u00e9 o uso do m\u00e9todo de pixel art. Levando em considera\u00e7\u00e3o os aspectos t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos desse processo, julgue os itens que se seguem.","id":178065,"enunciado":"<p align=justify>Uma tend\u00eancia para cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es digitais \u00e9 o uso do\r\nm\u00e9todo de pixel art. Levando em considera\u00e7\u00e3o os aspectos\r\nt\u00e9cnicos e est\u00e9ticos desse processo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274462","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es de pixel art 3D convencionouse usar a t\u00e9cnica de perspectiva com dois pontos de fuga.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274463,"hashId":"a3e51185b7fddbcb560f82f18368c74e","enunciado":"Para a cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es de pixel art 3D convencionouse\r\nusar a t\u00e9cnica de perspectiva com dois pontos de fuga.","resposta":1041903,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma tend\u00eancia para cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es digitais \u00e9 o uso do m\u00e9todo de pixel art. Levando em considera\u00e7\u00e3o os aspectos t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos desse processo, julgue os itens que se seguem.","id":178065,"enunciado":"<p align=justify>Uma tend\u00eancia para cria\u00e7\u00e3o de ilustra\u00e7\u00f5es digitais \u00e9 o uso do\r\nm\u00e9todo de pixel art. Levando em considera\u00e7\u00e3o os aspectos\r\nt\u00e9cnicos e est\u00e9ticos desse processo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente de uma linha de texto escrita em meio digital, que deve ter aproximadamente 70 toques para ter boa legibilidade, uma linha impressa deve apresentar, em m\u00e9dia, 100 toques.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274466,"hashId":"dcf6bbcc34604dd3f465dd11b151dee6","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente de uma linha de texto escrita em meio\r\ndigital, que deve ter aproximadamente 70 toques para ter\r\nboa legibilidade, uma linha impressa deve apresentar, em\r\nm\u00e9dia, 100 toques.<\/p>","resposta":1041909,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material impresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto \u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca dessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178066,"enunciado":"<p align=justify>A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material\r\nimpresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto\r\n\u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca\r\ndessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As letras com serifas s\u00e3o mais ergon\u00f4micas que as sem serifas, sendo recomendado seu emprego em textos grandes, como o de livros.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274467,"hashId":"8c12e4b9e379b82fd58c59bb5c503e02","enunciado":"<p align=justify>As letras com serifas s\u00e3o mais ergon\u00f4micas que as sem\r\nserifas, sendo recomendado seu emprego em textos grandes,\r\ncomo o de livros.<\/p>","resposta":1041910,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material impresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto \u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca dessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178066,"enunciado":"<p align=justify>A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material\r\nimpresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto\r\n\u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca\r\ndessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fontes em bitmap s\u00e3o feitas para mostradores digitais de tamanhos espec\u00edficos. Quando utilizadas em telas de computador, devem ser mostradas em m\u00faltiplos pares de seu tamanho original. Logo, caso tenha sido desenhada com 8 pixels, dever\u00e1 ser empregada com 16, 24, 32 px etc.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274468,"hashId":"074338c76607be31fdee963fe75071ac","enunciado":"<p align=justify>Fontes em bitmap s\u00e3o feitas para mostradores digitais de\r\ntamanhos espec\u00edficos. Quando utilizadas em telas de\r\ncomputador, devem ser mostradas em m\u00faltiplos pares de seu\r\ntamanho original. Logo, caso tenha sido desenhada com 8\r\npixels, dever\u00e1 ser empregada com 16, 24, 32 px etc.<\/p>","resposta":1041912,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material impresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto \u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca dessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178066,"enunciado":"<p align=justify>A escolha de um tipo \u00e9 muito importante na produ\u00e7\u00e3o de material\r\nimpresso e digital, pois ele, al\u00e9m de possibilitar maior conforto\r\n\u00e0 leitura, tamb\u00e9m carregar\u00e1 de sentido o pr\u00f3prio texto. Acerca\r\ndessa premissa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato TIF \u00e9 indicado para imagens que ser\u00e3o impressas industrialmente em sistema CMYK.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274472,"hashId":"7e5e7ceff1b6d0021309696c8ed89c12","enunciado":"<p align=justify>O formato TIF \u00e9 indicado para imagens que ser\u00e3o impressas\r\nindustrialmente em sistema CMYK.<\/p>","resposta":1041920,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As imagens gr\u00e1ficas podem ser armazenadas em diferentes formatos, como BMP, TIF, JPG e GIF. Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas desses principais padr\u00f5es t\u00e9cnicos, julgue os itens seguintes.","id":178067,"enunciado":"<p align=justify>As imagens gr\u00e1ficas podem ser armazenadas em diferentes\r\nformatos, como BMP, TIF, JPG e GIF. Com refer\u00eancia \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas desses principais padr\u00f5es t\u00e9cnicos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cores complementares, quando sobrepostas em forma de figura e fundo, criam um excelente padr\u00e3o de legibilidade, como no caso do papel branco e as letras pretas.","provas":[{"id":5054,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer","id":3354},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Web designer - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":274474,"hashId":"e7d004fcfaea98f7665f242eb81cc428","enunciado":"<p align=justify>Cores complementares, quando sobrepostas em forma de\r\nfigura e fundo, criam um excelente padr\u00e3o de legibilidade,\r\ncomo no caso do papel branco e as letras pretas.<\/p>","resposta":1041925,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1041924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1041925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As cores comunicam, expressam e tamb\u00e9m possuem importante papel na legibilidade e ergonomia da informa\u00e7\u00e3o visual. No que se refere \u00e0s cores, julgue os itens que se seguem.","id":178068,"enunciado":"<p align=justify>As cores comunicam, expressam e tamb\u00e9m possuem importante\r\npapel na legibilidade e ergonomia da informa\u00e7\u00e3o visual. No que\r\nse refere \u00e0s cores, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/274474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3241}],"orgaos":[{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere aos destinat\u00e1rios, o ato administrativo classifica-se em individual, quando \u00e9 dirigido a destinat\u00e1rio certo e determinado, ou geral, quando atinge toda a coletividade.","provas":[{"id":4999,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3241},"orgao":{"nome":"Transporte Urbano do Distrito Federal","sigla":"DFtrans","id":1323,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"dftrans-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transportes-urbanos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DFtrans - Analista de Transportes Urbanos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":274533,"hashId":"c5dcc68c8ca695cef5d67695bf3bdac0","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos destinat\u00e1rios, o ato administrativo\r\nclassifica-se em individual, quando \u00e9 dirigido a destinat\u00e1rio\r\ncerto e determinado, ou geral, quando atinge toda a\r\ncoletividade.<\/p>","resposta":1042042,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos atos administrativos.","id":178081,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes aos atos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/274533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}