{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164901,"perPage":"100","pages":21650,"page":19039,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta: \"______ muitos dias que n\u00e3o chove. __________ muitas frutas no pomar.\" ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46487,"hashId":"9ac03043b7762f5395359bdd8f876335","enunciado":"<P align=justify>Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta: <\/P>\r\n<P align=justify>\"______ muitos dias que n\u00e3o chove. __________ muitas frutas no pomar.\" <\/P>","resposta":220873,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Faz \/ H\u00e1 ","id":220873,"corpo":"<p align=justify> \r\nFaz   \/  H\u00e1 \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz \/ Haviam ","id":220874,"corpo":"<p align=justify>Faz  \/  Haviam \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazem \/ Havia ","id":220875,"corpo":"<p align=justify>Fazem \/  Havia \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazem \/ Haviam ","id":220876,"corpo":"<p align=justify>Fazem \/  Haviam \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazem \/ H\u00e1 ","id":220877,"corpo":"<p align=justify>Fazem \/  H\u00e1  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/46487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento b\u00e1sico em nosso pa\u00eds, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":1884,"cargo":{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2007-sociesc-advogado-area-consultor","tipo":1,"nome":"SOCIESC - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - \u00c1rea Consultor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":46495,"hashId":"189e46e91433b705cfe807d58fe9143a","enunciado":"<p align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento b\u00e1sico em nosso pa\u00eds, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":220924,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico;","id":220920,"corpo":"os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico independem de um plano de saneamento editados pelos titulares dos servi\u00e7os","id":220921,"corpo":"a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico independem de um plano de saneamento \r\neditados pelos titulares dos servi\u00e7os","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 prevista a aloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais para a presta\u00e7\u00e3o do mencionado servi\u00e7o;","id":220922,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 prevista a aloca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos federais para a presta\u00e7\u00e3o do mencionado \r\nservi\u00e7o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a lei pro\u00edbe a cobran\u00e7a pela presta\u00e7\u00e3o do mencionado servi\u00e7o. ","id":220923,"corpo":" a lei pro\u00edbe a cobran\u00e7a pela presta\u00e7\u00e3o do mencionado servi\u00e7o. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios da universalidade do acesso, da integralidade, da efici\u00eancia e da sustentabilidade econ\u00f4mica informam a legisla\u00e7\u00e3o sobre o tema; ","id":220924,"corpo":"os princ\u00edpios da universalidade do acesso, da integralidade, da efici\u00eancia e da sustentabilidade \r\necon\u00f4mica informam a legisla\u00e7\u00e3o sobre o tema; ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/46495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de maior velocidade de crescimento na crian\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":1753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":46500,"hashId":"5a589eca622dc13f153a3d81fb1a7ed4","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo de maior velocidade de crescimento na\r\ncrian\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":220955,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adolesc\u00eancia;","id":220953,"corpo":"<p align=justify>adolesc\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolar;","id":220954,"corpo":"<p align=justify>escolar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intra-uterino;","id":220955,"corpo":"<p align=justify>intra-uterino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lactente.","id":220956,"corpo":"<p align=justify>lactente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/46500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal. ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46508,"hashId":"97e35dd93f57eba560b9fedd997f04e1","enunciado":"<p align=justify>\r\nAssinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia \r\nverbal. \r\n <\/p>","resposta":220972,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deu quatro horas. ","id":220971,"corpo":"<p align=justify>Deu quatro horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 zero hora em Piracicaba.","id":220972,"corpo":"<p align=justify>\r\n\u00c9 zero hora em Piracicaba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Um bando de moleques picharam a fachada da escola.","id":220973,"corpo":"<p align=justify> \r\nUm bando de moleques picharam a fachada da \r\nescola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Mais de uma abelha picaram o rosto do garoto.","id":220974,"corpo":"<p align=justify> \r\nMais de uma abelha picaram o rosto do garoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Vende-se v\u00e1rios im\u00f3veis. ","id":220975,"corpo":"<p align=justify> \r\nVende-se v\u00e1rios im\u00f3veis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/46508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o do tipo Kwashiorkor, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":46514,"hashId":"456de607f3b49aee872726f9cfe52bb5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o do tipo Kwashiorkor, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":221012,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resulta exclusivamente de ingesta cal\u00f3rica inadequada;","id":221010,"corpo":"<p align=justify>resulta exclusivamente de ingesta cal\u00f3rica inadequada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descama\u00e7\u00e3o, edema e dermatite s\u00e3o raras de acontecer;","id":221011,"corpo":"<p align=justify>descama\u00e7\u00e3o, edema e dermatite s\u00e3o raras de acontecer;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resulta de defici\u00eancia severa de prote\u00edna de grande valor biol\u00f3gico;","id":221012,"corpo":"<p align=justify>resulta de defici\u00eancia severa de prote\u00edna de grande valor\r\nbiol\u00f3gico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constipa\u00e7\u00e3o, letargia e atrofia muscular s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es clinicas.","id":221013,"corpo":"<p align=justify>constipa\u00e7\u00e3o, letargia e atrofia muscular s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es\r\nclinicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/46514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente que refere obstipa\u00e7\u00e3o, fadiga acentuada, menorragia, rouquid\u00e3o e aumento de peso, sugere o seguinte diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":1753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":46525,"hashId":"6e05b024d64f61436c1718411a4d9f51","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente que refere obstipa\u00e7\u00e3o, fadiga acentuada,\r\nmenorragia, rouquid\u00e3o e aumento de peso, sugere o seguinte\r\ndiagn\u00f3stico:<\/p>","resposta":221055,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade m\u00f3rbida;","id":221052,"corpo":"<p align=justify>obesidade m\u00f3rbida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes mellitus;","id":221053,"corpo":"<p align=justify>diabetes mellitus;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Basedow Graves;","id":221054,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Basedow Graves;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo.","id":221055,"corpo":"<p align=justify>hipotireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/46525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Dados os seguintes comandos do MS-DOS: RD, MD e CD, suas fun\u00e7\u00f5es respectivamente s\u00e3o: ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46526,"hashId":"6135dddc34b9f5c507bb51c6e7c6aef4","enunciado":"<p align=justify> \r\nDados os seguintes comandos do MS-DOS: RD, MD e \r\nCD, suas fun\u00e7\u00f5es respectivamente s\u00e3o: \r\n <\/p>","resposta":221075,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Listar o conte\u00fado de pasta, Criar pasta e Alterar nome de pasta.","id":221074,"corpo":"<p align=justify>Listar o conte\u00fado de pasta, Criar pasta e Alterar\r\nnome de pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excluir Diret\u00f3rio, Criar Diret\u00f3rio e Alterar Diret\u00f3rio corrente.","id":221075,"corpo":"<p align=justify>Excluir Diret\u00f3rio, Criar Diret\u00f3rio e Alterar Diret\u00f3rio\r\ncorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluir Arquivo, Excluir Diret\u00f3rio e Listar Diret\u00f3rio.","id":221076,"corpo":"<p align=justify>Excluir Arquivo, Excluir Diret\u00f3rio e Listar Diret\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renomear Arquivo, Renomear Diret\u00f3rio e Alterar Diret\u00f3rio corrente.","id":221077,"corpo":"<p align=justify>Renomear Arquivo, Renomear Diret\u00f3rio e Alterar\r\nDiret\u00f3rio corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renomear Arquivo, Renomear Diret\u00f3rio e Mostrar todos os Diret\u00f3rio do sisco.","id":221078,"corpo":"<p align=justify>Renomear Arquivo, Renomear Diret\u00f3rio e Mostrar\r\ntodos os Diret\u00f3rio do sisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"MS-DOS","oab":false,"nome":"MS-DOS","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420917,"slug":"informatica-ms-dos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/46526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida do adulto (SIDA) \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":46548,"hashId":"4b600ec70e5c7609c5d24888dad7a2c9","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida do adulto\r\n(SIDA) \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":221154,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento anti-retroviral combinado reverte parcialmente os danos do sistema imune;","id":221154,"corpo":"<p align=justify>o tratamento anti-retroviral combinado reverte\r\nparcialmente os danos do sistema imune;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 diagnosticada frequentemente em portadores de pneumocistose ou tuberculose;","id":221155,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 diagnosticada frequentemente em portadores de\r\npneumocistose ou tuberculose;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 causada pelo HTLV-1, HIV-1 e HIV-2;","id":221156,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 causada pelo HTLV-1, HIV-1 e HIV-2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 potencialmente transmitida por produtos do sangue, contato sexual, contato com secre\u00e7\u00f5es gastrointestinais, adi\u00e7\u00e3o de drogas inal\u00e1veis.","id":221157,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 potencialmente transmitida por produtos do sangue,\r\ncontato sexual, contato com secre\u00e7\u00f5es gastrointestinais,\r\nadi\u00e7\u00e3o de drogas inal\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/46548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro e F para falso: I. ( ) Planejar ,dirigir,coordenar,orientar,supervisionar e avaliar s\u00e3o os passos da administra\u00e7\u00e3o para se obter a qualidade dos servi\u00e7os prestados. II. ( ) O chefe de um servi\u00e7o pode delegar a autoridade e a responsabilidade III. ( ) O chefe competente \u00e9 aquele cuja aus\u00eancia afeta decisivamente o andamento do servi\u00e7o IV. ( ) Comando significa fazer funcionar o corpo social da empresa. V. ( ) A principal caracter\u00edstica de um supervisor \u00e9 comandar,delegar fun\u00e7\u00f5es e controlar pessoal. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":1889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":46564,"hashId":"1ab60683dc78138ebe837481cc332af8","enunciado":"<p align=justify>Marque V para verdadeiro e F para falso:<\/p>\r\n<p align=justify>I. ( ) Planejar ,dirigir,coordenar,orientar,supervisionar e avaliar s\u00e3o os passos da administra\u00e7\u00e3o para se obter a qualidade dos servi\u00e7os prestados.<\/p>\r\n<p align=justify>II. ( ) O chefe de um servi\u00e7o pode delegar a autoridade e a responsabilidade<\/p>\r\n<p align=justify>III. ( ) O chefe competente \u00e9 aquele cuja aus\u00eancia afeta decisivamente o andamento do servi\u00e7o<\/p>\r\n<p align=justify>IV. ( ) Comando significa fazer funcionar o corpo social da empresa.<\/p>\r\n<p align=justify>V. ( ) A principal caracter\u00edstica de um supervisor \u00e9 comandar,delegar fun\u00e7\u00f5es e controlar pessoal.<\/p>\r\n<p align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":221234,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F,V,F,V,V ","id":221232,"corpo":"<p align=justify>F,V,F,V,V\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,F,V,F,V ","id":221233,"corpo":"<p align=justify>V,F,V,F,V\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,F,F,V,F ","id":221234,"corpo":"<p align=justify>V,F,F,V,F\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,F,V,V,F ","id":221235,"corpo":"<p align=justify>F,F,V,V,F\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,V,V,F,F","id":221236,"corpo":"<p align=justify>V,V,V,F,F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Transtorno bipolar","oab":false,"nome":"Transtorno bipolar","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413359,"slug":"enfermagem-transtorno-bipolar"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/46564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho exercido em condi\u00e7\u00f5es insalubres ou perigosas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":46580,"hashId":"b8fc1dc37052c6ed3b549c58122be225","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho exercido em condi\u00e7\u00f5es insalubres ou perigosas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":221336,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio que as empresas requeiram per\u00edcia, junto as DRT- MTb, para caracterizar e classificar determinada atividade perigosa. ","id":221335,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio que as empresas requeiram per\u00edcia, junto as DRT- MTb, para caracterizar e classificar determinada atividade\r\nperigosa.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades perigosas as que s\u00e3o executadas com explosivos e aquelas de transporte de inflam\u00e1veis l\u00edquidos ou gasosos liquefeitos ","id":221336,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades perigosas as que s\u00e3o executadas com explosivos e aquelas de transporte de inflam\u00e1veis\r\nl\u00edquidos ou gasosos liquefeitos\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, o trabalhador poder\u00e1 ter percep\u00e7\u00e3o cumulativa dos adicionais ","id":221337,"corpo":"<p align=justify>Havendo incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, o trabalhador poder\u00e1 ter percep\u00e7\u00e3o cumulativa dos adicionais\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio do trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade garante ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% sobre toda e qualquer remunera\u00e7\u00e3o recebida ","id":221338,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio do trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade garante ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% sobre\r\ntoda e qualquer remunera\u00e7\u00e3o recebida\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NR-15 \u00e9 a norma regulamentadora que trata das atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas.","id":221339,"corpo":"<p align=justify>A NR-15 \u00e9 a norma regulamentadora que trata das atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/46580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word, qual comando \u00e9 utilizado para salvar o documento? ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46589,"hashId":"d263d7b24aab55ec83d9b547e0f0cb44","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Word, qual comando \u00e9 utilizado para salvar o \r\ndocumento? <\/p>","resposta":221340,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + B ","id":221340,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + B \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + S ","id":221341,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + S \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + A ","id":221342,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + A \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + O ","id":221343,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + O \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + P ","id":221344,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + P <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/46589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 incapacidade, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":1884,"cargo":{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2007-sociesc-advogado-area-consultor","tipo":1,"nome":"SOCIESC - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - \u00c1rea Consultor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":46609,"hashId":"bdaafa5f1b616bff9b58725040ac7335","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 incapacidade, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":221424,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a incapacidade et\u00e1ria termina apenas com a maioridade; ","id":221424,"corpo":"a incapacidade et\u00e1ria termina apenas com a maioridade;  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a aus\u00eancia ou diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de exerc\u00edcio","id":221426,"corpo":"\u00e9 a aus\u00eancia ou diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de exerc\u00edcio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre por crit\u00e9rio et\u00e1rio e ps\u00edquico; ","id":221428,"corpo":"ocorre por crit\u00e9rio et\u00e1rio e ps\u00edquico;  ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a incapacidade et\u00e1ria pode terminar com a emancipa\u00e7\u00e3o; ","id":221430,"corpo":"a incapacidade et\u00e1ria pode terminar com a emancipa\u00e7\u00e3o; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o casamento cessar\u00e1 para os menores a incapacidade. ","id":221432,"corpo":"com o casamento cessar\u00e1 para os menores a incapacidade.  ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/46609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, a Educa\u00e7\u00e3o Escolar comp\u00f5e-se de:","provas":[{"id":1637,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":40190,"hashId":"99f551ad8ff853b7e12e75bddbe8d7cd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, a\r\nEduca\u00e7\u00e3o Escolar comp\u00f5e-se de:<\/p>","resposta":191234,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil; ensino fundamental e ensino m\u00e9dio; educa\u00e7\u00e3o superior.","id":191234,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil;\r\nensino fundamental e ensino m\u00e9dio; educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensinos fundamental, m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o superior.","id":191235,"corpo":"<p align=justify>Ensinos fundamental, m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, infantil.","id":191236,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensinos fundamental e m\u00e9dio.","id":191237,"corpo":"<p align=justify>Ensinos fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensino infantil e fundamental.","id":191238,"corpo":"<p align=justify>Ensino infantil e fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/40190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As radia\u00e7\u00f5es do Sol passam pela atmosfera e esquentam a superf\u00edcie do planeta, que emite calor. Uma parte desse calor atravessa a atmosfera e vai para o espa\u00e7o. Outra parte \u00e9 absorvida pela atmosfera e irradiada para a Terra. Desse modo, o planeta \u00e9 aquecido.\" O texto descreve um fen\u00f4meno natural que possibilita a vida na Terra e \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":1618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":40194,"hashId":"1dd62345c3e6812dd5f8347afba3bae0","enunciado":"<p align=justify>\"As radia\u00e7\u00f5es do Sol passam pela atmosfera e esquentam a superf\u00edcie do planeta, que emite calor. Uma parte desse calor atravessa a atmosfera e vai para o espa\u00e7o. Outra parte \u00e9 absorvida pela atmosfera e irradiada para a Terra. Desse modo, o planeta \u00e9 aquecido.\" O texto descreve um fen\u00f4meno natural que possibilita a vida na Terra e \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":191259,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquecimento global ","id":191258,"corpo":"<p align=justify>aquecimento global\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efeito estufa ","id":191259,"corpo":"<p align=justify>efeito estufa\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o t\u00e9rmica ","id":191260,"corpo":"<p align=justify>invers\u00e3o t\u00e9rmica\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo do carbono ","id":191261,"corpo":"<p align=justify>ciclo do carbono\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clima","id":191262,"corpo":"<p align=justify>clima<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/40194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protozo\u00e1rios s\u00e3o seres unicelulares e heterotr\u00f3ficos. A maioria deles \u00e9 aqu\u00e1tica, de vida livre. Certas esp\u00e9cies parasitam o homem, causando doen\u00e7as graves. Entre as doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios e transmitidas por alimentos ou \u00e1gua contaminada, temos a:","provas":[{"id":1618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":40221,"hashId":"652d6899a9a1da3777c7b7751efadd24","enunciado":"<p align=justify>Os protozo\u00e1rios s\u00e3o seres unicelulares e heterotr\u00f3ficos. A maioria deles \u00e9 aqu\u00e1tica, de vida livre. Certas esp\u00e9cies parasitam o homem, causando doen\u00e7as graves. Entre as doen\u00e7as causadas por protozo\u00e1rios e transmitidas por alimentos ou \u00e1gua contaminada, temos a:<\/p>","resposta":191362,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Chagas ","id":191361,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Chagas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"giard\u00edase ","id":191362,"corpo":"<p align=justify>giard\u00edase\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mal\u00e1ria ","id":191363,"corpo":"<p align=justify>mal\u00e1ria\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmania de pele ","id":191364,"corpo":"<p align=justify>leishmania de pele\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do sono","id":191365,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a do sono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/40221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A competi\u00e7\u00e3o, um grande papel atribu\u00eddo ao esporte, estimula a uni\u00e3o dos participantes desenvolvendo a","provas":[{"id":1637,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":40304,"hashId":"766ae9a454314b4b6dcda8c7852a60e1","enunciado":"<p align=justify>A competi\u00e7\u00e3o, um grande papel atribu\u00eddo ao esporte,\r\nestimula a uni\u00e3o dos participantes desenvolvendo a<\/p>","resposta":191752,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auto-sufici\u00eancia do aluno.","id":191750,"corpo":"<p align=justify>auto-sufici\u00eancia do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-estima.","id":191751,"corpo":"<p align=justify>auto-estima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solidariedade, o companheirismo, a lealdade e a forma\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter.","id":191752,"corpo":"<p align=justify>solidariedade, o companheirismo, a lealdade e a\r\nforma\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vontade de ganhar.","id":191753,"corpo":"<p align=justify>vontade de ganhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fator cr\u00edtico de supera\u00e7\u00e3o.","id":191754,"corpo":"<p align=justify>fator cr\u00edtico de supera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/40304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 272\/2002 disp\u00f5e sobre a\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem - SAE, nas\nInstitui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Brasileiras. Todas as alternativas est\u00e3o\ncorretas, EXCETO:","provas":[{"id":1640,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":40337,"hashId":"3b15f393fceb7fabe4753df334b02244","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN no 272\/2002 disp\u00f5e sobre a\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem - SAE, nas\nInstitui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Brasileiras. Todas as alternativas est\u00e3o\ncorretas, EXCETO:<\/p>","resposta":191909,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As etapas a serem registradas no prontu\u00e1rio do paciente\/cliente\/usu\u00e1rio s\u00e3o: hist\u00f3rico de enfermagem, exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico de enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, evolu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, relat\u00f3rio de enfermagem;","id":191908,"corpo":"<p align=justify>As etapas a serem registradas no prontu\u00e1rio do\r\npaciente\/cliente\/usu\u00e1rio s\u00e3o: hist\u00f3rico de enfermagem,\r\nexame f\u00edsico, diagn\u00f3stico de enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o da\r\nassist\u00eancia de enfermagem, evolu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de\r\nenfermagem, relat\u00f3rio de enfermagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao enfermeiro compete a implanta\u00e7\u00e3o, o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem. Estando inserido em uma equipe de enfermagem, o enfermeiro pode delegar aos t\u00e9cnicos de enfermagem a responsabilidade pela sistematiza\u00e7\u00e3o, mantendo para si a responsabilidade de avalia\u00e7\u00e3o;","id":191909,"corpo":"<p align=justify>Ao enfermeiro compete a implanta\u00e7\u00e3o, o planejamento e\r\na organiza\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem. Estando inserido\r\nem uma equipe de enfermagem, o enfermeiro pode delegar\r\naos t\u00e9cnicos de enfermagem a responsabilidade pela\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o, mantendo para si a responsabilidade de\r\navalia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem utiliza m\u00e9todo e estrat\u00e9gia de trabalho cient\u00edfico para identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a, subsidiando a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia de Enfermagem que possam contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade;","id":191910,"corpo":"<p align=justify> A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem utiliza\r\nm\u00e9todo e estrat\u00e9gia de trabalho cient\u00edfico para identifica\u00e7\u00e3o\r\ndas situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a, subsidiando a\u00e7\u00f5es de\r\nassist\u00eancia de Enfermagem que possam contribuir para a\r\npromo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9 uma etapa em que o enfermeiro, ap\u00f3s ter analisado os dados colhidos no hist\u00f3rico e exame f\u00edsico, identificar\u00e1 os problemas de enfermagem, as necessidades b\u00e1sicas afetadas e grau de depend\u00eancia, fazendo julgamento cl\u00ednico sobre as respostas do indiv\u00edduo, da fam\u00edlia e da comunidade, aos problemas, processos de vida vigentes ou potenciais.","id":191911,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9 uma etapa em que o\r\nenfermeiro, ap\u00f3s ter analisado os dados colhidos no hist\u00f3rico\r\ne exame f\u00edsico, identificar\u00e1 os problemas de enfermagem, as\r\nnecessidades b\u00e1sicas afetadas e grau de depend\u00eancia, fazendo julgamento cl\u00ednico sobre as respostas do indiv\u00edduo,\r\nda fam\u00edlia e da comunidade, aos problemas, processos de\r\nvida vigentes ou potenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/40337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, one can say that","provas":[{"id":1648,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-analista-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":40353,"hashId":"7c99edd2e122ae9143cf93ebf5b9e3f4","enunciado":"<p align=justify>According to the text, one can say that<\/p>","resposta":191982,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the user access the query optimizer directly.","id":191981,"corpo":"<p align=justify>the user access the query optimizer directly.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queries are submitted to database server, and after passed to the query optimizer where optimization occurs.","id":191982,"corpo":"<p align=justify>queries are submitted to database server, and\r\nafter passed to the query optimizer where\r\noptimization occurs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the user has to specify the procedures needed to produce a result set.","id":191983,"corpo":"<p align=justify>the user has to specify the procedures needed\r\nto produce a result set.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the database system changes the left query into an efficient query plan.","id":191984,"corpo":"<p align=justify>the database system changes the left query into\r\nan efficient query plan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35132,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1648\/11.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/40353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Municipais","id":1401}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, poder\u00e1 ser progressivo no tempo: ","provas":[{"id":2350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Municipais","id":1401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fiscal-de-receitas-municipais","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fiscal de Receitas Municipais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61032,"hashId":"c83ac8c189f4ec98b1f34f367bdc3d13","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, poder\u00e1 ser progressivo no tempo:\r\n <\/p>","resposta":288584,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza. ","id":288582,"corpo":" o imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o imposto sobre grandes fortunas.","id":288583,"corpo":"  o imposto sobre grandes fortunas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana.","id":288584,"corpo":"  o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o ped\u00e1gio.","id":288585,"corpo":"  o ped\u00e1gio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53000,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/61032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Municipais","id":1401}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da n\u00e3o-cumulatividade e da seletividade das al\u00edquotas s\u00e3o aplic\u00e1veis: ","provas":[{"id":2350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Municipais","id":1401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fiscal-de-receitas-municipais","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fiscal de Receitas Municipais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61034,"hashId":"c8e8d8adc8593f5573c8011ff17cc842","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios da n\u00e3o-cumulatividade e da seletividade das al\u00edquotas s\u00e3o aplic\u00e1veis:\r\n <\/p>","resposta":288591,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" somente no IPI. ","id":288590,"corpo":" somente no IPI.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ao IPI e ao ICMS.","id":288591,"corpo":"  ao IPI e ao ICMS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ao IPI e aos Impostos residuais.","id":288592,"corpo":" ao IPI e aos Impostos residuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ao IPI e ao IR &#8211; Pessoa Jur\u00eddica.","id":288593,"corpo":"  ao IPI e ao IR &#8211; Pessoa Jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53000,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/61034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro dos princ\u00edpios de gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, podemos afirmar que, ao tratar do controle de documentos e dados, \u00e9 preciso assegurar que: ","provas":[{"id":2351,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fiscal-de-servicos","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fiscal de Servi\u00e7os - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61102,"hashId":"a8723aebe92082b0701a653da3508f9e","enunciado":"<p align=justify>Dentro dos princ\u00edpios de gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, podemos afirmar que, ao tratar do\r\ncontrole de documentos e dados, \u00e9 preciso assegurar que:\r\n <\/p>","resposta":288915,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" documentos e dados obsoletos sejam mantidos junto com documenta\u00e7\u00e3o em uso, para que n\u00e3o haja remo\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. ","id":288914,"corpo":"<p align=justify> documentos e dados obsoletos sejam mantidos junto com documenta\u00e7\u00e3o em uso, para que n\u00e3o\r\nhaja remo\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"documentos e dados possam ser facilmente localizados e que sejam periodicamente analisados, revisados quando necess\u00e1rio e aprovados quanto a sua adequa\u00e7\u00e3o, por pessoal autorizado. ","id":288915,"corpo":"<p align=justify>documentos e dados possam ser facilmente localizados e que sejam periodicamente analisados,\r\nrevisados quando necess\u00e1rio e aprovados quanto a sua adequa\u00e7\u00e3o, por pessoal autorizado.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" documentos e dados arquivados, retidos por motivos legais e\/ou para preserva\u00e7\u00e3o de conhecimento, sejam arquivados sem necessidade de identifica\u00e7\u00e3o adequada. ","id":288916,"corpo":"<p align=justify> documentos e dados arquivados, retidos por motivos legais e\/ou para preserva\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento, sejam arquivados sem necessidade de identifica\u00e7\u00e3o adequada.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos e dados s\u00f3 passem por atualiza\u00e7\u00f5es a cada cinco anos.","id":288917,"corpo":"<p align=justify>  as informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos e dados s\u00f3 passem por atualiza\u00e7\u00f5es a cada cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53040,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/61102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As boas pr\u00e1ticas de sa\u00fade, seguran\u00e7a do trabalho e higiene ocupacional, s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para evitar acidentes e garantir a sa\u00fade do trabalhador. No contexto de tais pr\u00e1ticas podemos afirmar que: ","provas":[{"id":2351,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fiscal-de-servicos","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fiscal de Servi\u00e7os - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61113,"hashId":"6e82a0252c52828ca6353da88e92f552","enunciado":"<p align=justify>As boas pr\u00e1ticas de sa\u00fade, seguran\u00e7a do trabalho e higiene ocupacional, s\u00e3o de extrema\r\nimport\u00e2ncia para evitar acidentes e garantir a sa\u00fade do trabalhador. No contexto de tais pr\u00e1ticas\r\npodemos afirmar que:\r\n <\/p>","resposta":288967,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os locais destinados \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser providos de uma rede de ilumina\u00e7\u00e3o, cuja fia\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser protegida por eletrodutos. ","id":288967,"corpo":"<p align=justify> os locais destinados \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser providos de uma rede de ilumina\u00e7\u00e3o,\r\ncuja fia\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser protegida por eletrodutos.\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 permitido, desde que em car\u00e1ter provis\u00f3rio, que refeit\u00f3rios sejam usados como dep\u00f3sitos.","id":288968,"corpo":"<p align=justify>  \u00e9 permitido, desde que em car\u00e1ter provis\u00f3rio, que refeit\u00f3rios sejam usados como dep\u00f3sitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" nos pisos, escadas, rampas, corredores e passagens dos locais de trabalho, onde houver perigo de escorregamento, dever\u00e1 haver sinaliza\u00e7\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de processos antiderrapantes. ","id":288969,"corpo":"<p align=justify>  nos pisos, escadas, rampas, corredores e passagens dos locais de trabalho, onde houver perigo\r\nde escorregamento, dever\u00e1 haver sinaliza\u00e7\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de processos\r\nantiderrapantes.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas pode, em caso excepcional, n\u00e3o prever condi\u00e7\u00f5es para ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.","id":288970,"corpo":"<p align=justify>  um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas pode, em caso excepcional, n\u00e3o prever condi\u00e7\u00f5es para\r\nado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53040,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/61113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os extintores de inc\u00eandio s\u00e3o equipamentos port\u00e1teis que devem estar presentes em todos os estabelecimentos, para que possam ser usados no combate ao fogo em seu in\u00edcio. Qual o extintor de inc\u00eandio adequado para uso no caso de princ\u00edpio de inc\u00eandio num equipamento el\u00e9trico energizado? ","provas":[{"id":2351,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os","id":1402},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fiscal-de-servicos","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fiscal de Servi\u00e7os - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61172,"hashId":"d730f4351c3a4cff85a68d33436c0922","enunciado":"<p align=justify>Os extintores de inc\u00eandio s\u00e3o equipamentos port\u00e1teis que devem estar presentes em todos os\r\nestabelecimentos, para que possam ser usados no combate ao fogo em seu in\u00edcio. Qual o extintor\r\nde inc\u00eandio adequado para uso no caso de princ\u00edpio de inc\u00eandio num equipamento el\u00e9trico\r\nenergizado?\r\n <\/p>","resposta":289240,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e1gua pressurizada. ","id":289237,"corpo":" \u00e1gua pressurizada.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" espuma.","id":289238,"corpo":"  espuma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e1gua-g\u00e1s.","id":289239,"corpo":"  \u00e1gua-g\u00e1s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" CO2","id":289240,"corpo":"<FONT face=Times-Roman>\r\n<P align=left>CO<\/FONT><FONT face=Times-Roman size=1>2<\/P><\/FONT>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53040,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/61172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa tem um quadro de funcion\u00e1rios formado por 3 supervisores e 10 t\u00e9cnicos. Todo dia, \u00e9 escalada para o trabalho uma equipe com 1 supervisor e 4 t\u00e9cnicos. Quantas equipes diferentes podem ser escaladas?","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61194,"hashId":"fa83813288709cda32d7bbdf38b4b9e9","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa tem um quadro de funcion\u00e1rios formado por\r\n3 supervisores e 10 t\u00e9cnicos. Todo dia, \u00e9 escalada para o\r\ntrabalho uma equipe com 1 supervisor e 4 t\u00e9cnicos. Quantas\r\nequipes diferentes podem ser escaladas?<\/p>","resposta":289344,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15120","id":289341,"corpo":"15120","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3780","id":289342,"corpo":"3780","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"840","id":289343,"corpo":"840","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"630","id":289344,"corpo":"630","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"510","id":289345,"corpo":"510","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/61194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61207,"hashId":"3c3c4388c6d3d82fed743b1906c31764","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_10.gif>","resposta":762145,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":762141,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_11.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":762142,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_12.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":762143,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_13.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":762144,"corpo":"<IMG src=http:\/\/www.rotadosconcursos.com\/site\/sistema\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_14.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":762145,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_15.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403851,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"}],"slug":"matematica\/61207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma seq\u00fc\u00eancia de arcos de par\u00e1bolas cujas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as seguintes: P1: y1 = A1.x2 + B1.x P2: y2 = A2.x2 + B2.x P3: y3 = A3.x2 + B3.x P4: y4 = A4.x2+ B4.x ...... com y 0 para todas elas. \u00c9 correto afirmar que A101 e B101, respectivamente, valem:","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61229,"hashId":"0852d6653e744d617581aef1d4f96c0f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma seq\u00fc\u00eancia de arcos de par\u00e1bolas cujas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as seguintes: <\/P>\r\n<P align=justify>P<SUB>1<\/SUB>: y<SUB>1<\/SUB> = A<SUB>1<\/SUB>.x<SUP>2<\/SUP> + B<SUB>1<\/SUB>.x <\/P>\r\n<P align=justify>P<SUB>2<\/SUB>: y<SUB>2<\/SUB> = A<SUB>2<\/SUB>.x<SUP>2<\/SUP> + B<SUB>2<\/SUB>.x <\/P>\r\n<P align=justify>P<SUB>3<\/SUB>: y<SUB>3<\/SUB> = A<SUB>3<\/SUB>.x<SUP>2<\/SUP> + B<SUB>3<\/SUB>.x <\/P>\r\n<P align=justify>P<SUB>4<\/SUB>: y4 = A<SUB>4<\/SUB>.x<SUP>2<\/SUP>+ B<SUB>4<\/SUB>.x <\/P>\r\n<P align=justify>...... <\/P>\r\n<P align=justify>com y 0 para todas elas. \u00c9 correto afirmar que A<SUB>101<\/SUB> e B<SUB>101<\/SUB>, respectivamente, valem:<\/P>","resposta":762166,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":762166,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_25.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":762167,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_26.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":762168,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_27.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":762169,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_28.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":762170,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_29.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/61229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que melhor representa um trecho da fun\u00e7\u00e3o real definida por f(x) = |2.senx.cosx|, para todo x real, \u00e9:","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61233,"hashId":"7f497648d07e11661b6181f78d49b810","enunciado":"A alternativa que melhor representa um trecho da fun\u00e7\u00e3o real\r\ndefinida por f(x) = |2.senx.cosx|, para todo x real, \u00e9:","resposta":762178,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":762176,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_30.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":762177,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_31.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":762178,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_32.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":762179,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_34.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":762180,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2352\/Imagem_35.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/61233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo est\u00e1 selecionado no Windows Explorer. Ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o, que a\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 com o arquivo ao serem pressionadas as teclas SHIFT e DEL simultaneamente?","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61257,"hashId":"54104ac734e946cc4a9485b2f8d0ffa2","enunciado":"<P align=justify>Um arquivo est\u00e1 selecionado no Windows Explorer. Ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o, que a\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 com o arquivo ao serem pressionadas as teclas <EM>SHIFT<\/EM> e <EM>DEL<\/EM> simultaneamente?<\/P>","resposta":289638,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o direta, sem passar pela lixeira.","id":289638,"corpo":"Remo\u00e7\u00e3o direta, sem passar pela lixeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envio para a lixeira, com poss\u00edvel recupera\u00e7\u00e3o futura.","id":289639,"corpo":"<p align=justify>Envio para a lixeira, com poss\u00edvel recupera\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o em background.","id":289640,"corpo":"<P align=justify>Compacta\u00e7\u00e3o em<EM> background.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup imediato de seguran\u00e7a.","id":289641,"corpo":"Backup imediato de seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desfragmenta\u00e7\u00e3o dos blocos cont\u00edguos.","id":289642,"corpo":"<p align=justify>Desfragmenta\u00e7\u00e3o dos blocos cont\u00edguos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/61257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao emprestar um valor de R$ 20.000,00 a juros simples, por 4 meses, a uma taxa de 7% a.m., qual o valor dos juros recebidos ao final do per\u00edodo?","provas":[{"id":1625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-contador","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":39952,"hashId":"1ca18b288c22c5a9aded2c5075107707","enunciado":"<p align=justify>Ao emprestar um valor de R$ 20.000,00 a juros simples,\r\npor 4 meses, a uma taxa de 7% a.m., qual o valor dos juros\r\nrecebidos ao final do per\u00edodo?<\/p>","resposta":190109,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.600,00;","id":190109,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.600,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6.500,00;","id":190110,"corpo":"<p align=justify>R$ 6.500,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.400,00;","id":190111,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.400,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.100,00.","id":190112,"corpo":"<p align=justify>R$ 4.100,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":"matematica-financeira\/39952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Pen Drive (Flash Drive) pode ser conectado ao computador por meio da interface:","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61276,"hashId":"5e566eb070b3ef84abb46483e399e863","enunciado":"<P align=justify>Um Pen Drive (<EM>Flash Drive<\/EM>) pode ser conectado ao computador por meio da interface:<\/P>","resposta":289707,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AGP.","id":289706,"corpo":"AGP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"USB.","id":289707,"corpo":"USB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ROM.","id":289708,"corpo":"ROM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Floppy.","id":289709,"corpo":"<P align=justify><EM>Floppy.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flash M2048.","id":289710,"corpo":"<P align=justify>Flash M2048.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/61276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos apontam que o zumbido afeta de 10 a 17% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Sobre este sintoma \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":49858,"hashId":"e58988396e89ff020bdb201097ac6ff7","enunciado":"<p align=justify>Estudos apontam que o zumbido afeta de 10 a 17% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Sobre este sintoma \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":236769,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implica a presen\u00e7a de um som real, no entanto, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil caracteriz\u00e1-lo.","id":236767,"corpo":"<p align=justify>Implica a presen\u00e7a de um som real, no entanto, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil caracteriz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos revelam que a efetividade do uso de geradores de ru\u00eddo d\u00e1-se porque a inibi\u00e7\u00e3o residual que o ru\u00eddo provoca \u00e9 devido a sua correla\u00e7\u00e3o com as caracter\u00edsticas psicoac\u00fasticas, local e grau de percep\u00e7\u00e3o do zumbido.","id":236768,"corpo":"<p align=justify>Estudos revelam que a efetividade do uso de geradores de ru\u00eddo d\u00e1-se porque a inibi\u00e7\u00e3o residual\r\nque o ru\u00eddo provoca \u00e9 devido a sua correla\u00e7\u00e3o com as caracter\u00edsticas psicoac\u00fasticas, local e\r\ngrau de percep\u00e7\u00e3o do zumbido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outras tentativas de tratamento apareceram como: acupuntura, aconselhamento, grupo de autoajuda e terapia cognitiva.","id":236769,"corpo":"<p align=justify>Outras tentativas de tratamento apareceram como: acupuntura, aconselhamento, grupo de autoajuda\r\ne terapia cognitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia sonora prop\u00f5e a habitua\u00e7\u00e3o do zumbido, atrav\u00e9s de um som que o suprima.","id":236770,"corpo":"<p align=justify>A terapia sonora prop\u00f5e a habitua\u00e7\u00e3o do zumbido, atrav\u00e9s de um som que o suprima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43461,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/49858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso da PAIR \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":49871,"hashId":"6295009bbb8cc75030b38d3fc3238308","enunciado":"<p align=justify>No caso da PAIR \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":236836,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ideal \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o individual seja aplicada antes das medidas de controle geral, pois o principal prejudicado \u00e9 o trabalhador.","id":236833,"corpo":"<p align=justify>o ideal \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o individual seja aplicada antes das medidas de controle geral, pois o\r\nprincipal prejudicado \u00e9 o trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso das Emiss\u00f5es Otoac\u00fasticas foi um grande avan\u00e7o uma vez que a amplitude das respostas auxilia na predi\u00e7\u00e3o dos limiares.","id":236834,"corpo":"<p align=justify>o uso das Emiss\u00f5es Otoac\u00fasticas foi um grande avan\u00e7o uma vez que a amplitude das respostas\r\nauxilia na predi\u00e7\u00e3o dos limiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o de AASI se faz para que haja amplifica\u00e7\u00e3o dos sons na regi\u00e3o das freq\u00fc\u00eancias agudas, linear ou n\u00e3o linear.","id":236835,"corpo":"<p align=justify>a indica\u00e7\u00e3o de AASI se faz para que haja amplifica\u00e7\u00e3o dos sons na regi\u00e3o das freq\u00fc\u00eancias\r\nagudas, linear ou n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na maioria das vezes o zumbido \u00e9 tonal e agudo, mas, em alguns casos, \u00e9 constitu\u00eddo por diversos componentes de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias.","id":236836,"corpo":"<p align=justify>na maioria das vezes o zumbido \u00e9 tonal e agudo, mas, em alguns casos, \u00e9 constitu\u00eddo por\r\ndiversos componentes de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43461,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/49871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica tem em comum com outras \u00e1reas de conhecimento um car\u00e1ter de busca de sentido, cria\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o. Essencialmente, por seu ato criador, em qualquer das formas do conhecimento humano, ou em suas conex\u00f5es, o homem estrutura e organiza o mundo, respondendo aos desafios que deles emanam, em um constante processo de transforma\u00e7\u00e3o de si e da realidade circundante\". PCN &#8211; Arte Com base no fragmento acima assinale a alternativa que melhor o interpreta.","provas":[{"id":1978,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":49874,"hashId":"e14ae9fd7362515ccc9cccffe518e802","enunciado":"<p align=justify>\"A manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica tem em comum com outras \u00e1reas de conhecimento\r\num car\u00e1ter de busca de sentido, cria\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o. Essencialmente, por seu\r\nato criador, em qualquer das formas do conhecimento humano, ou em suas\r\nconex\u00f5es, o homem estrutura e organiza o mundo, respondendo aos desafios\r\nque deles emanam, em um constante processo de transforma\u00e7\u00e3o de si e da\r\nrealidade circundante\".\r\nPCN &#8211; Arte\r\nCom base no fragmento acima assinale a alternativa que melhor o interpreta.<\/p>","resposta":236858,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poeta \u00e9 um fingidor\" \/ Finge t\u00e3o completamente &#39;Que chega a fingir que \u00e9 dor \/ A dor que deversas sente.","id":236856,"corpo":"<p align=justify>O poeta \u00e9 um fingidor\" \/ Finge t\u00e3o completamente &#39;Que chega a fingir\r\nque \u00e9 dor \/ A dor que deversas sente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Longe do est\u00e9ril turbilh\u00e3o das ruas \/ Beneditino escreve \/ no claustro e no aconchego","id":236857,"corpo":"<p align=justify>\"Longe do est\u00e9ril turbilh\u00e3o das ruas \/ Beneditino escreve \/ no claustro e\r\nno aconchego<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A leitura n\u00e3o se configura como um processo passivo. Longe disso, por exigir descoberta e cria\u00e7\u00e3o, a leitura coloca-se como produ\u00e7\u00e3o sempre","id":236858,"corpo":"<p align=justify>\"A leitura n\u00e3o se configura como um processo passivo. Longe disso, por\r\nexigir descoberta e cria\u00e7\u00e3o, a leitura coloca-se como produ\u00e7\u00e3o sempre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"A vida n\u00e3o me chegava pelos jornais nem pelos Livros \/ Vinha da boca do povo na l\u00edngua certa do povo","id":236859,"corpo":"<p align=justify>\"A vida n\u00e3o me chegava pelos jornais nem pelos Livros \/ Vinha da boca\r\ndo povo na l\u00edngua certa do povo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"O homem, bicho da Terra t\u00e3o pequeno \/ chateia-se na terra \/ lugar de muita mis\u00e9ria e pouca divers\u00e3o\".","id":236860,"corpo":"<p align=justify>\"O homem, bicho da Terra t\u00e3o pequeno \/ chateia-se na terra \/ lugar de\r\nmuita mis\u00e9ria e pouca divers\u00e3o\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"educacao-artistica\/49874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es vestibulares \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":49875,"hashId":"088104851fce12821da4e636408bf4c5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es vestibulares \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":236852,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Esclerose M\u00faltipla, assim como na Insufici\u00eancia Vetebrobasilar pode haver sintomas auditivos e vestibulares simult\u00e2neos, sem que haja presen\u00e7a de nenhum sintoma neurol\u00f3gico.","id":236852,"corpo":"<p align=justify>Na Esclerose M\u00faltipla, assim como na Insufici\u00eancia Vetebrobasilar pode haver sintomas\r\nauditivos e vestibulares simult\u00e2neos, sem que haja presen\u00e7a de nenhum sintoma neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o endolinf\u00e1tica, causada, geralmentem, por problemas metab\u00f3licos, pode levar \u00e0 Doen\u00e7a de Meni\u00e8re, que, al\u00e9m de provocar vertigem, afeta a audi\u00e7\u00e3o (inicialmente nas freq\u00fc\u00eancias agudas, at\u00e9 que todas sejam comprometidas), provoca plenitude auricular e zumbido.","id":236853,"corpo":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o endolinf\u00e1tica, causada, geralmentem, por problemas metab\u00f3licos, pode levar \u00e0\r\nDoen\u00e7a de Meni\u00e8re, que, al\u00e9m de provocar vertigem, afeta a audi\u00e7\u00e3o (inicialmente nas\r\nfreq\u00fc\u00eancias agudas, at\u00e9 que todas sejam comprometidas), provoca plenitude auricular e\r\nzumbido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aparelho vestibular n\u00e3o se adapta a danos provocados pelo ru\u00eddo, mesmo os gradativos, por isso, portadores de PAIR s\u00f3 apresentam altera\u00e7\u00e3o na Vectoeletronistanigmografia, quando sentem tontura.","id":236854,"corpo":"<p align=justify>O aparelho vestibular n\u00e3o se adapta a danos provocados pelo ru\u00eddo, mesmo os gradativos, por\r\nisso, portadores de PAIR s\u00f3 apresentam altera\u00e7\u00e3o na Vectoeletronistanigmografia, quando\r\nsentem tontura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante a realiza\u00e7\u00e3o do monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o do paciente com vestibulopatia, submetido a tratamento, por meio de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e o teste mais \u00fatil, nestes casos, \u00e9 a Prova Cal\u00f3rica.","id":236855,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante a realiza\u00e7\u00e3o do monitoramento da evolu\u00e7\u00e3o do paciente com vestibulopatia,\r\nsubmetido a tratamento, por meio de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e o teste mais \u00fatil, nestes casos, \u00e9 a\r\nProva Cal\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43461,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/49875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas que diferencia qualitativamente a Dislexia Espec\u00edfica das demais causas de dificuldades na leitura \u00e9 o (a):","provas":[{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":49912,"hashId":"b80819f54df8bf1670fc1f89aa163847","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas que diferencia qualitativamente a Dislexia Espec\u00edfica das demais causas de\r\ndificuldades na leitura \u00e9 o (a):<\/p>","resposta":237020,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificuldade para leitura persistindo at\u00e9 a idade adulta.","id":237020,"corpo":"<p align=justify>dificuldade para leitura persistindo at\u00e9 a idade adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de m\u00e9todos de aprendizagem defeituosos.","id":237021,"corpo":"<p align=justify>uso de m\u00e9todos de aprendizagem defeituosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de problemas emocionais.","id":237022,"corpo":"<p align=justify>exist\u00eancia de problemas emocionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de car\u00eancia cultural.","id":237023,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de car\u00eancia cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43461,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/49912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre disfun\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":49919,"hashId":"5d8fc95b905ffc14049efa918066775d","enunciado":"<p align=justify>Sobre disfun\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":237057,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as verticais que deveriam fazer os elevadores mandibulares \u00e9 substitu\u00edda pela dire\u00e7\u00e3o de for\u00e7as posteriores, realizadas pelos propulsores mandibulares.","id":237054,"corpo":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as verticais que deveriam fazer os elevadores mandibulares \u00e9 substitu\u00edda pela\r\ndire\u00e7\u00e3o de for\u00e7as posteriores, realizadas pelos propulsores mandibulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As for\u00e7as de eleva\u00e7\u00e3o e propuls\u00e3o mandibular, para uma estabiliza\u00e7\u00e3o posterior mandibular, s\u00e3o substitu\u00eddas pelo deslocamento retropropulsor mand\u00edbulo-l\u00edngual.","id":237055,"corpo":"<p align=justify>As for\u00e7as de eleva\u00e7\u00e3o e propuls\u00e3o mandibular, para uma estabiliza\u00e7\u00e3o posterior mandibular, s\u00e3o\r\nsubstitu\u00eddas pelo deslocamento retropropulsor mand\u00edbulo-l\u00edngual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um ponto de desestabiliza\u00e7\u00e3o mandibular anterior.","id":237056,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um ponto de desestabiliza\u00e7\u00e3o mandibular anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as verticais que deveriam fazer os elevadores mandibulares \u00e9 substitu\u00edda pela dire\u00e7\u00e3o de for\u00e7as anteriores, realizadas pelos propulsores mandibulares, levando a uma estabiliza\u00e7\u00e3o mandibular no mesmo sentido, anterior.","id":237057,"corpo":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as verticais que deveriam fazer os elevadores mandibulares \u00e9 substitu\u00edda pela\r\ndire\u00e7\u00e3o de for\u00e7as anteriores, realizadas pelos propulsores mandibulares, levando a uma\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o mandibular no mesmo sentido, anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43461,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/49919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio","id":281}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do fragmento a seguir, propositadamente, foram retirados os sinais de pontua\u00e7\u00e3o. Atentamente, fa\u00e7a a pontua\u00e7\u00e3o devida e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":1972,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio","id":281},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2007-fsadu-analista-bancario","tipo":1,"nome":"FSADU - BNB - Analista Banc\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":20,"descricao":"Banc\u00e1ria"}],"id":50012,"hashId":"8cd66b5362bc9d0f1f5c86f9fa409bc8","enunciado":"<P align=justify>Do fragmento a seguir, propositadamente, foram retirados os sinais de pontua\u00e7\u00e3o. Atentamente, fa\u00e7a a pontua\u00e7\u00e3o devida e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1972\/Q33.JPG><\/P>","resposta":237510,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8211; O mercado est\u00e1 recebendo um bando de ne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer uma carnificina, disse Jim Rogers, um dos gurus do mundo dos investimentos.","id":237506,"corpo":"<p align=justify>&#8211; O mercado est\u00e1 recebendo um bando de\r\nne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer\r\numa carnificina, disse Jim Rogers, um dos\r\ngurus do mundo dos investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&quot;O mercado est\u00e1 recebendo um bando de ne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos a sofrer uma carnificina&quot; &#8211; disse o americano Jim Rogers um dos gurus, do mundo dos investimentos.","id":237507,"corpo":"<p align=justify>&quot;O mercado est\u00e1 recebendo um bando de\r\nne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos a sofrer\r\numa carnificina&quot; &#8211; disse o americano Jim\r\nRogers um dos gurus, do mundo dos\r\ninvestimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mercado, est\u00e1 recebendo um bando de ne\u00f3fitos que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer uma carnificina &#8211; disse o americano Jim Rogers, um dos gurus do mundo dos investimentos.","id":237508,"corpo":"<p align=justify>O mercado, est\u00e1 recebendo um bando de\r\nne\u00f3fitos que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer\r\numa carnificina &#8211; disse o americano Jim\r\nRogers, um dos gurus do mundo dos\r\ninvestimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mercado est\u00e1 recebendo um bando de ne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer uma carnificina, disse o americano Jim Rogers, um dos gurus, do mundo dos investimentos.","id":237509,"corpo":"<p align=justify>O mercado est\u00e1 recebendo um bando de\r\nne\u00f3fitos, que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos, a sofrer\r\numa carnificina, disse o americano Jim\r\nRogers, um dos gurus, do mundo dos\r\ninvestimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&quot;O mercado est\u00e1 recebendo um bando de ne\u00f3fitos que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos a sofrer uma carnificina&quot;, disse o americano Jim Rogers, um dos gurus do mundo dos investimentos","id":237510,"corpo":"<p align=justify>&quot;O mercado est\u00e1 recebendo um bando de\r\nne\u00f3fitos que s\u00e3o s\u00e9rios candidatos a sofrer\r\numa carnificina&quot;, disse o americano Jim\r\nRogers, um dos gurus do mundo dos\r\ninvestimentos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio","id":281}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o uso de sufixos presentes nos seguintes per\u00edodos: I. Naquele Banco n\u00e3o havia nem um orelh\u00e3o. II. O gerente do Banco sorria do narig\u00e3o do diretor. III. Meu Banco \u00e9 um paiz\u00e3o para mim. IV. O funcion\u00e1rio da Carteira de Investimentos foi chamado de santarr\u00e3o pelo cliente. Em que op\u00e7\u00e3o os itens indicam per\u00edodos cujos sufixos n\u00e3o expressam apenas significa\u00e7\u00e3o de tamanho?","provas":[{"id":1972,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio","id":281},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2007-fsadu-analista-bancario","tipo":1,"nome":"FSADU - BNB - Analista Banc\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":20,"descricao":"Banc\u00e1ria"}],"id":50028,"hashId":"6e32989cce929b80a25afa835f3200b7","enunciado":"<p align=justify>Considere o uso de sufixos presentes nos seguintes per\u00edodos:<br \/>\r\n<br \/>\r\nI. Naquele Banco n\u00e3o havia nem um orelh\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O gerente do Banco sorria do narig\u00e3o do diretor.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Meu Banco \u00e9 um paiz\u00e3o para mim.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O funcion\u00e1rio da Carteira de Investimentos foi chamado de santarr\u00e3o pelo cliente.<br \/>\r\n<br \/>\r\nEm que op\u00e7\u00e3o os itens indicam per\u00edodos cujos sufixos n\u00e3o expressam apenas significa\u00e7\u00e3o de tamanho?<\/p>","resposta":237597,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":237596,"corpo":"I e II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":237597,"corpo":"I, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":237598,"corpo":"II e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV","id":237599,"corpo":"I e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":237600,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com 02 anos de idade e hist\u00f3rico de parto dist\u00f3cico, sofrendo fratura de clav\u00edcula esquerda. Ao exame fisioterap\u00eautico, observa-se para o membro superior esquerdo, hipotrofia, paralisia fl\u00e1cida, hipotonia, manobra de cachecol positiva, arreflexia osteotendinosa, postura em rota\u00e7\u00e3o interna e adu\u00e7\u00e3o. A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0:","provas":[{"id":1984,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":50052,"hashId":"bb3591feaec831a0aaab42181672d7f7","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a com 02 anos de idade e hist\u00f3rico de parto dist\u00f3cico, sofrendo fratura de clav\u00edcula\r\nesquerda. Ao exame fisioterap\u00eautico, observa-se para o membro superior esquerdo, hipotrofia,\r\nparalisia fl\u00e1cida, hipotonia, manobra de cachecol positiva, arreflexia osteotendinosa, postura em\r\nrota\u00e7\u00e3o interna e adu\u00e7\u00e3o. A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":237683,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralisia de Erb-Duchene.","id":237683,"corpo":"<p align=justify>Paralisia de Erb-Duchene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemiplegia esquerda.","id":237684,"corpo":"<p align=justify>Hemiplegia esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralisia cerebral.","id":237685,"corpo":"<p align=justify>Paralisia cerebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Springe-Feil.","id":237686,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Springe-Feil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":43569,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/50052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos temas que vem merecendo destaque, nos \u00faltimos anos, no ensino de Geografia, \u00e9 o Protocolo de Kyoto. Esse protocolo trata do (a):","provas":[{"id":1985,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":50072,"hashId":"9628677cb734116145c65d1a59fc4adb","enunciado":"<p align=justify>Um dos temas que vem merecendo destaque, nos \u00faltimos anos, no ensino de\r\nGeografia, \u00e9 o Protocolo de Kyoto. Esse protocolo trata do (a):<\/p>","resposta":237787,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combate \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, em massa, de armas qu\u00edmicas.","id":237783,"corpo":"combate \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, em massa, de armas qu\u00edmicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o do emprego de armas nucleares por pa\u00edses subdesenvolvidos","id":237784,"corpo":"limita\u00e7\u00e3o do emprego de armas nucleares por pa\u00edses subdesenvolvidos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o das florestas tropicais, savanas e florestas equatoriais","id":237786,"corpo":"preserva\u00e7\u00e3o das florestas tropicais, savanas e florestas equatoriais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"combate ao aquecimento gradual da atmosfera terrestre","id":237787,"corpo":"combate ao aquecimento gradual da atmosfera terrestre","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":43664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e Tratados Ambientais","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e Tratados Ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397326,"slug":"geografia-conferencias-e-tratados-ambientais"},{"nome_clean":"Protocolo de Kyoto","oab":false,"nome":"Protocolo de Kyoto","pai":397326,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397327,"slug":"geografia-protocolo-de-kyoto"}],"slug":"geografia\/50072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que ensinar \u00e9 uma especificidade humana, Paulo Freire mostra que &quot;(...) a arrog\u00e2ncia farisaica, malvada, com que julga os outros e a indulg\u00eancia macia com que se julga ou com que julga os seus. A arrog\u00e2ncia que nega (...) a humildade, n\u00e3o \u00e9 virtude dos que ofendem nem tampouco dos que se regozijam com sua humilha-\u00e7\u00e3o.&quot; Considerando-se o clima de respeito que nasce na rela\u00e7\u00e3o docente\/discente, Freire afirma que &quot;Ensinar exige&quot;:","provas":[{"id":1618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"},{"id":1649,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":1663,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":1688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"},{"id":1704,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":1720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2007"},{"id":3207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":2888,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":39947,"hashId":"9b0ea48679c2ef7a536a30edd9aa4fb3","enunciado":"<p align=justify>Ao afirmar que ensinar \u00e9 uma especificidade humana, Paulo Freire mostra que &quot;(...) a arrog\u00e2ncia farisaica, malvada, com que julga os outros e a indulg\u00eancia macia com que se julga ou com que julga os seus. A arrog\u00e2ncia que nega (...) a humildade, n\u00e3o \u00e9 virtude dos que ofendem nem tampouco dos que se regozijam com sua humilha-\u00e7\u00e3o.&quot;<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando-se o clima de respeito que nasce na rela\u00e7\u00e3o docente\/discente, Freire afirma que &quot;Ensinar exige&quot;:<\/p>","resposta":190099,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, compet\u00eancia profissional e generosidade ","id":190099,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a, compet\u00eancia profissional e generosidade\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, forma\u00e7\u00e3o profissional e autoritarismo ","id":190100,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a, forma\u00e7\u00e3o profissional e autoritarismo\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento cient\u00edfico, compet\u00eancia profissional e autoridade ","id":190101,"corpo":"<p align=justify>conhecimento cient\u00edfico, compet\u00eancia profissional e autoridade\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, forma\u00e7\u00e3o profissional e transmiss\u00e3o de conhecimento ","id":190102,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a, forma\u00e7\u00e3o profissional e transmiss\u00e3o de conhecimento\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio pedag\u00f3gico, transmiss\u00e3o de conhecimento e igualdade","id":190103,"corpo":"<p align=justify>dom\u00ednio pedag\u00f3gico, transmiss\u00e3o de conhecimento e igualdade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/39947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas: I. Nunca ___________ perfume t\u00e3o agrad\u00e1vel. II. Ainda tenho que ___________ pap\u00e9is. III. ___________ vida decente. IV. N\u00e3o ___________ que faremos amanh\u00e3. V. H\u00e1 anos n\u00e3o ___________ partida t\u00e3o importante.","provas":[{"id":1637,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":39965,"hashId":"5df83c4431eb607485d82ef6167d0fdc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Nunca ___________ perfume t\u00e3o agrad\u00e1vel.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Ainda tenho que ___________ pap\u00e9is.<\/p>\r\n<p align=justify>III. ___________ vida decente.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. N\u00e3o ___________ que faremos amanh\u00e3.<\/p>\r\n<p align=justify>V. H\u00e1 anos n\u00e3o ___________ partida t\u00e3o importante.<\/p>","resposta":190176,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspirei a um \/ visar alguns \/ Aspiramos a uma \/ esque\u00e7a de \/ assisto uma","id":190175,"corpo":"<p align=justify>aspirei a um \/ visar alguns \/ Aspiramos a uma \/\r\nesque\u00e7a de \/ assisto uma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspirei um \/ visar alguns \/ Aspiramos a uma \/ esque\u00e7a \/ assisto a uma","id":190176,"corpo":"<p align=justify>aspirei um \/ visar alguns \/ Aspiramos a uma \/\r\nesque\u00e7a \/ assisto a uma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspirei por um \/ visar a alguns \/ Aspiramos por uma \/ esque\u00e7a-se \/ assisto uma","id":190177,"corpo":"<p align=justify>aspirei por um \/ visar a alguns \/ Aspiramos por uma \/\r\nesque\u00e7a-se \/ assisto uma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspirei um \/ visar \u00e0lguns \/ Aspiramos uma \/ se esque\u00e7a de \/ assisto uma","id":190178,"corpo":"<p align=justify>aspirei um \/ visar \u00e0lguns \/ Aspiramos uma \/ se\r\nesque\u00e7a de \/ assisto uma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aspirei a um \/ visar a alguns \/ Aspiramos a uma \/ se esque\u00e7a \/ assisto a uma","id":190179,"corpo":"<p align=justify>aspirei a um \/ visar a alguns \/ Aspiramos a uma \/ se\r\nesque\u00e7a \/ assisto a uma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/39965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando v\u00e1rias parcelas determinadas tiverem de ser pagas ao longo de um per\u00edodo, poder\u00e1 ser feito:","provas":[{"id":1625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-contador","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":39978,"hashId":"0f8aa050f25f73a8b47f18d4044d7778","enunciado":"<p align=justify>Quando v\u00e1rias parcelas determinadas tiverem de ser\r\npagas ao longo de um per\u00edodo, poder\u00e1 ser feito:<\/p>","resposta":190237,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho \u00fanico;","id":190236,"corpo":"<p align=justify>empenho \u00fanico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenho global;","id":190237,"corpo":"<p align=justify>empenho global;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empenho ordin\u00e1rio;","id":190238,"corpo":"<p align=justify>empenho ordin\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empenho por estimativa.","id":190239,"corpo":"<p align=justify>empenho por estimativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/39978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Restos a Pagar constituem:","provas":[{"id":1625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-contador","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":39986,"hashId":"67b9ace4323f1687e7e56e67fac445b9","enunciado":"<p align=justify>Os Restos a Pagar constituem:<\/p>","resposta":190280,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas de compromissos gerados em exerc\u00edcios anteriores, sendo pagas a conta do pr\u00f3prio or\u00e7amento vigente;","id":190278,"corpo":"<p align=justify>As despesas de compromissos gerados em exerc\u00edcios\r\nanteriores, sendo pagas a conta do pr\u00f3prio or\u00e7amento\r\nvigente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os compromissos decorrentes de obriga\u00e7\u00e3o de pagamento criada em virtude de lei e reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio;","id":190279,"corpo":"<p align=justify>Os compromissos decorrentes de obriga\u00e7\u00e3o de pagamento\r\ncriada em virtude de lei e reconhecidos ap\u00f3s o encerramento\r\ndo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As despesas empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de dezembro, inscritas contabilmente como obriga\u00e7\u00f5es a pagar no exerc\u00edcio subseq\u00fcente;","id":190280,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As despesas empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de\r\ndezembro, inscritas contabilmente como obriga\u00e7\u00f5es a pagar\r\nno exerc\u00edcio subseq\u00fcente;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas que dependam de requerimento.","id":190281,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas que dependam de requerimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/39986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para desenvolver o fazer docente em sala de aula, o professor precisa tra\u00e7ar uma conjunto de rela\u00e7\u00f5es interativas necess\u00e1rias para facilitar a aprendizagem, que tem como ponto de partida o pr\u00f3prio planejamento. Em &quot;(...) a influ\u00eancia da concep\u00e7\u00e3o construtivista na estrutura\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es educativas na aula&quot;, Zaballa nos aponta que entre as fun\u00e7\u00f5es docentes, ao se fazer o planejamento, deve-se cuidar de: I\u00a0- Planejar a atua\u00e7\u00e3o docente de uma maneira suficientemente flex\u00edvel para permitir a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades dos alunos em todo o processo de ensino \/ aprendizagem. II\u00a0- Contar com as contribui\u00e7\u00f5es e os conhecimentos dos alunos, tanto no in\u00edcio das atividades como durante sua realiza\u00e7\u00e3o. III\u00a0- Ajud\u00e1-los a encontrar sentido no que est\u00e3o fazendo para que conhe\u00e7am o que devem fazer, sintam que podem faz\u00ea-lo e que \u00e9 interessante faz\u00ea-lo. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s):","provas":[{"id":1618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"},{"id":1649,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":1663,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":1688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"},{"id":1704,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":1720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2007"},{"id":3207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":2888,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":40012,"hashId":"812365c7725f6a1bfa112021bc70e99c","enunciado":"<p align=justify>Para desenvolver o fazer docente em sala de aula, o professor precisa tra\u00e7ar uma conjunto de rela\u00e7\u00f5es interativas necess\u00e1rias para facilitar a aprendizagem, que tem como ponto de partida o pr\u00f3prio planejamento. Em &quot;(...) a influ\u00eancia da concep\u00e7\u00e3o construtivista na estrutura\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es educativas na aula&quot;, Zaballa nos aponta que entre as fun\u00e7\u00f5es docentes, ao se fazer o planejamento, deve-se cuidar de:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- Planejar a atua\u00e7\u00e3o docente de uma maneira suficientemente flex\u00edvel para permitir a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades dos alunos em todo o processo de ensino \/ aprendizagem.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- Contar com as contribui\u00e7\u00f5es e os conhecimentos dos alunos, tanto no in\u00edcio das atividades como durante sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- Ajud\u00e1-los a encontrar sentido no que est\u00e3o fazendo para que conhe\u00e7am o que devem fazer, sintam que podem faz\u00ea-lo e que \u00e9 interessante faz\u00ea-lo.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s):<\/p>","resposta":190406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III apenas ","id":190403,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas ","id":190404,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":190406,"corpo":"<p align=justify>I, II e III\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas ","id":190407,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III apenas","id":190408,"corpo":"<p align=justify>III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/40012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que possa haver sele\u00e7\u00e3o natural sobre um determinado fen\u00f3tipo de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o mesmo seja:","provas":[{"id":1618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":40056,"hashId":"09c546a28f88ac809bbbb2e1f83b58c4","enunciado":"<p align=justify>Para que possa haver sele\u00e7\u00e3o natural sobre um determinado fen\u00f3tipo de uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o mesmo seja:<\/p>","resposta":190589,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adaptativo e uniforme ","id":190588,"corpo":"<p align=justify>adaptativo e uniforme\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polim\u00f3rfico e heredit\u00e1rio ","id":190589,"corpo":"<p align=justify>polim\u00f3rfico e heredit\u00e1rio\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dominante e pl\u00e1stico ","id":190590,"corpo":"<p align=justify>dominante e pl\u00e1stico\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recessivo e adaptativo ","id":190591,"corpo":"<p align=justify>recessivo e adaptativo\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uniforme e pl\u00e1stico","id":190592,"corpo":"<p align=justify>uniforme e pl\u00e1stico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/40056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais objetivos da Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":1640,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":40146,"hashId":"8643fe505068341dff663fc64c0059cb","enunciado":"<p align=justify>Os principais objetivos da Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade s\u00e3o,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":191031,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente investigar as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rias;","id":191031,"corpo":"<p align=justify>Exclusivamente investigar as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar os principais problemas de sa\u00fade e doen\u00e7a &#8211; surto e epidemias;","id":191032,"corpo":"<p align=justify>Identificar os principais problemas de sa\u00fade e doen\u00e7a &#8211;\r\nsurto e epidemias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxiliar na defini\u00e7\u00e3o de prioridades e recomendar a\u00e7\u00f5es;","id":191033,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na defini\u00e7\u00e3o de prioridades e recomendar a\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle adotadas.","id":191034,"corpo":"<p align=justify>Avaliar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle adotadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428285,"slug":"enfermagem-vigilancia-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/40146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o estabelecida pela conjun\u00e7\u00e3o destacada nas frases abaixo:","provas":[{"id":1637,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":40147,"hashId":"00bdeca208ebff33b0de8b383ff9515b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da\r\nrela\u00e7\u00e3o estabelecida pela conjun\u00e7\u00e3o destacada nas frases\r\nabaixo:<\/p>","resposta":191068,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como combinamos anteriormente, o trabalho dever\u00e1 ser entregue at\u00e9 o dia 15. (conformidade)","id":191067,"corpo":"<p align=justify><b>Como<\/b> combinamos anteriormente, o trabalho dever\u00e1\r\nser entregue at\u00e9 o dia 15. (conformidade)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela desliza no palco como um p\u00e1ssaro. (explica\u00e7\u00e3o)","id":191068,"corpo":"<p align=justify>Ela desliza no palco <b>como<\/b> um p\u00e1ssaro. (explica\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que o tempo passa, a saudade aumenta. (proporcionalidade)","id":191069,"corpo":"<p align=justify><b>\u00c0 medida que<\/b> o tempo passa, a saudade aumenta.\r\n(proporcionalidade)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estava t\u00e3o chateada que, de repente, come\u00e7ou a chorar. (conseq\u00fc\u00eancia)","id":191070,"corpo":"<p align=justify>Estava <b>t\u00e3o <\/b>chateada <b>que<\/b>, de repente, come\u00e7ou a\r\nchorar. (conseq\u00fc\u00eancia)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saiu correndo porque estava atrasada para a reuni\u00e3o. (causa)","id":191071,"corpo":"<p align=justify>Saiu correndo<b> porque <\/b>estava atrasada para a\r\nreuni\u00e3o. (causa)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/40147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bateria de L\u00edtio encontrada nas placas-m\u00e3es dos PCs tem a fun\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46824,"hashId":"9b80b55e08cadbfa7df32218f63f34ec","enunciado":"<p align=justify>A bateria de L\u00edtio encontrada nas placas-m\u00e3es dos PCs \r\ntem a fun\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":222458,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter backup do sistema atualizado. ","id":222454,"corpo":"<p align=justify>Manter backup do sistema atualizado.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fornecer energia para as mem\u00f3rias vol\u00e1teis. ","id":222455,"corpo":"<p align=justify>\r\nFornecer energia para as mem\u00f3rias vol\u00e1teis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Manter o rel\u00f3gio do sistema.","id":222456,"corpo":"<p align=justify>\r\nManter o rel\u00f3gio do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Carregar a BIOS do sistema.","id":222457,"corpo":"<p align=justify> \r\nCarregar a BIOS do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Alimentar o CMOS e o rel\u00f3gio do sistema.","id":222458,"corpo":"<p align=justify> \r\nAlimentar o CMOS e o rel\u00f3gio do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/46824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chipset \u00e9 um conjunto de chips respons\u00e1veis pelo controle de uma s\u00e9rie de itens da placa-m\u00e3e, como acesso \u00e0 mem\u00f3ria, barramentos e outros. Principalmente nas placas-m\u00e3e atuais, \u00e9 bastante comum que existam dois chips para esses controles: Ponte Sul (South Bridge - SB) e Ponte Norte (North Bridge - NB), respectivamente eles controlam: ","provas":[{"id":1892,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2007-cetro-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":46839,"hashId":"056c70acbe419d8d9a95f2b2674e9e89","enunciado":"<p align=justify>O chipset \u00e9 um conjunto de chips respons\u00e1veis pelo \r\ncontrole de uma s\u00e9rie de itens da placa-m\u00e3e, como \r\nacesso \u00e0 mem\u00f3ria, barramentos e outros. Principalmente \r\nnas placas-m\u00e3e atuais, \u00e9 bastante comum que existam \r\ndois chips para esses controles: Ponte Sul (South Bridge - \r\nSB) e Ponte Norte (North Bridge - NB), respectivamente \r\neles controlam: <\/p>","resposta":222556,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SB: Mem\u00f3ria RAM e Processador &#8211; NB: USB e barramento PCI. ","id":222555,"corpo":"<p align=justify>SB: Mem\u00f3ria RAM e Processador &#8211; NB: USB e \r\nbarramento PCI. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SB: USB, porta serial e paralela &#8211; NB: barramento AGP e controle a acesso a mem\u00f3rias. ","id":222556,"corpo":"<p align=justify>SB: USB, porta serial e paralela &#8211; NB: barramento \r\nAGP e controle a acesso a mem\u00f3rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SB: IDE, USB &#8211; NB: BIOS e barramento PCI.","id":222557,"corpo":"<p align=justify>SB: IDE, USB &#8211; NB: BIOS e barramento PCI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" SB: BIOS, barramento AGP &#8211; NB: USB e barramento PCI. ","id":222558,"corpo":"<p align=justify> \r\nSB: BIOS, barramento AGP &#8211; NB: USB e\r\nbarramento PCI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" SB: Mem\u00f3ria RAM e Processador &#8211; NB: USB e barramento AGP. ","id":222559,"corpo":"<p align=justify>\r\nSB: Mem\u00f3ria RAM e Processador &#8211; NB: USB e\r\nbarramento AGP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/46839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No mundo contempor\u00e2neo, a gest\u00e3o de pessoas assume um papel cada vez mais decisivo e participativo na gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es e na delibera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas internas, com o objetivo de cumprir os preceitos erradicados atrav\u00e9s da responsabilidade social. Sobre os indicadores de desenvolvimento social \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":1906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":46859,"hashId":"2093377a78ea453b7a40ed8c6595fc42","enunciado":"<p align=justify> No mundo contempor\u00e2neo, a gest\u00e3o de pessoas assume um papel cada vez mais decisivo e \r\nparticipativo na gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es e na delibera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas internas, com o objetivo de \r\ncumprir os preceitos erradicados atrav\u00e9s da responsabilidade social. Sobre os indicadores de \r\ndesenvolvimento social \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":222608,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gestores podem definir as medidas de desempenho sem precisar analisar os cen\u00e1rios de determinada situa\u00e7\u00e3o. ","id":222607,"corpo":"<p align=justify>Os gestores podem definir as medidas de desempenho sem precisar analisar os cen\u00e1rios de \r\ndeterminada situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento social pode ser mensurado atrav\u00e9s de indicadores, como a expectativa de vida. ","id":222608,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento social pode ser mensurado atrav\u00e9s de indicadores, como a expectativa de \r\nvida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo e qualquer indicador, mesmo que sem propiciar mensura\u00e7\u00e3o, pode ser considerado medida de desempenho. ","id":222609,"corpo":"<p align=justify>Todo e qualquer indicador, mesmo que sem propiciar mensura\u00e7\u00e3o, pode ser considerado medida \r\nde desempenho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 importante, independente do porte do \u00f3rg\u00e3o, escolher sempre uma gama de indicadores.","id":222610,"corpo":"<p align=justify> \u00c9 importante, independente do porte do \u00f3rg\u00e3o, escolher sempre uma gama de indicadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":40841,"enunciado":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/46859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na motiva\u00e7\u00e3o organizacional, \u00e9 importante descobrir com o que os colaboradores est\u00e3o comprometidos. Sobre a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar: 1- A remunera\u00e7\u00e3o salarial \u00e9 o maior fator de motiva\u00e7\u00e3o para todos os colaboradores. 2- Existem mecanismos para motivar corretamente os colaboradores com o objetivo de melhorar a produtividade e a qualidade de vida no trabalho, mas nem sempre essas medidas influenciam no comportamento destes. 3- A motiva\u00e7\u00e3o e o comprometimento devem somar-se no processo de gest\u00e3o de pessoas, estando sempre uma ao lado da outra. 4- Diferentes colaboradores buscam diferentes motiva\u00e7\u00f5es e demonstram comprometimento com diferentes anseios. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":1906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":46869,"hashId":"7ae38fafa2c060ec168bc382f77fbbcc","enunciado":"<p align=justify>Na motiva\u00e7\u00e3o organizacional, \u00e9 importante descobrir com o que os colaboradores est\u00e3o comprometidos. Sobre a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>\r\n<p align=justify>1- A remunera\u00e7\u00e3o salarial \u00e9 o maior fator de motiva\u00e7\u00e3o para todos os colaboradores.<\/p>\r\n<p align=justify>2- Existem mecanismos para motivar corretamente os colaboradores com o objetivo de melhorar a produtividade e a qualidade de vida no trabalho, mas nem sempre essas medidas influenciam no comportamento destes.<\/p>\r\n<p align=justify>3- A motiva\u00e7\u00e3o e o comprometimento devem somar-se no processo de gest\u00e3o de pessoas, estando sempre uma ao lado da outra.<\/p>\r\n<p align=justify>4- Diferentes colaboradores buscam diferentes motiva\u00e7\u00f5es e demonstram comprometimento com diferentes anseios.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":222659,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, somente.","id":222657,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, somente. ","id":222658,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4, somente. ","id":222659,"corpo":"<p align=justify>3 e 4, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":222660,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":40841,"enunciado":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/46869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes \u00e9 uma enfermidade que tem aumentado muito nos \u00faltimos anos. Sobre o Diabetes, considere as afirmativas a seguir.\nI. H\u00e1 dois tipos principais de diabetes: na diabetes Melito do tipo I, os pacientes n\u00e3o necessitam de terapia com insulina para o tratamento e na diabetes Melito do tipo II, alguns pacientes podem requerer terapia com medicamentos orais ou insulina, mas podem controlar seu diabetes atrav\u00e9s de dietas.\nII. Os sinais e sintomas da diabete s\u00e3o: cansa\u00e7o, sede, necessidade freq\u00fcente de urinar e vis\u00e3o turva. Com o passar do tempo, podem surgir s\u00e9rios problemas como: perda da vis\u00e3o, comprometimento nervoso, circula\u00e7\u00e3o deficiente, cardiopatia e insufici\u00eancia renal.\nIII. A insulina, quando se liga a c\u00e9lulas em locais chamados de receptores de insulina, permite que o a\u00e7\u00facar ou glic\u00eddios do alimento entre nas c\u00e9lulas hep\u00e1ticas e musculares do organismo, onde \u00e9 utilizado para produ\u00e7\u00e3o de energia.\nIV. A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio essencial produzido no p\u00e2ncreas e liberado na corrente sang\u00fc\u00ednea.\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":18679,"hashId":"e3af22c30363215e7e4f82e382b9647b","enunciado":"O Diabetes \u00e9 uma enfermidade que tem aumentado muito nos \u00faltimos anos. Sobre o Diabetes, considere as afirmativas a seguir.<\/p>\n<p align=justify>I. H\u00e1 dois tipos principais de diabetes: na diabetes Melito do tipo I, os pacientes n\u00e3o necessitam de terapia com insulina para o tratamento e na diabetes Melito do tipo II, alguns pacientes podem requerer terapia com medicamentos orais ou insulina, mas podem controlar seu diabetes atrav\u00e9s de dietas.<\/p>\n<p align=justify>II. Os sinais e sintomas da diabete s\u00e3o: cansa\u00e7o, sede, necessidade freq\u00fcente de urinar e vis\u00e3o turva. Com o passar do tempo, podem surgir s\u00e9rios problemas como: perda da vis\u00e3o, comprometimento nervoso, circula\u00e7\u00e3o deficiente, cardiopatia e insufici\u00eancia renal.<\/p>\n<p align=justify>III. A insulina, quando se liga a c\u00e9lulas em locais chamados de receptores de insulina, permite que o a\u00e7\u00facar ou glic\u00eddios do alimento entre nas c\u00e9lulas hep\u00e1ticas e musculares do organismo, onde \u00e9 utilizado para produ\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>\n<p align=justify>IV. A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio essencial produzido no p\u00e2ncreas e liberado na corrente sang\u00fc\u00ednea.<\/p>\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p><\/p>","resposta":91266,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II. ","id":91262,"corpo":"<p align=justify>  I e II.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":91263,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":91264,"corpo":"<p align=justify>III e IV.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":91265,"corpo":"<p align=justify> I, II e III.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":91266,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/18679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais e sintomas do choque s\u00e9ptico: ","provas":[{"id":817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":18707,"hashId":"602b634d5a595960d0337a716d532769","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sinais e sintomas do choque s\u00e9ptico:\r\n  <\/p>","resposta":91397,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, resist\u00eancia vascular sist\u00eamica diminu\u00edda, n\u00edvel de consci\u00eancia alterado, respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e superficiais, d\u00e9bito urin\u00e1rio diminu\u00eddo, pulso r\u00e1pido, cheio e em ricochete. ","id":91397,"corpo":"<p align=justify>A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, resist\u00eancia\r\nvascular sist\u00eamica diminu\u00edda, n\u00edvel de consci\u00eancia alterado, respira\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e superficiais, d\u00e9bito urin\u00e1rio\r\ndiminu\u00eddo, pulso r\u00e1pido, cheio e em ricochete.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, resist\u00eancia vascular sist\u00eamica aumentada, perfus\u00e3o tissular inadequada, pulso fraco e filiforme. ","id":91398,"corpo":"<p align=justify>A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, resist\u00eancia\r\nvascular sist\u00eamica aumentada, perfus\u00e3o tissular inadequada, pulso fraco e filiforme.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: pulso lento, n\u00edvel de consci\u00eancia diminu\u00eddo, respira\u00e7\u00f5es lentas e profundas, pele fria e pegajosa, d\u00e9bito urin\u00e1rio diminu\u00eddo. ","id":91399,"corpo":"<p align=justify>  A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: pulso lento, n\u00edvel de consci\u00eancia diminu\u00eddo, respira\u00e7\u00f5es lentas e\r\nprofundas, pele fria e pegajosa, d\u00e9bito urin\u00e1rio diminu\u00eddo.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, pele fria e pegajosa, vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme e d\u00e9bito urin\u00e1rio ausente. ","id":91400,"corpo":"<p align=justify> A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, pele fria e pegajosa, vasoconstri\u00e7\u00e3o\r\nperif\u00e9rica, pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme e d\u00e9bito urin\u00e1rio ausente.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: hipotens\u00e3o arterial, pele fria e \u00famida, d\u00e9bito urin\u00e1rio ausente, colora\u00e7\u00e3o da pele p\u00e1lida e possivelmente cian\u00f3tica e congest\u00e3o pulmonar (estertores ou roncos).","id":91401,"corpo":"<p align=justify> A fase hiperdin\u00e2mica \u00e9 caracterizada por: hipotens\u00e3o arterial, pele fria e \u00famida, d\u00e9bito urin\u00e1rio ausente,\r\ncolora\u00e7\u00e3o da pele p\u00e1lida e possivelmente cian\u00f3tica e congest\u00e3o pulmonar (estertores ou roncos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/18707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo mais freq\u00fcentemente lesado em uma luxa\u00e7\u00e3o anterior aguda da articula\u00e7\u00e3o escapuloumeral \u00e9:","provas":[{"id":821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":18729,"hashId":"35f390837d66b898cbbd3725d7f4fdb0","enunciado":"<p align=justify>O nervo mais freq\u00fcentemente lesado em uma luxa\u00e7\u00e3o\r\nanterior aguda da articula\u00e7\u00e3o escapuloumeral \u00e9:<\/p>","resposta":91506,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Axilar.","id":91506,"corpo":"<p align=justify>Axilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Musculocut\u00e2neo.","id":91507,"corpo":"<p align=justify>Musculocut\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mediano.","id":91508,"corpo":"<p align=justify>Mediano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ulnar.","id":91509,"corpo":"<p align=justify>Ulnar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radial.","id":91510,"corpo":"<p align=justify>Radial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/18729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exemplo de compet\u00eancia dos munic\u00edpios como gestores locais de sa\u00fade no cumprimento dos princ\u00edpios da pol\u00edtica nacional de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade \u00e9.","provas":[{"id":818,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Enfermeiro - 2007"},{"id":952,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":979,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":1001,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-alergologia-alergista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista - 2007"},{"id":1102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"},{"id":1127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2007"},{"id":1142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":1161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":1170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2007"},{"id":1187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"},{"id":1207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"},{"id":1221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2007"},{"id":1229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2007"},{"id":1232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2007"},{"id":1239,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2007"},{"id":1253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2007"},{"id":1264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2007"},{"id":1283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2007"},{"id":1327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"},{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":1370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":1381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":1393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":1604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2007"},{"id":1416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":1423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"},{"id":1454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":1464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"},{"id":1486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":1499,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2007"},{"id":1516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":802,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":18732,"hashId":"8deadbc95b32db92575ed5a9a3765c73","enunciado":"<p align=justify>Exemplo de compet\u00eancia dos munic\u00edpios como gestores locais de sa\u00fade no cumprimento dos princ\u00edpios da pol\u00edtica nacional de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade \u00e9.<\/p>","resposta":91511,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir infra estrutura para funcionamento das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade ","id":91511,"corpo":"<p align=justify>garantir infra estrutura para funcionamento das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerar recursos pr\u00f3prios para atender todo o piso da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ","id":91512,"corpo":"<p align=justify>gerar recursos pr\u00f3prios para atender todo o piso da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar m\u00e9todos de monitoramento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de \u00e2mbito nacional ","id":91513,"corpo":"<p align=justify>elaborar m\u00e9todos de monitoramento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de \u00e2mbito nacional\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar a consist\u00eancia dos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade implantados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":91515,"corpo":"<p align=justify>verificar a consist\u00eancia dos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade implantados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"instituir, junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade, adequando-os ao perfil da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ","id":91519,"corpo":"<p align=justify>instituir, junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade, adequando-os ao perfil da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/18732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Especial para Pesquisa e Treinamento em Doen\u00e7as Tropicais (Special Programme for Research and Training in Tropical Diseases, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) focaliza-se em doen\u00e7as infecciosas negligenciadas que afetam de maneira desproporcional popula\u00e7\u00f5es pobres e marginalizadas. A lista atual deste programa inclui 10 doen\u00e7as, dentre as quais, Doen\u00e7a de Chagas, Dengue e Tuberculose. Os agentes etiol\u00f3gicos das doen\u00e7as citadas acima s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":818,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":18877,"hashId":"8c930f7898fee308ef3041c8447f83c3","enunciado":"<p align=justify>O <strong>Programa Especial para Pesquisa e Treinamento em Doen\u00e7as Tropicais<\/strong> (<em>Special Programme for Research and Training in Tropical Diseases<\/em>, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) focaliza-se em doen\u00e7as infecciosas negligenciadas que afetam de maneira desproporcional popula\u00e7\u00f5es pobres e marginalizadas. A lista atual deste programa inclui 10 doen\u00e7as, dentre as quais, Doen\u00e7a de Chagas, Dengue e Tuberculose.<\/p>\r\n<p align=justify>Os agentes etiol\u00f3gicos das doen\u00e7as citadas acima s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":92207,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protozo\u00e1rio - v\u00edrus - bact\u00e9ria ","id":92207,"corpo":"<p align=justify>protozo\u00e1rio - v\u00edrus - bact\u00e9ria\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protozo\u00e1rio - helminto - bact\u00e9ria ","id":92208,"corpo":"<p align=justify>protozo\u00e1rio - helminto - bact\u00e9ria\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"helminto - v\u00edrus - bact\u00e9ria ","id":92209,"corpo":"<p align=justify>helminto - v\u00edrus - bact\u00e9ria\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protozo\u00e1rio - helminto - v\u00edrus ","id":92210,"corpo":"<p align=justify>protozo\u00e1rio - helminto - v\u00edrus\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bact\u00e9ria - v\u00edrus &#8211; helminto","id":92211,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9ria - v\u00edrus &#8211; helminto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/18877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mercosul surgiu de v\u00e1rios encontros e documentos anteriormente assinados, consolidados no Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba. 14 de 1990, entre o Brasil e a Argentina, complementado e estendido ao Paraguai e ao Uruguai, pelo Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, em 1991, que criou o Mercosul. Naquele momento, o Mercosul foi caracterizado por: ","provas":[{"id":773,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-economista-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":17442,"hashId":"a8c69c1414f911def815a7ca8ff95ce2","enunciado":"<p align=justify>O Mercosul surgiu de v\u00e1rios encontros e documentos anteriormente assinados, consolidados no Acordo\r\nde Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba. 14 de 1990, entre o Brasil e a Argentina, complementado e estendido\r\nao Paraguai e ao Uruguai, pelo Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, em 1991, que criou o Mercosul. Naquele momento, o\r\nMercosul foi caracterizado por:\r\n  <\/p>","resposta":85463,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir amplos poderes aos pa\u00edses membros na \u00e1rea do com\u00e9rcio. \u00c1rea de livre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e facilidades aduaneiras. Estabelecimento de uma tarifa externa comum (TEC). Compromisso em facilitar a integra\u00e7\u00e3o do setor industrial. Interdepend\u00eancia nas decis\u00f5es que envolvam negocia\u00e7\u00f5es com outros blocos como a ALCA. ","id":85462,"corpo":"<p align=justify>Garantir amplos poderes aos pa\u00edses membros na \u00e1rea do com\u00e9rcio. \u00c1rea de livre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e\r\nfacilidades aduaneiras. Estabelecimento de uma tarifa externa comum (TEC). Compromisso em facilitar a\r\nintegra\u00e7\u00e3o do setor industrial. Interdepend\u00eancia nas decis\u00f5es que envolvam negocia\u00e7\u00f5es com outros blocos\r\ncomo a ALCA.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livre circula\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e fatores produtivos entre os pa\u00edses membros. Estabelecimento de uma tarifa externa comum (TEC). Coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica macroecon\u00f4micas e setoriais. Compromisso dos Estados-Partes de harmonizar suas legisla\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas pertinentes, visando o fortalecimento do processo de integra\u00e7\u00e3o. ","id":85463,"corpo":"<p align=justify>Livre circula\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e fatores produtivos entre os pa\u00edses membros. Estabelecimento de uma\r\ntarifa externa comum (TEC). Coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica macroecon\u00f4micas e setoriais. Compromisso dos\r\nEstados-Partes de harmonizar suas legisla\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas pertinentes, visando o fortalecimento do processo\r\nde integra\u00e7\u00e3o.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celebrar acordos bilaterais com pa\u00edses da OCDE. Ampliar a participa\u00e7\u00e3o nos mercado para os produtos e servi\u00e7os produzidos dentro do bloco. Criar facilidades no desembara\u00e7o nas aduanas. Fortalecer e criar \u00e1reas de livre com\u00e9rcio e de novas zonas francas. Abrir as economias ao mercado internacional. ","id":85464,"corpo":"<p align=justify>Celebrar acordos bilaterais com pa\u00edses da OCDE. Ampliar a participa\u00e7\u00e3o nos mercado para os produtos e\r\nservi\u00e7os produzidos dentro do bloco. Criar facilidades no desembara\u00e7o nas aduanas. Fortalecer e criar \u00e1reas\r\nde livre com\u00e9rcio e de novas zonas francas. Abrir as economias ao mercado internacional.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados-Partes para dirimir conflitos comuns. Estabelecer pol\u00edticas macroecon\u00f4micas al\u00e9m-fronteiras dos pa\u00edses membros. Criar tarifas e impostos comuns para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Harmonizar a legisla\u00e7\u00e3o para criar um padr\u00e3o ao bloco. Implementar o com\u00e9rcio entre os parceiros. ","id":85465,"corpo":"<p align=justify>Flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados-Partes para dirimir conflitos comuns. Estabelecer pol\u00edticas\r\nmacroecon\u00f4micas al\u00e9m-fronteiras dos pa\u00edses membros. Criar tarifas e impostos comuns para transa\u00e7\u00f5es\r\ncomerciais. Harmonizar a legisla\u00e7\u00e3o para criar um padr\u00e3o ao bloco. Implementar o com\u00e9rcio entre os\r\nparceiros.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver o com\u00e9rcio local com facilidades \u00e0 entrada de produtos dos membros do bloco. Compromisso com a amplia\u00e7\u00e3o de investimentos na regi\u00e3o do Mercosul. Fomentar pol\u00edticas que levem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma moeda \u00fanica regional. Criar mecanismos que possam atrair novos membros de expressiva significa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica regional.","id":85466,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver o com\u00e9rcio local com facilidades \u00e0 entrada de produtos dos membros do bloco. Compromisso\r\ncom a amplia\u00e7\u00e3o de investimentos na regi\u00e3o do Mercosul. Fomentar pol\u00edticas que levem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma\r\nmoeda \u00fanica regional. Criar mecanismos que possam atrair novos membros de expressiva significa\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/17442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado, para cumprir sua fun\u00e7\u00e3o para com a sociedade, obt\u00e9m recursos por meio da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A Teoria da tributa\u00e7\u00e3o deve seguir alguns princ\u00edpios fundamentais, como o princ\u00edpio da neutralidade e o princ\u00edpio da eq\u00fcidade. O princ\u00edpio da neutralidade \u00e9: ","provas":[{"id":773,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-economista-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":17458,"hashId":"df6346bcfd62e98ccebb93df2ed6e99c","enunciado":"<p align=justify>O Estado, para cumprir sua fun\u00e7\u00e3o para com a sociedade, obt\u00e9m recursos por meio da arrecada\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria. A Teoria da tributa\u00e7\u00e3o deve seguir alguns princ\u00edpios fundamentais, como o princ\u00edpio da\r\nneutralidade e o princ\u00edpio da eq\u00fcidade. O princ\u00edpio da neutralidade \u00e9:\r\n  <\/p>","resposta":85523,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obtido quando n\u00e3o se alteram os pre\u00e7os relativos, minimizando sua interfer\u00eancia nas decis\u00f5es econ\u00f4micas dos agentes de mercado. Sendo adequados, os tributos podem ser utilizados na corre\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias observadas no setor privado. ","id":85523,"corpo":"<p align=justify>Obtido quando n\u00e3o se alteram os pre\u00e7os relativos, minimizando sua interfer\u00eancia nas decis\u00f5es econ\u00f4micas\r\ndos agentes de mercado. Sendo adequados, os tributos podem ser utilizados na corre\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias\r\nobservadas no setor privado.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Um imposto e, al\u00e9m de ser neutro, deve ser equ\u00e2nime no sentido de distribuir o seu \u00f4nus de maneira justa entre os indiv\u00edduos. ","id":85524,"corpo":"<p align=justify> Um imposto e, al\u00e9m de ser neutro, deve ser equ\u00e2nime no sentido de distribuir o seu \u00f4nus de maneira justa\r\nentre os indiv\u00edduos.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele em que cada contribuinte paga ao Estado um montante diretamente relacionado com os benef\u00edcios que dele recebe. ","id":85525,"corpo":"<p align=justify>Aquele em que cada contribuinte paga ao Estado um montante diretamente relacionado com os benef\u00edcios\r\nque dele recebe.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcional \u00e0 capacidade de pagamento que o contribuinte tem. ","id":85526,"corpo":"<p align=justify>Proporcional \u00e0 capacidade de pagamento que o contribuinte tem.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o contribuinte, por situa\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia, requer do gestor p\u00fablico a isen\u00e7\u00e3o do pagamento dos tributos devidos, alegando insufici\u00eancia financeira.","id":85527,"corpo":"<p align=justify>Quando o contribuinte, por situa\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia, requer do gestor p\u00fablico a isen\u00e7\u00e3o do pagamento dos\r\ntributos devidos, alegando insufici\u00eancia financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/17458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito do relevo brasileiro: I\u00a0- Predominam altitudes modestas e \u00e1reas bastante aplainadas pela a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as erosivas. II - Os planaltos e serras do Atl\u00e2ntico Leste-Sudeste s\u00e3o formados por cintur\u00f5es orog\u00eanicos muito antigos, dobrados durante o ciclo brasiliano e submetidos a prolongado desgaste erosivo. III - As plan\u00edcies s\u00e3o as \u00fanicas unidades do relevo brasileiro cujo arcabou\u00e7o consiste em bacias de cobertura de sedimenta\u00e7\u00e3o recente, formadas por deposi\u00e7\u00f5es do per\u00edodo quatern\u00e1rio. IV - As frentes de cuestas s\u00e3o fei\u00e7\u00f5es do relevo caracter\u00edsticas apenas da regi\u00e3o centro-oeste do Brasil. As afirmativas que caracterizam corretamente o relevo brasileiro s\u00e3o apenas:","provas":[{"id":1688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":41616,"hashId":"84d6fa1fe121bd824d08584c102e4cb4","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes afirmativas a respeito do relevo brasileiro:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- Predominam altitudes modestas e \u00e1reas bastante aplainadas pela a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as erosivas.<\/p>\r\n<p align=justify>II - Os planaltos e serras do Atl\u00e2ntico Leste-Sudeste s\u00e3o formados por cintur\u00f5es orog\u00eanicos muito antigos, dobrados durante o ciclo brasiliano e submetidos a prolongado desgaste erosivo.<\/p>\r\n<p align=justify>III - As plan\u00edcies s\u00e3o as \u00fanicas unidades do relevo brasileiro cujo arcabou\u00e7o consiste em bacias de cobertura de sedimenta\u00e7\u00e3o recente, formadas por deposi\u00e7\u00f5es do per\u00edodo quatern\u00e1rio.<\/p>\r\n<p align=justify>IV - As frentes de cuestas s\u00e3o fei\u00e7\u00f5es do relevo caracter\u00edsticas apenas da regi\u00e3o centro-oeste do Brasil.<\/p>\r\n<p align=justify>As afirmativas que caracterizam corretamente o relevo brasileiro s\u00e3o apenas:<\/p>","resposta":197831,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III ","id":197831,"corpo":"<p align=justify>I, II e III\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV ","id":197832,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV ","id":197833,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV ","id":197834,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":197835,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/41616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um elemento caracter\u00edstico dessa transforma\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia Brasileira na \u00faltima d\u00e9cada:","provas":[{"id":1688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":41642,"hashId":"e8c5ba747a245054b2d38e532da3ca1f","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1688\/imagem_40.JPG><\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> apresenta um elemento caracter\u00edstico dessa transforma\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia Brasileira na \u00faltima d\u00e9cada:<\/P><\/p>","resposta":197974,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a expans\u00e3o dos chamados econeg\u00f3cios ","id":197970,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o dos chamados econeg\u00f3cios\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a migra\u00e7\u00e3o, hoje, \u00e9, flagrantemente, intra-regional ","id":197971,"corpo":"<p align=justify>a migra\u00e7\u00e3o, hoje, \u00e9, flagrantemente, intra-regional\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o da agricultura capitalizada no uso da terra ","id":197972,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o da agricultura capitalizada no uso da terra\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Amaz\u00f4nia ocorreu o maior crescimento urbano do pa\u00eds ","id":197973,"corpo":"<p align=justify>na Amaz\u00f4nia ocorreu o maior crescimento urbano do pa\u00eds\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda da import\u00e2ncia da pol\u00edtica ambiental na regi\u00e3o","id":197974,"corpo":"<p align=justify>a perda da import\u00e2ncia da pol\u00edtica ambiental na regi\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/41642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base nos dados contidos na tabela abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25. Qual o total do saldo financeiro que passa para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, sabendo-se que a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar \u00e9 R$ 60.000,00 e o saldo inicial (do exerc\u00edcio anterior) de bancos \u00e9 R$ 30.000,00? ","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":41925,"hashId":"d069c12df85763f03f5926f0e9f7f5f3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Com base nos dados contidos na tabela abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es <STRONG>24 e 25.<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1681\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Qual o total do saldo financeiro que passa para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio, sabendo-se que a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar \u00e9 R$ 60.000,00 e o saldo inicial (do exerc\u00edcio anterior) de bancos \u00e9 R$ 30.000,00?<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":199300,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 40.000,00","id":199300,"corpo":"<p align=justify>R$ 40.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00.","id":199301,"corpo":"<p align=justify>R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 60.000,00.","id":199302,"corpo":"<p align=justify>R$ 60.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.000,00.","id":199303,"corpo":"<p align=justify>80.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/41925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o total das Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais da Despesa registradas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais como Muta\u00e7\u00f5es Ativas?","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":41962,"hashId":"0507f122c4af6bc1b008b9b07f2a3a20","enunciado":"<p align=justify>Qual o total das Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais da Despesa registradas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es\r\nPatrimoniais como Muta\u00e7\u00f5es Ativas?<\/p>","resposta":199446,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 190.000,00.","id":199445,"corpo":"<p align=justify>R$ 190.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 280.000,00.","id":199446,"corpo":"<p align=justify>R$ 280.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 360.000,00.","id":199447,"corpo":"<p align=justify>R$ 360.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 400.000,00.","id":199448,"corpo":"<p align=justify>R$ 400.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/41962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 realizada quando o respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de contas n\u00e3o a apresenta no prazo estabelecido em lei ou norma complementar:","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":41974,"hashId":"c88c8eddb61b13a2973b747e9b4bf6d2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 realizada quando o respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de contas n\u00e3o a apresenta no prazo estabelecido\r\nem lei ou norma complementar:<\/p>","resposta":199532,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de Suprimentos de Fundos Pre\u00e7os.","id":199529,"corpo":"<p align=justify>Tomada de Suprimentos de Fundos Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores.","id":199530,"corpo":"<p align=justify>Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suprimentos de Fundos.","id":199531,"corpo":"<p align=justify>Suprimentos de Fundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Contas.","id":199532,"corpo":"<p align=justify>Tomada de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","pai":412607,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412615,"slug":"contabilidade-publica-prestacao-de-contas-e-responsabilizacao-accountability-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"contabilidade-publica\/41974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2006, uma empresa adquiriu um equipamento, financiado pelo Banco Brasileiro, em 24 parcelas, no valor de 240.000,00. O financiamento passou a ser pago a partir de maio de 2006 e as parcelas t\u00eam vencimento no \u00faltimo dia de cada m\u00eas. No Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2006, o financiamento estar\u00e1 classificado como:","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":41997,"hashId":"998c30b3019ddf6c5f69178c1c07279c","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2006, uma empresa adquiriu um equipamento, financiado pelo Banco Brasileiro, em\r\n24 parcelas, no valor de 240.000,00. O financiamento passou a ser pago a partir de maio de 2006 e\r\nas parcelas t\u00eam vencimento no \u00faltimo dia de cada m\u00eas. No Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2006, o\r\nfinanciamento estar\u00e1 classificado como:<\/p>","resposta":199619,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passivo Circulante: 40.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 120.000,00.","id":199617,"corpo":"<p align=justify>Passivo Circulante: 40.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 120.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passivo Circulante: 120.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 50.000,00.","id":199618,"corpo":"<p align=justify>Passivo Circulante: 120.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo Circulante: 120.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 40.000,00","id":199619,"corpo":"<p align=justify>Passivo Circulante: 120.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 40.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo Circulante: 50.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 120.000,00","id":199620,"corpo":"<p align=justify>Passivo Circulante: 50.000,00. Passivo Exig\u00edvel a Longo Prazo: 120.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/41997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empres\u00e1rio das artes \u00e9 portador de um t\u00edtulo de cr\u00e9dito de R$ 50.000,00, com vencimento para 180 dias, a uma taxa fixa de 3,5% ao m\u00eas de desconto comercial simples. Desejando se ver livre desta d\u00edvida, resolveu resgatar esse t\u00edtulo, 4 meses antes do vencimento. Nessas condi\u00e7\u00f5es, este empres\u00e1rio pagar\u00e1 pelo t\u00edtulo a quantia de:","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42025,"hashId":"e2009853f3030d81d0d78327d4820431","enunciado":"<P align=justify>Um empres\u00e1rio das artes \u00e9 portador de um t\u00edtulo de cr\u00e9dito de <STRONG>R$ 50.000,00,<\/STRONG> com vencimento para 180 dias, a uma taxa fixa de <STRONG>3,5%<\/STRONG> ao m\u00eas de desconto comercial simples. Desejando se ver livre desta d\u00edvida, resolveu resgatar esse t\u00edtulo, <STRONG>4 <\/STRONG>meses antes do vencimento. Nessas condi\u00e7\u00f5es, este empres\u00e1rio pagar\u00e1 pelo t\u00edtulo a quantia de:<\/P>","resposta":199752,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 43.000,00","id":199752,"corpo":"<p align=justify>R$ 43.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 44.200,00","id":199753,"corpo":"<p align=justify>R$ 44.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 45.000,00","id":199754,"corpo":"<p align=justify>R$ 45.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 46.500,00","id":199755,"corpo":"<p align=justify>R$ 46.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/42025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se finalidade da Pol\u00edtica Nacional do Idoso:","provas":[{"id":1594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-assistente-social","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":39249,"hashId":"f5a89f7ccabfcaf31cef019466dbd802","enunciado":"<p align=justify>Constitui-se finalidade da Pol\u00edtica Nacional do Idoso:<\/p>","resposta":186857,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Estado em rela\u00e7\u00e3o aos maiores de 60 anos;","id":186855,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o do Estado em rela\u00e7\u00e3o aos maiores de 60 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o do entendimento da sociedade de que o idoso \u00e9 o principal agente das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas atrav\u00e9s dessa pol\u00edtica;","id":186856,"corpo":"<p align=justify>Express\u00e3o do entendimento da sociedade de que o idoso \u00e9\r\no principal agente das transforma\u00e7\u00f5es a serem efetivadas\r\natrav\u00e9s dessa pol\u00edtica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o, e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade;","id":186857,"corpo":"<p align=justify>Assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es\r\npara promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o, e participa\u00e7\u00e3o\r\nefetiva na sociedade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mecanismo de atendimento ao idoso em programas de natureza social enquanto direito de cidadania.","id":186858,"corpo":"<p align=justify>Mecanismo de atendimento ao idoso em programas de\r\nnatureza social enquanto direito de cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/39249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguridade Social tem como abrang\u00eancia de a\u00e7\u00e3o as pol\u00edticas sociais relativas \u00e0s \u00e1reas:","provas":[{"id":1594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-assistente-social","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":39320,"hashId":"b06df55801a31941d3400be03a3dead7","enunciado":"<p align=justify>A Seguridade Social tem como abrang\u00eancia de a\u00e7\u00e3o as\r\npol\u00edticas sociais relativas \u00e0s \u00e1reas:<\/p>","resposta":187170,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da sa\u00fade\/assist\u00eancia\/previd\u00eancia;","id":187170,"corpo":"<p align=justify>Da sa\u00fade\/assist\u00eancia\/previd\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da assist\u00eancia\/trabalho\/sa\u00fade;","id":187172,"corpo":"<p align=justify>Da assist\u00eancia\/trabalho\/sa\u00fade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da previd\u00eancia\/sa\u00fade\/trabalho;","id":187173,"corpo":"<p align=justify>Da previd\u00eancia\/sa\u00fade\/trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da sa\u00fade\/assist\u00eancia\/educa\u00e7\u00e3o.","id":187175,"corpo":"<p align=justify>Da sa\u00fade\/assist\u00eancia\/educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/39320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade) tem como objetivos e atribui\u00e7\u00f5es o que est\u00e1 definido na Lei especial 8.080\/90. Entre as op\u00e7\u00f5es elencadas assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-assistente-social","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":39353,"hashId":"80ee6f5a136df2b39be5ec5ecaafb6a2","enunciado":"<p align=justify>O SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade) tem como objetivos e\r\natribui\u00e7\u00f5es o que est\u00e1 definido na Lei especial 8.080\/90.\r\nEntre as op\u00e7\u00f5es elencadas assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":187329,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado promover condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio;","id":187328,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano,\r\ndevendo o Estado promover condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu\r\npleno exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade;","id":187329,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e\r\ndeterminantes da sa\u00fade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e programas de sa\u00fade devem ser executados conjuntamente pela sociedade civil e os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos;","id":187330,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es e programas de sa\u00fade devem ser executados\r\nconjuntamente pela sociedade civil e os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A iniciativa privada tem como dever participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":187331,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa privada tem como dever participar do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/39353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) trata de medidas de prote\u00e7\u00e3o mediante a viola\u00e7\u00e3o dos direitos e deveres da crian\u00e7a e \/ou do adolescente. Entre essas medidas, podemos citar:","provas":[{"id":1594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-assistente-social","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":39370,"hashId":"6c892e30f23ff20bf8f978188e56b9c9","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) trata de\r\nmedidas de prote\u00e7\u00e3o mediante a viola\u00e7\u00e3o dos direitos e\r\ndeveres da crian\u00e7a e \/ou do adolescente. Entre essas\r\nmedidas, podemos citar:<\/p>","resposta":187412,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilidade de alimenta\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 01 ano;","id":187409,"corpo":"<p align=justify>Possibilidade de alimenta\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 01 ano;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolsa escola para o ensino fundamental e m\u00e9dio;","id":187410,"corpo":"<p align=justify>Bolsa escola para o ensino fundamental e m\u00e9dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o em programas sistem\u00e1ticos de lazer e cultura;","id":187411,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o em programas sistem\u00e1ticos de lazer e cultura;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o em programas comunit\u00e1rio ou oficial de aux\u00edlio \u00e0 fam\u00edlia, a crian\u00e7a e ao adolescente.","id":187412,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o em programas comunit\u00e1rio ou oficial de aux\u00edlio\r\n\u00e0 fam\u00edlia, a crian\u00e7a e ao adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/39370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma intra-ductal:","provas":[{"id":1253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":29136,"hashId":"f42b82592d37e8f2d35e59f0a87de643","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 incorreto afirmar com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma intra-ductal:<\/p>","resposta":139305,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para o linfonodo sentinela ","id":139305,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para o linfonodo sentinela\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"margens livres e satisfat\u00f3rias s\u00e3o fundamentais para o tratamento ","id":139306,"corpo":"<p align=justify>margens livres e satisfat\u00f3rias s\u00e3o fundamentais para o tratamento\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radioterapia deve ser realizada ap\u00f3s cirurgia conservadora ","id":139307,"corpo":"<p align=justify>radioterapia deve ser realizada ap\u00f3s cirurgia conservadora\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tipo histol\u00f3gico \u00e9 importante fator progn\u00f3stico ","id":139308,"corpo":"<p align=justify>o tipo histol\u00f3gico \u00e9 importante fator progn\u00f3stico\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hormonioterapia \u00e9 op\u00e7\u00e3o em pacientes com receptores positivos","id":139309,"corpo":"<p align=justify>hormonioterapia \u00e9 op\u00e7\u00e3o em pacientes com receptores positivos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/29136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas \/ Programa\u00e7\u00e3o","id":2243}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as atividades apresentadas s\u00e3o de gerenciamento em projeto de software, EXCETO:","provas":[{"id":1230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas \/ Programa\u00e7\u00e3o","id":2243},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-analise-de-sistemas-programacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas \/ Programa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":29139,"hashId":"0d72d41a4d3067e43bba85038d6bfeff","enunciado":"Todas as atividades apresentadas s\u00e3o de gerenciamento em projeto de software, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:","resposta":139334,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o\/avalia\u00e7\u00e3o de pessoal","id":139329,"corpo":"Sele\u00e7\u00e3o\/avalia\u00e7\u00e3o de pessoal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de propostas","id":139330,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o de propostas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento e programa\u00e7\u00e3o de projetos","id":139332,"corpo":"Planejamento e programa\u00e7\u00e3o de projetos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o e testes","id":139334,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o e testes","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoramento e revis\u00f5es de projetos","id":139336,"corpo":"Monitoramento e revis\u00f5es de projetos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/29139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a corrente alternada N\u00c3O est\u00e1 definida corretamente.","provas":[{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":29162,"hashId":"4e184142dd72f0f3d0fc27fc28c4b69a","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a corrente alternada <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> est\u00e1 definida <STRONG><EM>corretamente<\/EM><\/STRONG>.<\/P>","resposta":139413,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma corrente que alternadamente cresce e decresce em grandeza em rela\u00e7\u00e3o ao tempo e de acordo com alguma lei definida.","id":139410,"corpo":"<p align=justify>Uma corrente que alternadamente cresce e decresce em grandeza em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntempo e de acordo com alguma lei definida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma corrente oscilat\u00f3ria cujos valores se repetem em iguais intervalos de tempo.","id":139411,"corpo":"<p align=justify>Uma corrente oscilat\u00f3ria cujos valores se repetem em iguais intervalos de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma corrente peri\u00f3dica cujo valor m\u00e9dio em um per\u00edodo \u00e9 zero.","id":139412,"corpo":"<p align=justify>Uma corrente peri\u00f3dica cujo valor m\u00e9dio em um per\u00edodo \u00e9 zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma corrente aperi\u00f3dica cujo valor eficaz \u00e9 nulo.","id":139413,"corpo":"<p align=justify>Uma corrente aperi\u00f3dica cujo valor eficaz \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/29162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas concernentes aos motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o. I. Quando o escorregamento for nulo, a corrente no rotor tamb\u00e9m ser\u00e1 nula. II. O conjugado motor de um motor de indu\u00e7\u00e3o \u00e9 m\u00e1ximo na velocidade de plena carga. III. A corrente no motor \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua rota\u00e7\u00e3o. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":29201,"hashId":"488a1a66c06140e0c1bb7cfbdd21babd","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas concernentes aos motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Quando o escorregamento for nulo, a corrente no rotor tamb\u00e9m ser\u00e1 nula.<\/p>\r\n<p align=justify>II. O conjugado motor de um motor de indu\u00e7\u00e3o \u00e9 m\u00e1ximo na velocidade de plena carga.<\/p>\r\n<p align=justify>III. A corrente no motor \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua rota\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":139607,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":139607,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":139608,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":139609,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":139610,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/29201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de controle de motores el\u00e9tricos visam controlar os seguintes par\u00e2metros de um motor el\u00e9trico, EXCETO","provas":[{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":29206,"hashId":"555cd4d5ce0889c3c084c0b5b911a8d4","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de controle de motores el\u00e9tricos visam controlar os seguintes par\u00e2metros\r\nde um motor el\u00e9trico, <B>EXCETO<\/B><\/p>","resposta":139623,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade.","id":139621,"corpo":"<p align=justify>velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjugado motor.","id":139622,"corpo":"<p align=justify>conjugado motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumo de corrente.","id":139623,"corpo":"<p align=justify>consumo de corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o angular.","id":139624,"corpo":"<p align=justify>posi\u00e7\u00e3o angular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/29206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal conseq\u00fc\u00eancia da presen\u00e7a de harm\u00f4nicos de 3\u00aa ordem em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9","provas":[{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":29212,"hashId":"cf39ff57d588611bca46d81807dbfd41","enunciado":"<p align=justify>A principal conseq\u00fc\u00eancia da presen\u00e7a de harm\u00f4nicos de 3\u00aa ordem em uma instala\u00e7\u00e3o\r\nel\u00e9trica \u00e9<\/p>","resposta":139650,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de forma aleat\u00f3ria.","id":139648,"corpo":"<p align=justify>atua\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de forma aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento no consumo de energia.","id":139649,"corpo":"<p align=justify>aumento no consumo de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente excessiva no condutor neutro.","id":139650,"corpo":"<p align=justify>corrente excessiva no condutor neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia.","id":139651,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/29212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de carga el\u00e9trica que produz harm\u00f4nicos de corrente na rede el\u00e9trica s\u00e3o","provas":[{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":29219,"hashId":"9eeac021ed42782edc555ad1332f695c","enunciado":"<p align=justify>O tipo de carga el\u00e9trica que produz harm\u00f4nicos de corrente na rede el\u00e9trica s\u00e3o<\/p>","resposta":139677,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargas capacitivas.","id":139675,"corpo":"<p align=justify>cargas capacitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cargas n\u00e3o lineares.","id":139677,"corpo":"<p align=justify>cargas n\u00e3o lineares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cargas resistivas.","id":139679,"corpo":"<p align=justify>cargas resistivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cargas vari\u00e1veis em pequeno intervalo de tempo.","id":139681,"corpo":"<p align=justify>cargas vari\u00e1veis em pequeno intervalo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/29219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho tem v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es e prop\u00f3sitos, dentre os quais: I- Localizar pessoas com caracter\u00edsticas e atitudes adequadas ao neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. II- Indicar se as pessoas est\u00e3o sendo adequadamente recompensadas e remuneradas. III- Verificar se o tempo de servi\u00e7o se constitui no melhor crit\u00e9rio de promo\u00e7\u00e3o. IV- Propiciar a retroa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas sobre o desenvolvimento de suas tarefas. O correto est\u00e1 apenas em:","provas":[{"id":1862,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":46290,"hashId":"f37d0032f9d72dc74618430983149a6a","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho tem v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es e prop\u00f3sitos, dentre os quais:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Localizar pessoas com caracter\u00edsticas e atitudes adequadas ao neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>II- Indicar se as pessoas est\u00e3o sendo adequadamente recompensadas e remuneradas.<\/p>\r\n<p align=justify>III- Verificar se o tempo de servi\u00e7o se constitui no melhor crit\u00e9rio de promo\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>IV- Propiciar a retroa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas sobre o desenvolvimento de suas tarefas.<\/p>\r\n<p align=justify>O correto est\u00e1 apenas em:<\/p>","resposta":219977,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV. ","id":219974,"corpo":"<p align=justify>I e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":219975,"corpo":"<p align=justify>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":219976,"corpo":"<p align=justify>I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":219977,"corpo":"<p align=justify> I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 32, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":40259,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 32, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/46290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1862,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":46304,"hashId":"a7e1aec4ee8af101a9269edfc3d6bac5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":220036,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por fun\u00e7\u00e3o, por \u00e1rea geogr\u00e1fica, por cliente, por produto e por fornecedor.","id":220035,"corpo":"<p align=justify>Por fun\u00e7\u00e3o, por \u00e1rea geogr\u00e1fica, por cliente, por produto e por fornecedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Por fun\u00e7\u00e3o, por \u00e1rea geogr\u00e1fica, por cliente, por produto, por processo, por estrutura matricial e mista. ","id":220036,"corpo":"<p align=justify> Por fun\u00e7\u00e3o, por \u00e1rea geogr\u00e1fica, por cliente, por produto, por processo, por estrutura matricial e \r\nmista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Por estrutura, por projeto, por processo, por cliente, por fornecedor e produto. ","id":220037,"corpo":"<p align=justify> Por estrutura, por projeto, por processo, por cliente, por fornecedor e produto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Por estrutura, por quantidade, por cliente, por fornecedor e produto.","id":220038,"corpo":"<p align=justify> Por estrutura, por quantidade, por cliente, por fornecedor e produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 32, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":40259,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 32, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/46304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames para a pesquisa post-mortem de cisticercos em bovinos s\u00e3o realizados em:","provas":[{"id":1860,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-veterinario","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Veterin\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":46308,"hashId":"b18357bc59559d2e725981dc7ae8c477","enunciado":"<p align=justify>Os exames para a pesquisa post-mortem de cisticercos\r\nem bovinos s\u00e3o realizados em:<\/p>","resposta":220060,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00e3o e diafragma;","id":220057,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00e3o e diafragma;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, l\u00edngua e intestinos;","id":220058,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, l\u00edngua e intestinos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, l\u00edngua e est\u00f4mago;","id":220059,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a, cora\u00e7\u00e3o, l\u00edngua e est\u00f4mago;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a, l\u00edngua, cora\u00e7\u00e3o e diafragma.","id":220060,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a, l\u00edngua, cora\u00e7\u00e3o e diafragma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/46308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao comportamento da Salmonella no que se refere aos fatores extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":1860,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-veterinario","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Veterin\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":46318,"hashId":"3ea3cdd5cb6e72c8affbcb2c6642f632","enunciado":"<p align=justify>Com respeito ao comportamento da Salmonella no que\r\nse refere aos fatores extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":220107,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu m\u00e1ximo desenvolvimento ocorre em meio b\u00e1sico (pH &gt; 7,0);","id":220104,"corpo":"<p align=justify>Seu m\u00e1ximo desenvolvimento ocorre em meio b\u00e1sico (pH\r\n&gt; 7,0);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 rapidamente destru\u00edda em suco de laranja, pois este apresenta pH pr\u00f3ximo a 3,5;","id":220105,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 rapidamente destru\u00edda em suco de laranja, pois este\r\napresenta pH pr\u00f3ximo a 3,5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sobrevive em carnes curadas com salmoura a 5,2%;","id":220106,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sobrevive em carnes curadas com salmoura a 5,2%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus crescimentos s\u00e3o inibidos em concentra\u00e7\u00e3o salinas superior a 8,0%.","id":220107,"corpo":"<p align=justify>Seus crescimentos s\u00e3o inibidos em concentra\u00e7\u00e3o salinas\r\nsuperior a 8,0%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/46318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas oficiais para a colheita e o envio de amostras de produtos de origem animal para fins de an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmicas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":1860,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-veterinario","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Veterin\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":46328,"hashId":"8f264d61d0c7ad02ea80964526903526","enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas oficiais para a colheita e o envio\r\nde amostras de produtos de origem animal para fins de\r\nan\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmicas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":220151,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mesma amostra deve ser utilizada para as an\u00e1lises microbiol\u00f3gica e f\u00edsico-qu\u00edmicas;","id":220150,"corpo":"<p align=justify>A mesma amostra deve ser utilizada para as an\u00e1lises\r\nmicrobiol\u00f3gica e f\u00edsico-qu\u00edmicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, as amostras devem ser remetidas na embalagem original do alimento.","id":220151,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, as amostras devem ser remetidas na\r\nembalagem original do alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade m\u00ednima da amostra a ser remetida ao laborat\u00f3rio depende do tamanho do lote do produto;","id":220152,"corpo":"<p align=justify>A quantidade m\u00ednima da amostra a ser remetida ao\r\nlaborat\u00f3rio depende do tamanho do lote do produto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio das an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, o tempo entre a remessa da amostra e sua chegada ao laborat\u00f3rio \u00e9 irrelevante para as an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmicas.","id":220153,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio das an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, o tempo entre\r\na remessa da amostra e sua chegada ao laborat\u00f3rio \u00e9\r\nirrelevante para as an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"}],"slug":"veterinaria\/46328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa INCORRETA acerca de um plano de amostragem de alimentos, para fins de tomada de decis\u00e3o com respeito ao destino do lote;","provas":[{"id":1860,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-veterinario","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Veterin\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":46339,"hashId":"f8f02e27e18b645f1ee47391fef4f885","enunciado":"<p align=justify>Qual a alternativa INCORRETA acerca de um plano de\r\namostragem de alimentos, para fins de tomada de decis\u00e3o\r\ncom respeito ao destino do lote;<\/p>","resposta":220195,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lote \u00e9 uma quantidade de alimento, com as mesmas composi\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e sensoriais, produzida e manuseada sob as mesma condi\u00e7\u00f5es;","id":220192,"corpo":"<p align=justify>Lote \u00e9 uma quantidade de alimento, com as mesmas\r\ncomposi\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e sensoriais,\r\nproduzida e manuseada sob as mesma condi\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que uma amostra represente um lote, ela deve ser formada por um determinado n\u00famero de unidades escolhidas ao acaso;","id":220193,"corpo":"<p align=justify>Para que uma amostra represente um lote, ela deve ser\r\nformada por um determinado n\u00famero de unidades escolhidas\r\nao acaso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos planos de duas classes, a unidade analisada por ser classificada como aceit\u00e1vel ou inaceit\u00e1vel;","id":220194,"corpo":"<p align=justify>Nos planos de duas classes, a unidade analisada por ser\r\nclassificada como aceit\u00e1vel ou inaceit\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma amostra de lote \u00e9 formada por n unidades amostrais que devem ser analisadas em conjunto ou pool.","id":220195,"corpo":"<p align=justify>Uma amostra de lote \u00e9 formada por n unidades amostrais\r\nque devem ser analisadas em conjunto ou pool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"}],"slug":"veterinaria\/46339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Texto, a informalidade presente em grande parte das micro e pequenas empresas brasileiras contribui para ","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":62913,"hashId":"b8f63227c80ce7a49b2e83c8fb792c6a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Texto, a informalidade presente em grande parte das micro e pequenas empresas brasileiras contribui para \r\n\r\n<\/p>","resposta":297162,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover um acentuado cen\u00e1rio de desconfian\u00e7a entre os seus funcion\u00e1rios.","id":297161,"corpo":"<p align=justify>promover um acentuado cen\u00e1rio de desconfian\u00e7a entre os seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometer tanto o crescimento como a competitividade destas. ","id":297162,"corpo":"<p align=justify>comprometer tanto o crescimento como a competitividade destas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intensificar a ado\u00e7\u00e3o de ferramentas formais.","id":297163,"corpo":"<p align=justify>intensificar a ado\u00e7\u00e3o de ferramentas formais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acentuar a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem no avan\u00e7o dessas empresas.","id":297164,"corpo":"<p align=justify>acentuar a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem no avan\u00e7o dessas empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agravar o quadro de crises j\u00e1 existentes no \u00e2mbito familiar.","id":297165,"corpo":"<p align=justify>agravar o quadro de crises j\u00e1 existentes no \u00e2mbito familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ","id":54684,"enunciado":"<P>TEXTO<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2420\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/62913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre CONCORD\u00c2NCIA NOMINAL e VERBAL, analise os itens abaixo. I. \"A maioria das micro e pequenas empresas brasileiras tem origem familiar.\" (1\u00ba par\u00e1grafo) - estaria tamb\u00e9m correto, se o verbo sublinhado estivesse flexionado na 3\u00aa. pessoa do plural. II. \"...n\u00e3o importa o tamanho da empresa.\" (2\u00ba par\u00e1grafo) - o verbo sublinhado concorda com o seu sujeito, \"empresa\".\nIII. \"...serem vistas como vantagens competitivas...\" (1\u00ba par\u00e1grafo) - se o termo sublinhado fosse substitu\u00eddo por \"aspectos\", o termo \"competitivas\" permaneceria inalterado em sua grafia. IV. \"Mas \u00e9 comum ouvirmos pequenos e micro empres\u00e1rios argumentarem que s\u00e3o \"pequenos demais... \" (2\u00ba par\u00e1grafo) - o termo sublinhado concorda em g\u00eanero e n\u00famero com o nome a que se refere, \"empres\u00e1rios\". Est\u00e3o corretos apenas os itens ","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":62948,"hashId":"ca348a400a60a1f5f4c5edfac8999815","enunciado":"<P>Sobre CONCORD\u00c2NCIA NOMINAL e VERBAL, analise os itens abaixo. <\/P>\n<P>I. \"A maioria das micro e pequenas empresas brasileiras tem origem familiar.\" (1\u00ba par\u00e1grafo) - estaria tamb\u00e9m correto, se o verbo sublinhado estivesse flexionado na 3\u00aa. pessoa do plural. <\/P>\n<P>II. \"...n\u00e3o importa o tamanho da empresa.\" (2\u00ba par\u00e1grafo) - o verbo sublinhado concorda com o seu sujeito, \"empresa\".<\/P>\n<P>III. \"...serem vistas como vantagens competitivas...\" (1\u00ba par\u00e1grafo) - se o termo sublinhado fosse substitu\u00eddo por \"aspectos\", o termo \"competitivas\" permaneceria inalterado em sua grafia. <\/P>\n<P>IV. \"Mas \u00e9 comum ouvirmos pequenos e micro empres\u00e1rios argumentarem que s\u00e3o \"pequenos demais... \" (2\u00ba par\u00e1grafo) - o termo sublinhado concorda em g\u00eanero e n\u00famero com o nome a que se refere, \"empres\u00e1rios\". <\/P>\n<P>Est\u00e3o corretos apenas os itens <\/P>","resposta":297330,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":297330,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":297331,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":297332,"corpo":" I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":297333,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, III e IV.","id":297334,"corpo":" I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ","id":54684,"enunciado":"<P>TEXTO<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2420\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/62948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo apresentam-se alguns fragmentos do Texto, e, em cada um deles, inseriu-se um pronome em par\u00eanteses e apenas um destes se classifica como um PRONOME DE TRATAMENTO. Assinale a alternativa que o cont\u00e9m.","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":62981,"hashId":"1e8c655803ea46cd2d19bf2869d34788","enunciado":"<p align=justify>Abaixo apresentam-se alguns fragmentos do Texto, e, em cada um deles, inseriu-se um pronome em par\u00eanteses e apenas um destes se classifica como um PRONOME DE TRATAMENTO. Assinale a alternativa que o cont\u00e9m.<\/p>","resposta":297492,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...compromisso de todos (ALGU\u00c9M) com os objetivos da empresa...\"","id":297490,"corpo":"<p align=justify>\"...compromisso de todos (ALGU\u00c9M) com os objetivos da empresa...\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...compromete seu (VOSSO) crescimento e sua competitividade no futuro.\" ","id":297491,"corpo":"<p align=justify>\"...compromete seu (VOSSO) crescimento e sua competitividade no futuro.\" <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Para sobreviver em um mundo cada vez mais competitivo, \u00e9 essencial (VOC\u00ca) investir na profissionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.\" ","id":297492,"corpo":"<p align=justify>\"Para sobreviver em um mundo cada vez mais competitivo, \u00e9 essencial (VOC\u00ca) investir na profissionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.\" <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...para adotar certas (ALGUMAS) pr\u00e1ticas formais de gest\u00e3o...\"","id":297493,"corpo":"<p align=justify>\"...para adotar certas (ALGUMAS) pr\u00e1ticas formais de gest\u00e3o...\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \"...precisam concentrar toda a sua (VOSSA) for\u00e7a apenas na opera\u00e7\u00e3o...\"","id":297494,"corpo":"<p align=justify> \"...precisam concentrar toda a sua (VOSSA) for\u00e7a apenas na opera\u00e7\u00e3o...\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/62981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cr\u00e9ditos adicionais, podemos afirmar: I. Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios caracterizam-se pela imprevisibilidade do fato, que requer a\u00e7\u00e3o urgente do poder p\u00fablico, dispensando assim a indica\u00e7\u00e3o da ori-gem dos recursos.II. Os cr\u00e9ditos especiais visam a atingir objetivos n\u00e3o previstos no or\u00e7amento.III. Um cr\u00e9dito especial, aberto em 12 de outubro de 2003, certamente ser\u00e1 pror-rogado para o exerc\u00edcio de 2004.","provas":[{"id":2627,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fjp-mg-2007-fumarc-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - FJP - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":69528,"hashId":"e09666c1a7a67d8abd095fb6c63c6687","enunciado":"<P align=justify>Sobre os cr\u00e9ditos adicionais, podemos afirmar:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios caracterizam-se pela imprevisibilidade do fato, que requer a\u00e7\u00e3o urgente do poder p\u00fablico, dispensando assim a indica\u00e7\u00e3o da ori-gem dos recursos.<BR>II. Os cr\u00e9ditos especiais visam a atingir objetivos n\u00e3o previstos no or\u00e7amento.<BR>III. Um cr\u00e9dito especial, aberto em 12 de outubro de 2003, certamente ser\u00e1 pror-rogado para o exerc\u00edcio de 2004.<\/P>","resposta":328234,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":328234,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":328235,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":328236,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":328237,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/69528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quociente de execu\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 de:","provas":[{"id":2627,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fjp-mg-2007-fumarc-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - FJP - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":69543,"hashId":"f0d2145eae75e3805be90f0229e06f02","enunciado":"<p align=justify>O quociente de execu\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 de:<\/p>","resposta":328302,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,35","id":328299,"corpo":"<p align=justify>0,35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,91","id":328300,"corpo":"<p align=justify>0,91<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,00","id":328301,"corpo":"<p align=justify>1,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,38","id":328302,"corpo":"<p align=justify>2,38<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Tomando-se como base o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 42 a 44. ","id":60948,"enunciado":"<P align=justify>INSTRU\u00c7\u00c3O: Tomando-se como base o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 42 a 44.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2627\/ScreenHunter_33.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/69543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o das propostas or\u00e7ament\u00e1rias anual e plurianual, ser\u00e1 aplicada a classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2627,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1448},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fjp-mg-2007-fumarc-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - FJP - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":69580,"hashId":"65052dce94de77f0f9b91391f91464e7","enunciado":"<P align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o das propostas or\u00e7ament\u00e1rias anual e plurianual, ser\u00e1 aplicada a classifica\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":328456,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizacional-estrutural.","id":328453,"corpo":"<p align=justify>Organizacional-estrutural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetiva-explicativa.","id":328454,"corpo":"<p align=justify>Projetiva-explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derivada-origin\u00e1ria.","id":328455,"corpo":"<p align=justify>Derivada-origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Program\u00e1tica.","id":328456,"corpo":"<p align=justify>Program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/69580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Publicidade e Propaganda","id":1976}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tEn la frase \"Y Emiliano logra cumplirlo...\" (l\u00ednea 9), el pronombre subrayado se refiere al hecho de que el profesor logra cumplir:","provas":[{"id":1406,"cargo":{"descricao":"Publicidade e Propaganda","id":1976},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Publicidade e Propaganda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":33786,"hashId":"3221034a26b566a1d95b0d74dcdf614c","enunciado":"<p align=justify>\tEn la frase \"Y Emiliano logra cumplirlo...\" (l\u00ednea 9), el pronombre subrayado se refiere al hecho de que el profesor logra cumplir:<\/p>","resposta":160802,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tque los alumnos se relajen en clase","id":160802,"corpo":"<p align=justify>\tque los alumnos se relajen en clase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que los j\u00f3venes se aburran en clase.","id":160803,"corpo":"<p align=justify>que los j\u00f3venes se aburran en clase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que la m\u00fasica baje el estr\u00e9s de otros docentes","id":160804,"corpo":"<p align=justify>que la m\u00fasica baje el estr\u00e9s de otros docentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que las fieras bromeen con sus alumnos","id":160805,"corpo":"<p align=justify>que las fieras bromeen con sus alumnos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que los chicos se fastidien con el profesor","id":160806,"corpo":"<p align=justify>que los chicos se fastidien con el profesor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/33786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo","id":2251}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria Matem\u00e1tica da Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma teoria otimizada das mensagens em cujo esquema h\u00e1 um(a)","provas":[{"id":1384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo","id":2251},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":33789,"hashId":"3cbb40e3b8cdd2ab897e7027db9b5615","enunciado":"A Teoria Matem\u00e1tica da Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma teoria otimizada das mensagens em cujo esquema h\u00e1 um(a)","resposta":160821,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte ou nascente da informa\u00e7\u00e3o, a partir da qual \u00e9 emitido um sinal, atrav\u00e9s de um aparelho transmissor. Esse sinal viaja atrav\u00e9s de um canal, ao longo do qual pode ser perturbado por um ru\u00eddo. Quando sai do canal, o sinal \u00e9 captado por um receptor que o converte em mensagem que, como tal, \u00e9 compreendida pelo destinat\u00e1rio.","id":160821,"corpo":"fonte ou nascente da informa\u00e7\u00e3o, a partir da qual \u00e9 emitido um sinal, atrav\u00e9s de um aparelho transmissor. Esse\r\nsinal viaja atrav\u00e9s de um canal, ao longo do qual pode ser perturbado por um ru\u00eddo. Quando sai do canal, o\r\nsinal \u00e9 captado por um receptor que o converte em mensagem que, como tal, \u00e9 compreendida pelo\r\ndestinat\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destinat\u00e1rio, a partir do qual \u00e9 emitido um sinal, atrav\u00e9s de um aparelho transmissor. Esse sinal viaja atrav\u00e9s de um ru\u00eddo, ao longo do qual pode ser perturbado por um sinal. Quando sai do sinal, o canal \u00e9 captado por uma fonte que o converte em sinal novamente que, como tal, \u00e9 compreendido pelo receptor.","id":160822,"corpo":"destinat\u00e1rio, a partir do qual \u00e9 emitido um sinal, atrav\u00e9s de um aparelho transmissor. Esse sinal viaja atrav\u00e9s de\r\num ru\u00eddo, ao longo do qual pode ser perturbado por um sinal. Quando sai do sinal, o canal \u00e9 captado por uma\r\nfonte que o converte em sinal novamente que, como tal, \u00e9 compreendido pelo receptor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo comunicativo que envolve tr\u00eas perguntas cl\u00e1ssicas: \"Quem?\", \"Diz o qu\u00ea?\" e \"Com que efeito?\".","id":160823,"corpo":"processo comunicativo que envolve tr\u00eas perguntas cl\u00e1ssicas: \"Quem?\", \"Diz o qu\u00ea?\" e \"Com que efeito?\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo comunicativo que se constitui na f\u00f3rmula cl\u00e1ssica do jornalismo: 3Q + O + P + C.","id":160824,"corpo":"processo comunicativo que se constitui na f\u00f3rmula cl\u00e1ssica do jornalismo: 3Q + O + P + C.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo comunicativo baseado em duas perguntas b\u00e1sicas: \"O que os mass media fazem com as pessoas?\" e \"O que as pessoas fazem com os mass media?\".","id":160825,"corpo":"processo comunicativo baseado em duas perguntas b\u00e1sicas: \"O que os mass media fazem com as pessoas?\" e \"O\r\nque as pessoas fazem com os mass media?\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/33789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},{"descricao":"Revisor","id":2006}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto N\u00c3O menciona como causa para a presen\u00e7a do t\u00e9dio na sociedade moderna","provas":[{"id":1421,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Taqu\u00edgrafo - 2007"},{"id":1395,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Revisor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":33888,"hashId":"ee4b53031bdd3cdd1d849bc381326ebf","enunciado":"<P align=justify>O texto <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> menciona como causa para a presen\u00e7a do t\u00e9dio na sociedade moderna<\/P>","resposta":161252,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de atividades f\u00edsicas compuls\u00f3rias relacionadas com a sobreviv\u00eancia.","id":161249,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de atividades f\u00edsicas compuls\u00f3rias relacionadas com a sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a facilidade de acesso aos bens que prov\u00eaem as necessidades f\u00edsicas prim\u00e1rias.","id":161250,"corpo":"<p align=justify>a facilidade de acesso aos bens que prov\u00eaem as necessidades f\u00edsicas prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o da mobilidade f\u00edsica e priva\u00e7\u00e3o de certas liberdades.","id":161251,"corpo":"<p align=justify>a limita\u00e7\u00e3o da mobilidade f\u00edsica e priva\u00e7\u00e3o de certas liberdades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prolifera\u00e7\u00e3o de empresas e de espa\u00e7os de lazer e de consumo.","id":161252,"corpo":"<p align=justify>a prolifera\u00e7\u00e3o de empresas e de espa\u00e7os de lazer e de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":29594,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1421\/texto_1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},{"descricao":"Revisor","id":2006}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem hist\u00f3rica que faz do t\u00e9dio, o autor s\u00f3 N\u00c3O afirma que o fen\u00f4meno","provas":[{"id":1421,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Taqu\u00edgrafo - 2007"},{"id":1395,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Revisor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":33894,"hashId":"ff071a41d4a7e67a1471ed5c39320f07","enunciado":"<P align=justify>Na abordagem hist\u00f3rica que faz do t\u00e9dio, o autor s\u00f3 <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> afirma que o fen\u00f4meno<\/P>","resposta":161282,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante muito tempo esteve circunscrito a um grupo de pessoas detentoras do poder e do capital.","id":161281,"corpo":"<p align=justify>durante muito tempo esteve circunscrito a um grupo de pessoas detentoras do\r\npoder e do capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi especialmente significativo no per\u00edodo de Stalin e de Hitler, haja vista os acontecimentos fortes e marcantes da \u00e9poca.","id":161282,"corpo":"<p align=justify>foi especialmente significativo no per\u00edodo de Stalin e de Hitler, haja vista os\r\nacontecimentos fortes e marcantes da \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser considerado um tra\u00e7o comum \u00e0s sociedades de economia capitalista e socialista.","id":161283,"corpo":"<p align=justify>pode ser considerado um tra\u00e7o comum \u00e0s sociedades de economia capitalista e\r\nsocialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teve um vertiginoso incremento como conseq\u00fc\u00eancia da populariza\u00e7\u00e3o de bens de consumo decorrente da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":161284,"corpo":"<p align=justify>teve um vertiginoso incremento como conseq\u00fc\u00eancia da populariza\u00e7\u00e3o de bens de\r\nconsumo decorrente da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":29594,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1421\/texto_1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil ainda \u00e9 muito grande o n\u00famero de crian\u00e7as com Febre Reum\u00e1tica Aguda. O acometimento reum\u00e1tico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas cl\u00ednicas:","provas":[{"id":1423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":33985,"hashId":"dd8a077a81ed128239db260c93da6c10","enunciado":"<p align=justify>No Brasil ainda \u00e9 muito grande o n\u00famero de crian\u00e7as com Febre Reum\u00e1tica Aguda. O acometimento reum\u00e1tico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas cl\u00ednicas:<\/p>","resposta":161737,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequenas articula\u00e7\u00f5es (m\u00e3os e p\u00e9s), migrat\u00f3ria, dor moderada ","id":161733,"corpo":"<p align=justify>pequenas articula\u00e7\u00f5es (m\u00e3os e p\u00e9s), migrat\u00f3ria, dor moderada\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grandes articula\u00e7\u00f5es, fixa, dor intensa ","id":161734,"corpo":"<p align=justify>grandes articula\u00e7\u00f5es, fixa, dor intensa\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, pouca dor, com acometimento periarticular ","id":161735,"corpo":"<p align=justify>grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, pouca dor, com acometimento periarticular\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, dor moderada, sem acometimento periarticular ","id":161736,"corpo":"<p align=justify>grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, dor moderada, sem acometimento periarticular\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, dor intensa, com acometimento periarticular","id":161737,"corpo":"<p align=justify>grandes articula\u00e7\u00f5es, migrat\u00f3ria, dor intensa, com acometimento periarticular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/33985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Os l\u00edderes de opini\u00e3o e o fluxo comunicativo em dois n\u00edveis s\u00e3o, pois, apenas uma modalidade espec\u00edfica de um fen\u00f4meno de ordem geral; na din\u00e2mica que gera a forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica &quot;din\u00e2mica em que participam tamb\u00e9m os mass media&quot; o resultado global n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo aos indiv\u00edduos considerados isoladamente; deriva, pelo contr\u00e1rio, da rede de intera\u00e7\u00f5es que une as pessoas umas \u00e0s outras.&quot; (Wolf, Mauro. Teorias da comunica\u00e7\u00e3o. Lisboa: Editorial Presen\u00e7a, 1995.) O texto acima refere diversas discuss\u00f5es relevantes que perpassaram a Escola Americana dos estudos dos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o de massa. Sobre essa vertente de estudos e com base no texto, considere as seguintes afirmativas:\n1. A concep\u00e7\u00e3o de sociedade com indiv\u00edduos atomizados recebendo isoladamente as mensagens dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, referida no texto de Wolf, \u00e9 fundamento da teoria da agulha hipod\u00e9rmica.\n2. Os l\u00edderes de opini\u00e3o fazem parte de uma vertente de estudos que defende que os efeitos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser compreendidos sen\u00e3o a partir da an\u00e1lise das intera\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre os destinat\u00e1rios.\n3. Os l\u00edderes de opini\u00e3o s\u00e3o pessoas que, pela posi\u00e7\u00e3o social, t\u00eam capacidade de influenciar as opini\u00f5es de indiv\u00edduos menos informados ou em posi\u00e7\u00e3o social inferior sobre qualquer tema abordado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\n4. O conceito de l\u00edderes de opini\u00e3o refor\u00e7a a no\u00e7\u00e3o de sociedade de massa, pois aponta para a exist\u00eancia de uma massa incapaz de pensar sozinha e moldada por pessoas mais informadas e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\nAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1420,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33989,"hashId":"cb444552e42eaa205ea75c2e7e057d9c","enunciado":"<p>&quot;Os l\u00edderes de opini\u00e3o e o fluxo comunicativo em dois n\u00edveis s\u00e3o, pois, apenas uma modalidade espec\u00edfica de um fen\u00f4meno de ordem geral; na din\u00e2mica que gera a forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica &quot;din\u00e2mica em que participam tamb\u00e9m os mass media&quot;  o resultado global n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo aos indiv\u00edduos considerados isoladamente; deriva, pelo contr\u00e1rio, da rede de intera\u00e7\u00f5es que une as pessoas umas \u00e0s outras.&quot; (Wolf, Mauro. Teorias da comunica\u00e7\u00e3o. Lisboa: Editorial Presen\u00e7a, 1995.) O texto acima refere diversas discuss\u00f5es relevantes que perpassaram a Escola Americana dos estudos dos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o de massa. Sobre essa vertente de estudos e com base no texto, considere as seguintes afirmativas:<\/p>\n<p>1. A concep\u00e7\u00e3o de sociedade com indiv\u00edduos atomizados recebendo isoladamente as mensagens dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, referida no texto de Wolf, \u00e9 fundamento da teoria da agulha hipod\u00e9rmica.<\/p>\n<p>2. Os l\u00edderes de opini\u00e3o fazem parte de uma vertente de estudos que defende que os efeitos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser compreendidos sen\u00e3o a partir da an\u00e1lise das intera\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre os destinat\u00e1rios.<\/p>\n<p>3. Os l\u00edderes de opini\u00e3o s\u00e3o pessoas que, pela posi\u00e7\u00e3o social, t\u00eam capacidade de influenciar as opini\u00f5es de indiv\u00edduos menos informados ou em posi\u00e7\u00e3o social inferior sobre qualquer tema abordado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>4. O conceito de l\u00edderes de opini\u00e3o refor\u00e7a a no\u00e7\u00e3o de sociedade de massa, pois aponta para a exist\u00eancia de uma massa incapaz de pensar sozinha e moldada por pessoas mais informadas e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":161738,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tSomente 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras","id":161738,"corpo":"<p align=justify>\tSomente 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":161739,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":161740,"corpo":"<p align=justify>Somente 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":161741,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras","id":161742,"corpo":"<p align=justify>Somente 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403255,"slug":"relacoes-publicas-principais-escolas-teoricas"}],"slug":"relacoes-publicas\/33989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},{"descricao":"Revisor","id":2006}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Basta, a rigor, que \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico se associe o cerceamento de outras possibilidades [...], para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.\" (linhas 41-44) A alternativa em que a nova reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo acima apresenta erro gramatical \u00e9","provas":[{"id":1421,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Taqu\u00edgrafo - 2007"},{"id":1395,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-revisor","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Revisor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":34012,"hashId":"699f6ef7680ed016e54399f3309e568c","enunciado":"<p align=justify>\"Basta, a rigor, que \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico se associe o cerceamento de\r\noutras possibilidades [...], para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.\"\r\n(linhas 41-44)\r\nA alternativa em que a nova reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo acima apresenta erro gramatical \u00e9<\/p>","resposta":161822,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rigor, basta que se associem o cerceamento de outras possibilidades [...] e a satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico, para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.","id":161819,"corpo":"<p align=justify>a rigor, basta que se associem o cerceamento de outras possibilidades [...] e a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico, para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se\r\nencarregue do resto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rigor, basta que se associe o cerceamento de outras possibilidades [...] \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico, para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.","id":161820,"corpo":"<p align=justify>a rigor, basta que se associe o cerceamento de outras possibilidades [...] \u00e0\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico, para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se\r\nencarregue do resto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"basta, a rigor, que se associe a satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico ao cerceamento de outras possibilidades, [...] para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.","id":161821,"corpo":"<p align=justify>basta, a rigor, que se associe a satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico ao\r\ncerceamento de outras possibilidades, [...] para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se\r\nencarregue do resto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bastam, a rigor, a associa\u00e7\u00e3o do cerceamento de outras possibilidades [...] e da satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se encarregue do resto.","id":161822,"corpo":"<p align=justify>bastam, a rigor, a associa\u00e7\u00e3o do cerceamento de outras possibilidades [...] e da\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico para que o tempo ocioso ou in\u00fatil se\r\nencarregue do resto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":29594,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de 01 a 20 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1421\/texto_1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/34012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um desafio de verifica\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre cartografia feito a uma turma, um professor prop\u00f5e um exerc\u00edcio para que os alunos determinem a escala do mapa para tanto, o professor apaga a escala do mapa e fornece apenas as seguintes informa\u00e7\u00f5es \u00e0 turma: 1\u00aa\u00a0- dist\u00e2ncia em linha reta entre duas cidades no mapa: 13 cent\u00edmetros. 2\u00aa\u00a0- dist\u00e2ncia real em linha reta entre estas duas cidades: 65 quil\u00f4metros. Acertar\u00e1 o desafio o aluno que afirmar que a escala do mapa \u00e9:","provas":[{"id":1688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":41301,"hashId":"d60221359cca732bcece64d1bd4d2a18","enunciado":"<p align=justify>Em um desafio de verifica\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre cartografia feito a uma turma, um professor prop\u00f5e um exerc\u00edcio para que os alunos determinem a escala do mapa para tanto, o professor apaga a escala do mapa e fornece apenas as seguintes informa\u00e7\u00f5es \u00e0 turma:<\/p>\r\n<p align=justify>1\u00aa\u00a0- dist\u00e2ncia em linha reta entre duas cidades no mapa: 13 cent\u00edmetros.<\/p>\r\n<p align=justify>2\u00aa\u00a0- dist\u00e2ncia real em linha reta entre estas duas cidades: 65 quil\u00f4metros.<\/p>\r\n<p align=justify>Acertar\u00e1 o desafio o aluno que afirmar que a escala do mapa \u00e9:<\/p>","resposta":196361,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1: 5.000 ","id":196357,"corpo":"<p align=justify>1: 5.000\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1: 6.500 ","id":196358,"corpo":"<p align=justify>1: 6.500\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1: 50.000 ","id":196359,"corpo":"<p align=justify>1: 50.000\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1: 65.000 ","id":196360,"corpo":"<p align=justify>1: 65.000\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1: 500.000","id":196361,"corpo":"<p align=justify>1: 500.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/41301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence &quot;it was possible to develop it sensitively.&quot; (first paragraph), the pronoun it refers to","provas":[{"id":1693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-tecnico-area-comunicacao-social-jornalismo-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":41397,"hashId":"37aabffbe8a7c4706d38e972f55d2306","enunciado":"<p align=justify>In the sentence &quot;it was possible to develop it\r\nsensitively.&quot; (first paragraph), the pronoun it refers\r\nto<\/p>","resposta":196801,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the rainforest.","id":196800,"corpo":"<p align=justify>the rainforest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the hotel.","id":196801,"corpo":"<p align=justify>the hotel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvador.","id":196802,"corpo":"<p align=justify>Salvador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brazil.","id":196803,"corpo":"<p align=justify>Brazil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36091,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1693\/12.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/41397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The best translation for &quot;Brazil s first serious stab at mainstream tourism development&quot; (third paragraph) is","provas":[{"id":1693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-tecnico-area-comunicacao-social-jornalismo-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":41415,"hashId":"c9f068f1ced461820e4c3c39743bf193","enunciado":"<p align=justify>The best translation for &quot;Brazil s first serious stab at\r\nmainstream tourism development&quot; (third paragraph)\r\nis<\/p>","resposta":196883,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira tentativa s\u00e9ria do Brasil no desenvolvimento de um turismo amplamente aceito.","id":196883,"corpo":"<p align=justify>primeira tentativa s\u00e9ria do Brasil no\r\ndesenvolvimento de um turismo amplamente\r\naceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro ferimento s\u00e9rio do Brasil no desenvolvimento de um turismo tendencioso.","id":196884,"corpo":"<p align=justify>primeiro ferimento s\u00e9rio do Brasil no\r\ndesenvolvimento de um turismo tendencioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeira facada s\u00e9ria do Brasil no desenvolvimento de um turismo amplamente aceito.","id":196885,"corpo":"<p align=justify>primeira facada s\u00e9ria do Brasil no\r\ndesenvolvimento de um turismo amplamente\r\naceito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro golpe s\u00e9rio do Brasil no desenvolvimento de um turismo tendencioso.","id":196886,"corpo":"<p align=justify>primeiro golpe s\u00e9rio do Brasil no desenvolvimento\r\nde um turismo tendencioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36091,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1693\/12.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/41415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The tone of the text is","provas":[{"id":1693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":2149},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-tecnico-area-comunicacao-social-jornalismo-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":41429,"hashId":"f1986e0d717f346f73ef8e27aaba0f9e","enunciado":"<p align=justify>The tone of the text is<\/p>","resposta":196948,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informative.","id":196948,"corpo":"<p align=justify>informative.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"didactic.","id":196949,"corpo":"<p align=justify>didactic.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aggressive.","id":196950,"corpo":"<p align=justify>aggressive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarcastic.","id":196951,"corpo":"<p align=justify>sarcastic.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36091,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1693\/12.GIF><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/41429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}