{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19058,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender ao especificado no \u00a73o \u00e9 necess\u00e1rio, estando no IE, acessar o menu","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206819,"hashId":"34f36d08bca1c22afa45299866514620","enunciado":"<P align=justify>Para atender ao especificado no \u00a73<SUP><U>o<\/U><\/SUP> \u00e9 necess\u00e1rio, estando no IE, acessar o menu<\/P>","resposta":854988,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas e depois a op\u00e7\u00e3o Gerenciar Complementos.","id":854984,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas e depois a op\u00e7\u00e3o Gerenciar Complementos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Gerenciar Complementos.","id":854985,"corpo":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Gerenciar Complementos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar Impress\u00e3o.","id":854986,"corpo":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar Impress\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar Impress\u00e3o.","id":854987,"corpo":"Ferramentas e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar Impress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar P\u00e1gina.","id":854988,"corpo":"Arquivo e depois a op\u00e7\u00e3o Configurar P\u00e1gina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, considere o seguinte enunciado: A pol\u00edtica de inform\u00e1tica e de uso de sites do Tribunal recomenda que: \u00a71o &#8722; As mensagens encaminhadas pela intranet n\u00e3o revelem seus destinat\u00e1rios. \u00a72o &#8722; As respostas \u00e0s d\u00favidas gerais dever\u00e3o ser, dentro do poss\u00edvel, pesquisadas em enciclop\u00e9dias na internet, antes de outras a\u00e7\u00f5es. \u00a73o &#8722; Os resultados das pesquisas feitas, conforme \u00a72o que sempre usam aplicativos acessados por meio do Internet Explorer (IE), quando forem impressos, dever\u00e3o contemplar a correta formata\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina para que os textos n\u00e3o sejam truncados. \u00a74o &#8722; Havendo condi\u00e7\u00f5es, a troca de mensagens com di\u00e1logo instant\u00e2neo ter\u00e1 preced\u00eancia sobre a dos demais tipos. \u00a75o &#8722; A transfer\u00eancia de arquivos via internet dever\u00e1 ser feita mediante uso de servi\u00e7o de protocolo espec\u00edfico a essa finalidade, com prote\u00e7\u00e3o de acesso direcionada a usu\u00e1rio autorizado. \u00a76o &#8722; As apresenta\u00e7\u00f5es de trabalhos para as autoridades dever\u00e3o ser projetadas usando aplicativos espec\u00edficos de audiovisual para proje\u00e7\u00e3o de filmes sonoros. \u00a77o &#8722; A vers\u00e3o dos aplicativos e ferramentas usados dever\u00e1 ser a mais atual poss\u00edvel como, por exemplo, Internet Explorer, vers\u00e3o 6 em diante, e Outlook Express, vers\u00e3o 6 em diante, e sempre em sua configura\u00e7\u00e3o original. ","id":152141,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, considere o seguinte enunciado:<\/P>\r\n<P align=justify>A pol\u00edtica de inform\u00e1tica e de uso de <EM>sites<\/EM> do Tribunal recomenda que:<\/P>\r\n<P>\u00a71<SUP><U>o <\/U><\/SUP>&#8722; As mensagens encaminhadas pela intranet n\u00e3o revelem seus destinat\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>\u00a72<SUP><U>o <\/U><\/SUP>&#8722; As respostas \u00e0s d\u00favidas gerais dever\u00e3o ser, dentro do poss\u00edvel, pesquisadas em enciclop\u00e9dias na internet, antes de outras a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>\u00a73<SUP><U>o<\/U><\/SUP> &#8722; Os resultados das pesquisas feitas, conforme \u00a72<SUP><U>o<\/U><\/SUP> que sempre usam aplicativos acessados por meio do Internet Explorer (IE), quando forem impressos, dever\u00e3o contemplar a correta formata\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina para que os textos n\u00e3o sejam truncados. <\/P>\r\n<P>\u00a74<SUP><U>o<\/U><\/SUP> &#8722; Havendo condi\u00e7\u00f5es, a troca de mensagens com di\u00e1logo instant\u00e2neo ter\u00e1 preced\u00eancia sobre a dos demais tipos. <\/P>\r\n<P>\u00a75<SUP><U>o<\/U><\/SUP> &#8722; A transfer\u00eancia de arquivos via internet dever\u00e1 ser feita mediante uso de servi\u00e7o de protocolo espec\u00edfico a essa finalidade, com prote\u00e7\u00e3o de acesso direcionada a usu\u00e1rio autorizado. <\/P>\r\n<P>\u00a76<SUP><U>o<\/U><\/SUP> &#8722; As apresenta\u00e7\u00f5es de trabalhos para as autoridades dever\u00e3o ser projetadas usando aplicativos espec\u00edficos de audiovisual para proje\u00e7\u00e3o de filmes sonoros. <\/P>\r\n<P>\u00a77<SUP><U>o<\/U><\/SUP> &#8722; A vers\u00e3o dos aplicativos e ferramentas usados dever\u00e1 ser a mais atual poss\u00edvel como, por exemplo, Internet Explorer, vers\u00e3o 6 em diante, e Outlook Express, vers\u00e3o 6 em diante, e sempre em sua configura\u00e7\u00e3o original.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/206819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que conceitua corretamente os EPI\u00b4s (Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual):","provas":[{"id":4684,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-servente","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":203737,"hashId":"a8f178e3d13bee35db55dd9ced1b2e75","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que conceitua\r\ncorretamente os EPI\u00b4s (Equipamentos de\r\nProte\u00e7\u00e3o Individual):<\/p>","resposta":842359,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o os materiais de uso \u00edntimo e pessoal do servidor.","id":842357,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os materiais de uso \u00edntimo e pessoal do\r\nservidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os meios empregados no controle de acidentes contra o Patrim\u00f4nio.","id":842358,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os meios empregados no controle de\r\nacidentes contra o Patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o quaisquer meios ou dispositivos destinados a ser utilizados por uma pessoa contra poss\u00edveis riscos amea\u00e7adores da sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a durante o exerc\u00edcio de uma determinada atividade.","id":842359,"corpo":"<P align=justify>S\u00e3o quaisquer meios ou dispositivos destinados a ser utilizados por uma pessoa contra poss\u00edveis<U> riscos<\/U> amea\u00e7adores da sua <U>sa\u00fade<\/U> ou seguran\u00e7a durante o exerc\u00edcio de uma determinada atividade.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os dispositivos usados por uma pessoa para defender-se contra outra, em leg\u00edtima defesa.","id":842360,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os dispositivos usados por uma pessoa\r\npara defender-se contra outra, em leg\u00edtima\r\ndefesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":150032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/203737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 desvantagem do uso de carrinhos na movimenta\u00e7\u00e3o de cargas:","provas":[{"id":4684,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-servente","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":203742,"hashId":"ce94800927a5c29c8db803a769a792c7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0\r\ndesvantagem do uso de carrinhos na\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de cargas:<\/p>","resposta":842373,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o muito onerosos.","id":842370,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o muito onerosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 cara.","id":842371,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 cara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o muito pesados.","id":842372,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o muito pesados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os carrinhos operam lentamente.","id":842373,"corpo":"<p align=justify>Os carrinhos operam lentamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":150037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/203742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta que \u00e9 constitu\u00edda de uma ponta fina e outra chata, e um cabo de madeira, para escavar terra e arrancar pedras chamase:","provas":[{"id":4684,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-servente","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":203754,"hashId":"fe3fd0000e03df13f050780a9903da17","enunciado":"<p align=justify>A ferramenta que \u00e9 constitu\u00edda de uma ponta\r\nfina e outra chata, e um cabo de madeira,\r\npara escavar terra e arrancar pedras chamase:<\/p>","resposta":842430,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enxada.","id":842429,"corpo":"<p align=justify>Enxada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Picareta.","id":842430,"corpo":"<p align=justify>Picareta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1.","id":842431,"corpo":"<p align=justify>P\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foice.","id":842432,"corpo":"<p align=justify>Foice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":150050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/203754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento do card\u00e1pio n\u00e3o se leva em considera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3543,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":120287,"hashId":"d3e7ab4fab982f06ebc5a6535072f837","enunciado":"<p align=justify>No planejamento do card\u00e1pio n\u00e3o se leva em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":561157,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a variedade de cores, pois quanto mais colorido o card\u00e1pio, mais atrativo ser\u00e1 a refei\u00e7\u00e3o.","id":561156,"corpo":"<p align=justify>a variedade de cores, pois quanto mais colorido o\r\ncard\u00e1pio, mais atrativo ser\u00e1 a refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o teor de gordura, quanto mais alimentos cal\u00f3ricos, melhor a refei\u00e7\u00e3o.","id":561157,"corpo":"<p align=justify>o teor de gordura, quanto mais alimentos cal\u00f3ricos,\r\nmelhor a refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as frutas, legumes e hortali\u00e7as da \u00e9poca.","id":561158,"corpo":"<p align=justify>as frutas, legumes e hortali\u00e7as da \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sabor dos alimentos.","id":561159,"corpo":"<p align=justify>o sabor dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a variedade de alimentos.","id":561160,"corpo":"<p align=justify>a variedade de alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/120287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um medicamento parenteral, 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o glicosada a 10% cont\u00eam qual quantidade de glicose?","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206371,"hashId":"46f360ffd09365441b397168c6d34d10","enunciado":"<p align=justify>Em um medicamento parenteral, 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o\r\nglicosada a 10% cont\u00eam qual quantidade de glicose?<\/p>","resposta":852693,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 mg.","id":852689,"corpo":"10 mg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 mg.","id":852690,"corpo":"100 mg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 000 mg.","id":852691,"corpo":"1 000 mg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,1 g.","id":852692,"corpo":"0,1 g.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 000 mg.","id":852693,"corpo":"10 000 mg.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/206371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de \u00f3xido de etileno permite a esteriliza\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de correlatos farmac\u00eauticos, dentre eles, seringas e agulhas. O uso de \u00f3xido de etileno \u00e9 considerado um m\u00e9todo","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206372,"hashId":"45fa8fb875b480164edf46b0cc9955d9","enunciado":"<p align=justify>O uso de \u00f3xido de etileno permite a esteriliza\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie\r\nde correlatos farmac\u00eauticos, dentre eles, seringas e agulhas.\r\nO uso de \u00f3xido de etileno \u00e9 considerado um m\u00e9todo<\/p>","resposta":852697,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsico que usa o calor sob press\u00e3o.","id":852694,"corpo":"f\u00edsico que usa o calor sob press\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsico que usa ar quente.","id":852695,"corpo":"f\u00edsico que usa ar quente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico que usa um l\u00edquido.","id":852696,"corpo":"qu\u00edmico que usa um l\u00edquido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico que usa um g\u00e1s.","id":852697,"corpo":"qu\u00edmico que usa um g\u00e1s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico que usa ar quente.","id":852698,"corpo":"qu\u00edmico que usa ar quente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/206372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma farm\u00e1cia dever\u00e1 comprar um medicamento em quantidade suficiente para um esquema terap\u00eautico que dever\u00e1 ser cumprido por dez dias, por nove pacientes. O medicamento \u00e9 apresentado na forma l\u00edquida, em frascos de cem mililitros. Sabendo-se que cada paciente dever\u00e1 tomar cinco mililitros, de doze em doze horas, quantos frascos a farm\u00e1cia dever\u00e1 comprar?","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206373,"hashId":"6c5eb138379a82d4c2cfaad6d5d3f78d","enunciado":"<p align=justify>Uma farm\u00e1cia dever\u00e1 comprar um medicamento em quantidade\r\nsuficiente para um esquema terap\u00eautico que dever\u00e1 ser\r\ncumprido por dez dias, por nove pacientes. O medicamento\r\n\u00e9 apresentado na forma l\u00edquida, em frascos de cem mililitros.\r\nSabendo-se que cada paciente dever\u00e1 tomar cinco mililitros,\r\nde doze em doze horas, quantos frascos a farm\u00e1cia dever\u00e1\r\ncomprar?<\/p>","resposta":852702,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":852699,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":852700,"corpo":"3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":852701,"corpo":"8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":852702,"corpo":"9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":852703,"corpo":"10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/206373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rastreabilidade de medicamentos \u00e9 um aspecto importante para a","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206374,"hashId":"384108133cf8db50dafede17fcac6acc","enunciado":"<p align=justify>A rastreabilidade de medicamentos \u00e9 um aspecto importante\r\npara a<\/p>","resposta":852708,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farmacoeconomia.","id":852704,"corpo":"Farmacoeconomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Farmacognosia.","id":852705,"corpo":"Farmacognosia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","id":852706,"corpo":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar.","id":852707,"corpo":"Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia.","id":852708,"corpo":"Farmacovigil\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/206374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa farm\u00e1cia hospitalar houve, em um m\u00eas, o consumo dos seguintes medicamentos: 10 unidades do medicamento X, a R$ 500,00 cada unidade; 100 unidades do medicamento Y, a R$ 5,00 cada unidade; 1 000 unidades do medicamento Z, a R$ 50,00 cada unidade; 100 unidades do medicamento W, a R$ 50,00 cada unidade, e 1 000 unidades do medicamento K, a R$ 5,00 cada unidade. De acordo com a t\u00e9cnica de elabora\u00e7\u00e3o da curva ABC, o item financeiramente mais significativo \u00e9 o","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206375,"hashId":"49c341df15dd0460782f332432df0ee6","enunciado":"<p align=justify>Numa farm\u00e1cia hospitalar houve, em um m\u00eas, o consumo dos\r\nseguintes medicamentos: 10 unidades do medicamento X, a\r\nR$ 500,00 cada unidade; 100 unidades do medicamento Y, a\r\nR$ 5,00 cada unidade; 1 000 unidades do medicamento Z, a\r\nR$ 50,00 cada unidade; 100 unidades do medicamento W, a\r\nR$ 50,00 cada unidade, e 1 000 unidades do medicamento K, a\r\nR$ 5,00 cada unidade. De acordo com a t\u00e9cnica de elabora\u00e7\u00e3o\r\nda curva ABC, o item financeiramente mais significativo \u00e9 o<\/p>","resposta":852710,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X.","id":852709,"corpo":"X.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z.","id":852710,"corpo":"Z.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y.","id":852711,"corpo":"Y.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K.","id":852712,"corpo":"K.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"W.","id":852713,"corpo":"W.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/206375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As insulinas podem ser de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida &#8211; come\u00e7am a agir em mais ou menos 1 hora e duram de 6 a 8 horas; de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria &#8211; come\u00e7am a agir em mais ou menos 3 horas e duram 24 horas; e de a\u00e7\u00e3o prolongada &#8211; come\u00e7am a agir em 4 horas e duram 36 horas. Respectivamente, as apresenta\u00e7\u00f5es comerciais das insulinas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, intermedi\u00e1ria e prolongada, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206384,"hashId":"3939407dbfe4bfc20b744521aa124e10","enunciado":"<P align=justify>As insulinas podem ser de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida &#8211; come\u00e7am a agir em mais ou menos 1 hora e duram de 6 a 8 horas; de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria &#8211; come\u00e7am a agir em mais ou menos 3 horas e duram 24 horas; e de a\u00e7\u00e3o prolongada &#8211; come\u00e7am a agir em 4 horas e duram 36 horas. <\/P>\r\n<P align=justify>Respectivamente, as apresenta\u00e7\u00f5es comerciais das insulinas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, intermedi\u00e1ria e prolongada, s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":852755,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iolin R\u00ae, Iolin L\u00ae, Iolin N\u00ae.","id":852754,"corpo":"Iolin R\u00ae, Iolin L\u00ae, Iolin N\u00ae.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iolin R\u00ae, Iolin N\u00ae e Iolin L\u00ae","id":852755,"corpo":"Iolin R\u00ae, Iolin N\u00ae e Iolin L\u00ae","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iolin N\u00ae, Iolin R\u00ae e Iolin L\u00ae.","id":852756,"corpo":"Iolin N\u00ae, Iolin R\u00ae e Iolin L\u00ae.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"olin L\u00ae, Iolin N\u00ae E Iolin R\u00ae.","id":852757,"corpo":"olin L\u00ae, Iolin N\u00ae E Iolin R\u00ae.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iolin N\u00ae, Iolin R\u00ae e Insulina Lantus\u00ae.","id":852758,"corpo":"Iolin N\u00ae, Iolin R\u00ae e Insulina Lantus\u00ae.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/206384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, t\u00eam-se tr\u00eas exemplos de prescri\u00e7\u00f5es: petidina 100 mg, agora; vitamina C 500 mg, \u00e0s refei\u00e7\u00f5es; e metoclopramida 10 mg, VO, na presen\u00e7a de v\u00f4mito, at\u00e9 8\/8h. Respectivamente, as prescri\u00e7\u00f5es de petidina, vitamina C e metoclopramida podem ser chamadas de","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206385,"hashId":"183bfd9986b4323766bb46f4fc15d730","enunciado":"<P align=justify>A seguir, t\u00eam-se tr\u00eas exemplos de prescri\u00e7\u00f5es: petidina 100 mg, agora; vitamina C 500 mg, \u00e0s refei\u00e7\u00f5es; e metoclopramida 10 mg, VO, na presen\u00e7a de v\u00f4mito, at\u00e9 8\/8h. <\/P>\r\n<P align=justify>Respectivamente, as prescri\u00e7\u00f5es de petidina, vitamina C e metoclopramida podem ser chamadas de<\/P>","resposta":852759,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autolimitada, cont\u00ednua e se necess\u00e1ria.","id":852759,"corpo":"autolimitada, cont\u00ednua e se necess\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua, se necess\u00e1ria e autolimitada.","id":852760,"corpo":"cont\u00ednua, se necess\u00e1ria e autolimitada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se necess\u00e1ria, autolimitada e cont\u00ednua.","id":852761,"corpo":"se necess\u00e1ria, autolimitada e cont\u00ednua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autolimitada, se necess\u00e1ria e cont\u00ednua.","id":852762,"corpo":"autolimitada, se necess\u00e1ria e cont\u00ednua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua, autolimitada e se necess\u00e1ria.","id":852763,"corpo":"cont\u00ednua, autolimitada e se necess\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/206385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura, as caracter\u00edsticas desej\u00e1veis da \u00e1rea de estocagem de medicamentos e correlatos quanto ao ambiente e aos produtos termol\u00e1beis devem se manter, respectivamente, em torno de","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206386,"hashId":"b5858733978d1dd45a5acb3ae5569e14","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura, as caracter\u00edsticas desej\u00e1veis da\r\n\u00e1rea de estocagem de medicamentos e correlatos quanto ao\r\nambiente e aos produtos termol\u00e1beis devem se manter, respectivamente,\r\nem torno de<\/p>","resposta":852768,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 4 \u00baC a 6 \u00baC.","id":852764,"corpo":"10 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 4 \u00baC a 6 \u00baC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 6 \u00baC a 12 \u00baC.","id":852765,"corpo":"25 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 6 \u00baC a 12 \u00baC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 8 \u00baC a 10 \u00baC.","id":852766,"corpo":"15 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 8 \u00baC a 10 \u00baC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 6 \u00baC a 8 \u00baC.","id":852767,"corpo":"22 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 6 \u00baC a 8 \u00baC.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 4 \u00baC a 8 \u00baC.","id":852768,"corpo":"20 \u00baC (com varia\u00e7\u00e3o de 2 \u00baC) e de 4 \u00baC a 8 \u00baC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","oab":false,"nome":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419133,"slug":"farmacia-estrutura-organizacional-funcoes-e-objetivos"}],"slug":"farmacia\/206386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 um produto inovador registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.O nome gen\u00e9rico ou do princ\u00edpio ativo dever\u00e1 aparecer com 50% do tamanho da marca.\" Este texto referese ao medicamento","provas":[{"id":4726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":206387,"hashId":"3a6d6d201eee4520d0f8ce1715794508","enunciado":"<p align=justify>\"\u00c9 um produto inovador registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel\r\npela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja\r\nefic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente\r\njunto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o\r\ndo registro.O nome gen\u00e9rico ou do princ\u00edpio ativo dever\u00e1\r\naparecer com 50% do tamanho da marca.\" Este texto referese\r\nao medicamento<\/p>","resposta":852773,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"similar.","id":852769,"corpo":"similar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlado.","id":852770,"corpo":"controlado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rico.","id":852771,"corpo":"gen\u00e9rico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importado.","id":852772,"corpo":"importado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":852773,"corpo":"refer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/206387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":4727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206399,"hashId":"7b488e33445f795d63133eb88d1c80ff","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":852831,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 opcional possuir prote\u00e7\u00e3o lateral.","id":852829,"corpo":"\u00e9 opcional possuir prote\u00e7\u00e3o lateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s utilizados, devem ser apenas lavados.","id":852830,"corpo":"ap\u00f3s utilizados, devem ser apenas lavados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as infec\u00e7\u00f5es causadas na conjuntiva s\u00e3o principalmente devidas a part\u00edculas projetadas da boca do paciente.","id":852831,"corpo":"<p align=justify>as infec\u00e7\u00f5es causadas na conjuntiva s\u00e3o principalmente\r\ndevidas a part\u00edculas projetadas da boca do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisam ser confort\u00e1veis.","id":852832,"corpo":"n\u00e3o precisam ser confort\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem ser substitu\u00eddos pelos \u00f3culos de grau.","id":852833,"corpo":"podem ser substitu\u00eddos pelos \u00f3culos de grau.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/206399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Turbina utilizada para desgaste de esmalte com 40 mil a 100 mil rpm:","provas":[{"id":4727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206408,"hashId":"725fa4a587de411ea2434a3c55edad5b","enunciado":"<p align=justify>Turbina utilizada para desgaste de esmalte com 40 mil a\r\n100 mil rpm:<\/p>","resposta":852876,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"micromotor.","id":852874,"corpo":"micromotor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixa rota\u00e7\u00e3o.","id":852875,"corpo":"baixa rota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alta rota\u00e7\u00e3o.","id":852876,"corpo":"alta rota\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a de m\u00e3o.","id":852877,"corpo":"pe\u00e7a de m\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia rota\u00e7\u00e3o.","id":852878,"corpo":"m\u00e9dia rota\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/206408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel \u00f3timo de fl\u00faor nas \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico que constitui medida mais eficaz para reduzir a c\u00e1rie \u00e9 em torno de","provas":[{"id":4727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206415,"hashId":"4a5599a0cdecf89cc9ce8951434e8e9f","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel \u00f3timo de fl\u00faor nas \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico\r\nque constitui medida mais eficaz para reduzir a c\u00e1rie \u00e9 em\r\ntorno de<\/p>","resposta":852909,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ppm.","id":852909,"corpo":"1 ppm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 ppm.","id":852910,"corpo":"2 ppm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 ppm.","id":852911,"corpo":"3 ppm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 ppm.","id":852912,"corpo":"4 ppm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 ppm.","id":852913,"corpo":"5 ppm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/206415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as orienta\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias cir\u00fargicas, pode-se destacar:","provas":[{"id":4727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206417,"hashId":"0f687e89a2673b1f5f5fbd71331d7d68","enunciado":"<p align=justify>Dentre as orienta\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias cir\u00fargicas, pode-se\r\ndestacar:<\/p>","resposta":852922,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se evitar a escova\u00e7\u00e3o e alimentos quentes.","id":852919,"corpo":"deve-se evitar a escova\u00e7\u00e3o e alimentos quentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve-se evitar a escova\u00e7\u00e3o e alimentos frios.","id":852920,"corpo":"deve-se evitar a escova\u00e7\u00e3o e alimentos frios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se evitar alimentos frios.","id":852921,"corpo":"<p align=justify>a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se\r\nevitar alimentos frios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se evitar alimentos quentes.","id":852922,"corpo":"<p align=justify>a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se\r\nevitar alimentos quentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se evitar quaisquer alimentos.","id":852923,"corpo":"<p align=justify>a escova\u00e7\u00e3o deve ser feita como de costume e deve-se\r\nevitar quaisquer alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/206417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A funda\u00e7\u00e3o pode ser considerada como um componente essencial de toda edifica\u00e7\u00e3o e, para se escolher a funda\u00e7\u00e3o mais adequada, deve-se conhecer os esfor\u00e7os atuantes sobre a edifica\u00e7\u00e3o, bem como as caracter\u00edsticas do solo e dos elementos estruturais que formam as funda\u00e7\u00f5es. A respeito desses aspectos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3508,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":118291,"hashId":"b5da56792cc2b13305f8cfd62e820929","enunciado":"A funda\u00e7\u00e3o pode ser considerada como um componente essencial\r\nde toda edifica\u00e7\u00e3o e, para se escolher a funda\u00e7\u00e3o mais adequada,\r\ndeve-se conhecer os esfor\u00e7os atuantes sobre a edifica\u00e7\u00e3o, bem\r\ncomo as caracter\u00edsticas do solo e dos elementos estruturais que\r\nformam as funda\u00e7\u00f5es. A respeito desses aspectos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":552569,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 atua\u00e7\u00e3o de pequenas cargas, recomenda-se o uso de bloco corrido como funda\u00e7\u00e3o, que pode ser de concreto armado, alvenaria ou pedra.","id":552568,"corpo":"Quando h\u00e1 atua\u00e7\u00e3o de pequenas cargas, recomenda-se o uso\r\nde bloco corrido como funda\u00e7\u00e3o, que pode ser de concreto\r\narmado, alvenaria ou pedra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de um alicerce, \u00e9 constru\u00edda uma cinta de amarra\u00e7\u00e3o que tem a finalidade de absorver esfor\u00e7os n\u00e3oprevistos, suportar pequenos recalques, distribuir o carregamento e combater esfor\u00e7os horizontais.","id":552569,"corpo":"Na execu\u00e7\u00e3o de um alicerce, \u00e9 constru\u00edda uma cinta de\r\namarra\u00e7\u00e3o que tem a finalidade de absorver esfor\u00e7os n\u00e3oprevistos,\r\nsuportar pequenos recalques, distribuir o\r\ncarregamento e combater esfor\u00e7os horizontais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sapatas s\u00e3o funda\u00e7\u00f5es que suportam unicamente esfor\u00e7os de compress\u00e3o simples.","id":552570,"corpo":"Sapatas s\u00e3o funda\u00e7\u00f5es que suportam unicamente esfor\u00e7os de\r\ncompress\u00e3o simples.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brocas s\u00e3o estacas executadas in loco sem molde, por perfura\u00e7\u00e3o do terreno com aux\u00edlio de um trado, sendo a armadura de a\u00e7o colocada nesse furo que, posteriormente, \u00e9 preenchido com concreto.","id":552571,"corpo":"Brocas s\u00e3o estacas executadas in loco sem molde, por\r\nperfura\u00e7\u00e3o do terreno com aux\u00edlio de um trado, sendo a\r\narmadura de a\u00e7o colocada nesse furo que, posteriormente, \u00e9\r\npreenchido com concreto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/118291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Feiras","id":3299},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Monitor Ambiental","id":3119},{"descricao":"Desenhista","id":1198},{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Mercados Municipais","id":14609}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz-se do texto que as autoridades policiais norte-americanas desistiram de enfrentar a rede de narcotraficantes latino-americanos.","provas":[{"id":5165,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Feiras","id":3299},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-fiscalizacao-de-feiras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Feiras - 2007"},{"id":4861,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":4748,"cargo":{"descricao":"Monitor Ambiental","id":3119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-monitor-ambiental-nm-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Monitor Ambiental - 2007"},{"id":4853,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-desenhista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Desenhista - 2007"},{"id":5169,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-assistente-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Assistente Escolar - 2007"},{"id":29648,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Mercados Municipais","id":14609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-fiscalizacao-mercados-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Mercados Municipais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":227345,"hashId":"94b57a74862d2c6de1579c063595d485","enunciado":"<p align=justify>Deduz-se do texto que as autoridades policiais\r\nnorte-americanas desistiram de enfrentar a rede de\r\nnarcotraficantes latino-americanos.<\/p>","resposta":901309,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":901308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":901309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.","id":157600,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4833\/imagem119.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/227345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Of\u00edcio","id":946}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir dez paredes \u00e9 preciso 4 sacos de cimento. Utilizando 28 sacos de cimento, qual \u00e9 o total de paredes que poderei construir?","provas":[{"id":3688,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Of\u00edcio","id":946},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-auxiliar-de-oficio","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Auxiliar de Of\u00edcio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":130728,"hashId":"2b9b16548ec8744704ca7e7fdb4d1be5","enunciado":"<p align=justify>Para construir dez paredes \u00e9 preciso 4 sacos\r\nde cimento. Utilizando 28 sacos de cimento,\r\nqual \u00e9 o total de paredes que poderei construir?<\/p>","resposta":600187,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70","id":600187,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":600188,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":600189,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":600190,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80","id":600191,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Regras de tr\u00eas simples","oab":false,"nome":"Regras de tr\u00eas simples","pai":403798,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425365,"slug":"matematica-financeira-regras-de-tres-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/130728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas pertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel apenas por decis\u00e3o judicial.","provas":[{"id":4876,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":14851,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":14852,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":14853,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":236607,"hashId":"f5578f911e78c02b0139b545c8b47793","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas\r\npertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel\r\napenas por decis\u00e3o judicial.<\/p><\/p>","resposta":922247,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia de que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados racionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos estabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir a a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez identificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente autorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa a ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e apreendendo o material empregado pelo causador do dano (madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse sentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160096,"enunciado":"<p align=justify>A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia\r\nde que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados\r\nracionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos\r\nestabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir\r\na a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez\r\nidentificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente\r\nautorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa\r\na ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e\r\napreendendo o material empregado pelo causador do dano\r\n(madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse\r\nsentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental\r\nprevistas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/236607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236676,"hashId":"56518f3fa4eb4f8e7bf08093bc12196e","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/Imagem_06.gif>","resposta":922385,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":160109,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/03.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":"engenharia-florestal\/236676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do xil\u00f4metro na determina\u00e7\u00e3o do volume tem como vantagem a simplicidade do m\u00e9todo, mas apresenta a desvantagem de somente poder ser utilizado para troncos ou toras cil\u00edndricas.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236677,"hashId":"f1100f46d5c348a7a2e0c5e14c915bd5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O uso do xil\u00f4metro na determina\u00e7\u00e3o do volume tem como\r\nvantagem a simplicidade do m\u00e9todo, mas apresenta a\r\ndesvantagem de somente poder ser utilizado para troncos ou\r\ntoras cil\u00edndricas.<\/p><\/p>","resposta":922387,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":160109,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/03.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":"engenharia-florestal\/236677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservar\/restaurar amostras de ecossistemas, propiciar fluxo gen\u00e9tico, propiciar recrea\u00e7\u00e3o e estimular o desenvolvimento regional s\u00e3o alguns dos objetivos das UCs.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236679,"hashId":"f0b99aec775f7689b7d2b9a8a72c4166","enunciado":"<p align=justify>Preservar\/restaurar amostras de ecossistemas, propiciar fluxo\r\ngen\u00e9tico, propiciar recrea\u00e7\u00e3o e estimular o desenvolvimento\r\nregional s\u00e3o alguns dos objetivos das UCs.<\/p>","resposta":922390,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_160110.gif","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/236679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assume-se como premissa b\u00e1sica em estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o que a biodiversidade n\u00e3o est\u00e1 distribu\u00edda de forma homog\u00eanea no planeta. Com base nessa premissa, procuram-se estabelecer corredores ecol\u00f3gicos em \u00e1reas onde se concentra a maior parte da diversidade biol\u00f3gica.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236685,"hashId":"96dcce6190577386900c9b17e98761bf","enunciado":"<p align=justify>Assume-se como premissa b\u00e1sica em estrat\u00e9gias de\r\nconserva\u00e7\u00e3o que a biodiversidade n\u00e3o est\u00e1 distribu\u00edda de\r\nforma homog\u00eanea no planeta. Com base nessa premissa,\r\nprocuram-se estabelecer corredores ecol\u00f3gicos em \u00e1reas\r\nonde se concentra a maior parte da diversidade biol\u00f3gica.<\/p>","resposta":922402,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160111,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/25.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-florestal\/236685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236692,"hashId":"2cdfeac5b1985340e79ca2fa0ae55d69","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/Imagem_20.gif>","resposta":922417,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160112,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/26.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/236692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236693,"hashId":"69355ebc3db49057233a00dc4d5adabb","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/Imagem_21.gif>","resposta":922418,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160112,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/26.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/236693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236697,"hashId":"55ac0c8f914d0c9adb782b2d5493ab9f","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/73><\/P>","resposta":922427,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_160113.gif","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/236697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236698,"hashId":"7bcd9cddce7b98ac67b8c4e44ee26bb3","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/74><\/P>","resposta":922428,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_160113.gif","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/236698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Cariniana estrellensis \u00e9 uma das \u00e1rvores mais famosas da mata atl\u00e2ntica, n\u00e3o s\u00f3 pela qualidade da madeira, mas tamb\u00e9m pelo porte, longevidade e impon\u00eancia; possui fruto duro que solta uma tampa na parte inferior, deixando cair as sementes.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236702,"hashId":"158fd149fbcf485dd7c345deb8c9a00e","enunciado":"<p align=justify>A Cariniana estrellensis \u00e9 uma das \u00e1rvores mais famosas da\r\nmata atl\u00e2ntica, n\u00e3o s\u00f3 pela qualidade da madeira, mas\r\ntamb\u00e9m pelo porte, longevidade e impon\u00eancia; possui fruto\r\nduro que solta uma tampa na parte inferior, deixando cair as\r\nsementes.<\/p>","resposta":922436,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mata atl\u00e2ntica, situada na regi\u00e3o costeira do Brasil, possui clima equatorial ao norte e quente temperado \u00famido ao sul, com alta pluviosidade. Seu solo \u00e9 pobre e a topografia acidentada. Devido \u00e0 densidade de vegeta\u00e7\u00e3o arb\u00f3rea, o sub-bosque \u00e9 escuro, mal ventilado e \u00famido, com pouca vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima ao solo. A respeito das esp\u00e9cies da mata atl\u00e2ntica, julgue os seguintes itens.","id":160115,"enunciado":"<p align=justify>A mata atl\u00e2ntica, situada na regi\u00e3o costeira do Brasil, possui\r\nclima equatorial ao norte e quente temperado \u00famido ao sul, com\r\nalta pluviosidade. Seu solo \u00e9 pobre e a topografia acidentada.\r\nDevido \u00e0 densidade de vegeta\u00e7\u00e3o arb\u00f3rea, o sub-bosque \u00e9 escuro,\r\nmal ventilado e \u00famido, com pouca vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima ao solo.\r\nA respeito das esp\u00e9cies da mata atl\u00e2ntica, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/236702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De posse do parecer t\u00e9cnico, o pedido de licen\u00e7a ambiental poder\u00e1 ser indeferido ou deferido. Em caso de deferimento, emite-se a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, que autoriza a opera\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o do empreendimento.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236705,"hashId":"7d6af0a9f9705ffa7ea73dae7e8cbb76","enunciado":"<p align=justify>De posse do parecer t\u00e9cnico, o pedido de licen\u00e7a ambiental\r\npoder\u00e1 ser indeferido ou deferido. Em caso de deferimento,\r\nemite-se a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, que autoriza a opera\u00e7\u00e3o ou\r\na utiliza\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","resposta":922443,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a instala\u00e7\u00e3o de alguns empreendimentos, como uma f\u00e1brica, as leis brasileiras estabelecem que se deve formular um pedido de licen\u00e7a ambiental junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes. Para a libera\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a, pode ser necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de estudos pr\u00e9vios de impacto ambiental com conseq\u00fcente apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA). Os pareceres t\u00e9cnicos ambientais s\u00e3o instrumentos importantes para a decis\u00e3o acerca da licen\u00e7a ambiental. Quanto ao licenciamento ambiental, julgue os itens que se seguem.","id":160116,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para a instala\u00e7\u00e3o de alguns empreendimentos, como uma f\u00e1brica,\r\nas leis brasileiras estabelecem que se deve formular um pedido de\r\nlicen\u00e7a ambiental junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes. Para a libera\u00e7\u00e3o\r\nda licen\u00e7a, pode ser necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de estudos pr\u00e9vios de\r\nimpacto ambiental com conseq\u00fcente apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de\r\nimpacto ambiental (RIMA). Os pareceres t\u00e9cnicos ambientais s\u00e3o\r\ninstrumentos importantes para a decis\u00e3o acerca da licen\u00e7a\r\nambiental. Quanto ao licenciamento ambiental, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/236705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236707,"hashId":"129de4ad6e30def5414811bdffaf9e15","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/83><\/P>","resposta":922447,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160117,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/8285><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/236707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA s\u00e3o as entidades estaduais","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236717,"hashId":"5b3f4a87e28aa7707a8af68d84baadf8","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA\r\ns\u00e3o as entidades estaduais<\/p>","resposta":922467,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":160119,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/236717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora largamente utilizadas, as v\u00e1lvulas de gaveta apresentam o inconveniente de uma alta perda de carga, mesmo quando totalmente abertas.","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236803,"hashId":"ea234db78cd21abd8683772970f2c2a6","enunciado":"<p align=justify>Embora largamente utilizadas, as v\u00e1lvulas de gaveta\r\napresentam o inconveniente de uma alta perda de carga,\r\nmesmo quando totalmente abertas.<\/p>","resposta":922639,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1lvulas s\u00e3o acess\u00f3rios utilizados com a fun\u00e7\u00e3o de bloquear, restabelecer, controlar ou interromper o fluxo de uma tubula\u00e7\u00e3o. As v\u00e1lvulas podem, tamb\u00e9m, controlar fluxo, n\u00edvel, volume, press\u00e3o, temperatura e a dire\u00e7\u00e3o do escoamento dos l\u00edquidos e gases nas tubula\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e1lvulas de bloqueio, julgue os itens que se seguem.","id":160138,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1lvulas s\u00e3o acess\u00f3rios utilizados com a fun\u00e7\u00e3o de bloquear,\r\nrestabelecer, controlar ou interromper o fluxo de uma tubula\u00e7\u00e3o.\r\nAs v\u00e1lvulas podem, tamb\u00e9m, controlar fluxo, n\u00edvel, volume,\r\npress\u00e3o, temperatura e a dire\u00e7\u00e3o do escoamento dos l\u00edquidos e\r\ngases nas tubula\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e1lvulas de bloqueio, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/236803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"F1 e F3 s\u00e3o fus\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236805,"hashId":"dd364ae7a5a7fa63fc811b3c7823e73a","enunciado":"<p align=justify>F1 e F3 s\u00e3o fus\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","resposta":922642,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o esquema de prote\u00e7\u00e3o de um motor trif\u00e1sico com rotor em curto-circuito. Considerando, a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de circuitos conforme IEC 113.2 e NBR 5.280, julgue os itens seguintes.","id":160139,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4878\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra o esquema de prote\u00e7\u00e3o de um motor trif\u00e1sico com rotor em curto-circuito. Considerando, a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de circuitos conforme IEC 113.2 e NBR 5.280, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/236805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o SAE, um \u00f3leo multiviscoso 15W40 se comporta como um \u00f3leo de grau SAE 15W, e a 100 \u00baC \u00e9 um \u00f3leo de grau SAE 40","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236807,"hashId":"203596d346769012f703268007471ee6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o SAE, um \u00f3leo multiviscoso\r\n15W40 se comporta como um \u00f3leo de grau SAE 15W, e a\r\n100 \u00baC \u00e9 um \u00f3leo de grau SAE 40<\/p>","resposta":922646,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00f3leos para motores s\u00e3o classificados pela viscosidade ou pelo desempenho. A classifica\u00e7\u00e3o mais conhecida, a da SAE (Society of Automotive Engineers), baseia-se exclusivamente na viscosidade, enquanto a classifica\u00e7\u00e3o API-SAE-ASTM \u00e9 baseada no desempenho do lubrificante, que \u00e9 classificado em categorias, designadas por letras A, B, C, D etc. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de \u00f3leos para motores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160140,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3leos para motores s\u00e3o classificados pela viscosidade ou pelo\r\ndesempenho. A classifica\u00e7\u00e3o mais conhecida, a da SAE (Society\r\nof Automotive Engineers), baseia-se exclusivamente na\r\nviscosidade, enquanto a classifica\u00e7\u00e3o API-SAE-ASTM \u00e9 baseada\r\nno desempenho do lubrificante, que \u00e9 classificado em categorias,\r\ndesignadas por letras A, B, C, D etc. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o\r\nde \u00f3leos para motores, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/236807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A montagem DT \u00e9 indicada para apoio de \u00e1rvores de transmiss\u00e3o com grandes cargas axiais que atuem em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236813,"hashId":"2088945e33335a4505e2036b6f591072","enunciado":"<p align=justify>A montagem DT \u00e9 indicada para apoio de \u00e1rvores de\r\ntransmiss\u00e3o com grandes cargas axiais que atuem em uma s\u00f3\r\ndire\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":922658,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Rolamentos de contato angular podem ser montados aos pares em configura\u00e7\u00f5es DF (face a face), DB (fundo a fundo) e DT (tandem), denominadas \"montagens duplex\", mostradas na figura acima. Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o desses tipos de montagem em mancais de rolamentos, julgue os itens que se seguem.","id":160143,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4878\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Rolamentos de contato angular podem ser montados aos pares em configura\u00e7\u00f5es DF (face a face), DB (fundo a fundo) e DT (tandem), denominadas \"montagens duplex\", mostradas na figura acima. Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o desses tipos de montagem em mancais de rolamentos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/236813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O torque transmitido ao eixo da polia 2 \u00e9 de 50 N.m.","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236815,"hashId":"937a1c853582508b69e0e980028d9a61","enunciado":"<p align=justify>O torque transmitido ao eixo da polia 2 \u00e9 de 50 N.m.<\/p>","resposta":922662,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na transmiss\u00e3o por correia esquematizada na figura acima, a polia motora 1, com di\u00e2metro de 500 mm, gira com uma velocidade de 1.200 rpm e aciona a polia 2, com di\u00e2metro de 200 mm. As for\u00e7as na correia s\u00e3o 510 N do lado tracionado e 10 N do lado frouxo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":160144,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4878\/Imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Na transmiss\u00e3o por correia esquematizada na figura acima, a polia motora 1, com di\u00e2metro de 500 mm, gira com uma velocidade de 1.200 rpm e aciona a polia 2, com di\u00e2metro de 200 mm. As for\u00e7as na correia s\u00e3o 510 N do lado tracionado e 10 N do lado frouxo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/236815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabo de a\u00e7o usado possui 1\" de di\u00e2metro, 6 pernas com 19 arames por perna e alma de fibra.","provas":[{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236820,"hashId":"10e0bdbbb63b36a1c05fdc43701e7dde","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O cabo de a\u00e7o usado possui 1\" de di\u00e2metro, 6 pernas com 19\r\narames por perna e alma de fibra.<\/p><\/p>","resposta":922673,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":922673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma talha acionada por um motor el\u00e9trico, cujo esquema est\u00e1 mostrado na figura acima, \u00e9 formada por um cabo de a\u00e7o Warrington 1 6\u00d719+1AA, enrolado em um tambor de 400 mm de di\u00e2metro. Esse sistema deve elevar uma massa de 1.000 kg a uma velocidade de 2 m\/s com uma acelera\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 2 m\/s2. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, desprezando o peso pr\u00f3prio do cabo e assumindo a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade g = 10 m\/s2, julgue os itens seguintes.","id":160146,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4878\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Uma talha acionada por um motor el\u00e9trico, cujo esquema est\u00e1 mostrado na figura acima, \u00e9 formada por um cabo de a\u00e7o Warrington 1 6\u00d719+1AA, enrolado em um tambor de 400 mm de di\u00e2metro. Esse sistema deve elevar uma massa de 1.000 kg a uma velocidade de 2 m\/s com uma acelera\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 2 m\/s2. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, desprezando o peso pr\u00f3prio do cabo e assumindo a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade g = 10 m\/s2, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/236820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para inclus\u00e3o do padr\u00e3o de cera em an\u00e9is de fundi\u00e7\u00e3o, utiliza-se o","provas":[{"id":4730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206485,"hashId":"7de37369b307d79d22738d66ffedfa33","enunciado":"<p align=justify>Para inclus\u00e3o do padr\u00e3o de cera em an\u00e9is de fundi\u00e7\u00e3o, utiliza-se o<\/p>","resposta":853300,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"branco de espanha.","id":853299,"corpo":"branco de espanha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revestimento.","id":853300,"corpo":"revestimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gesso comum.","id":853301,"corpo":"gesso comum.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gesso densita.","id":853302,"corpo":"gesso densita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gesso pedra.","id":853303,"corpo":"gesso pedra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/206485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente da ponte fixa que se adapta no troquel \u00e9 o","provas":[{"id":4730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206489,"hashId":"b86f927b6df2a7f35957bf46271cbf73","enunciado":"<p align=justify>O componente da ponte fixa que se adapta no troquel \u00e9 o<\/p>","resposta":853322,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pilar.","id":853319,"corpo":"pilar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conector.","id":853320,"corpo":"conector.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f4ntico.","id":853321,"corpo":"p\u00f4ntico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retentor.","id":853322,"corpo":"retentor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suporte.","id":853323,"corpo":"suporte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/206489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":3093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma onda sonora se propaga at\u00e9 as paredes, sendo refletida, por todas as dire\u00e7\u00f5es, com diversos tempos de atraso, esse efeito recebe o nome de","provas":[{"id":4731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":3093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-som-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206547,"hashId":"2ef330b97236288087d5e7f1174ea5a0","enunciado":"<p align=justify>Quando uma onda sonora se propaga at\u00e9 as paredes, sendo\r\nrefletida, por todas as dire\u00e7\u00f5es, com diversos tempos de atraso,\r\nesse efeito recebe o nome de<\/p>","resposta":853613,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doppler.","id":853609,"corpo":"Doppler.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refra\u00e7\u00e3o.","id":853610,"corpo":"refra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia.","id":853611,"corpo":"resson\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difra\u00e7\u00e3o.","id":853612,"corpo":"difra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reverbera\u00e7\u00e3o.","id":853613,"corpo":"reverbera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/206547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":3093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pequeno audit\u00f3rio tem-se uma capacidade el\u00e9trica dispon\u00edvel de 10 A em 220 volts por tomada e nele existem duas tomadas alimentadas por c\u00edrculos diferentes. O t\u00e9cnico respons\u00e1vel disp\u00f5e de 6 refletores de 1 000 w\/220 v (cada um) e 4 ca\u00e7apas do tipo \"pial\" com 6 tomadas por ca\u00e7apa. A liga\u00e7\u00e3o, de modo a operar o maior n\u00famero de refletores poss\u00edvel, sem comprometimento da seguran\u00e7a e da integridade dos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":4731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o","id":3093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-som-e-iluminacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Som e Ilumina\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206549,"hashId":"36c45274a9ede69787b8be1b23aa838a","enunciado":"<p align=justify>Em um pequeno audit\u00f3rio tem-se uma capacidade el\u00e9trica\r\ndispon\u00edvel de 10 A em 220 volts por tomada e nele existem\r\nduas tomadas alimentadas por c\u00edrculos diferentes. O t\u00e9cnico\r\nrespons\u00e1vel disp\u00f5e de 6 refletores de 1 000 w\/220 v (cada\r\num) e 4 ca\u00e7apas do tipo \"pial\" com 6 tomadas por ca\u00e7apa.\r\nA liga\u00e7\u00e3o, de modo a operar o maior n\u00famero de refletores\r\nposs\u00edvel, sem comprometimento da seguran\u00e7a e da integridade\r\ndos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":853621,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar tr\u00eas refletores a cada ca\u00e7apa.","id":853619,"corpo":"<p align=justify>o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar\r\ntr\u00eas refletores a cada ca\u00e7apa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar quatro refletores a uma ca\u00e7apa e dois refletores a outra.","id":853620,"corpo":"<p align=justify>o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar\r\nquatro refletores a uma ca\u00e7apa e dois refletores a\r\noutra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar dois refletores a cada ca\u00e7apa, uma vez que somente podem ser conectados dois refletores por tomada.","id":853621,"corpo":"<p align=justify>o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a cada tomada e conectar\r\ndois refletores a cada ca\u00e7apa, uma vez que somente\r\npodem ser conectados dois refletores por tomada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a uma tomada e conectar nela seis refletores, deixando a outra tomada como reserva no caso de problemas el\u00e9tricos.","id":853622,"corpo":"<p align=justify>o t\u00e9cnico dever\u00e1 ligar uma ca\u00e7apa a uma tomada e conectar\r\nnela seis refletores, deixando a outra tomada como\r\nreserva no caso de problemas el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como a pot\u00eancia dispon\u00edvel em quaisquer das tomadas \u00e9 maior que a demanda dos seis refletores em conjunto, qualquer arranjo feito pelo t\u00e9cnico ser\u00e1 seguro e eficiente.","id":853623,"corpo":"<p align=justify>como a pot\u00eancia dispon\u00edvel em quaisquer das tomadas \u00e9\r\nmaior que a demanda dos seis refletores em conjunto, qualquer\r\narranjo feito pelo t\u00e9cnico ser\u00e1 seguro e eficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/206549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do ensino dos jogos e da inicia\u00e7\u00e3o esportiva, recomenda- se a observ\u00e2ncia do entendimento das regras por parte das crian\u00e7as. Mais especificamente, essa no\u00e7\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ada, na \u00f3tica de Jean Piaget, na fase","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206592,"hashId":"e83d6dfff1a2eb038bc89d0785d879fb","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do ensino dos jogos e da inicia\u00e7\u00e3o esportiva, recomenda-\r\nse a observ\u00e2ncia do entendimento das regras por parte\r\ndas crian\u00e7as. Mais especificamente, essa no\u00e7\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ada,\r\nna \u00f3tica de Jean Piaget, na fase<\/p>","resposta":853836,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-operacional que culmina com a primeira inf\u00e2ncia.","id":853834,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-operacional que culmina com a primeira inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es concretas que culmina com a primeira inf\u00e2ncia.","id":853835,"corpo":"<p align=justify>das opera\u00e7\u00f5es concretas que culmina com a primeira\r\ninf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es concretas que culmina com a segunda inf\u00e2ncia.","id":853836,"corpo":"<p align=justify>das opera\u00e7\u00f5es concretas que culmina com a segunda\r\ninf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es formais que culmina com a adolesc\u00eancia.","id":853837,"corpo":"<p align=justify>das opera\u00e7\u00f5es formais que culmina com a adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es formais que culmina com a primeira inf\u00e2ncia.","id":853838,"corpo":"<p align=justify>das opera\u00e7\u00f5es formais que culmina com a primeira inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/206592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a seq\u00fc\u00eancia de desenvolvimento motor, o per\u00edodo oportuno para a diversifica\u00e7\u00e3o de habilidades motoras seria entre dois e seis anos de idade, que corresponde \u00e0 fase de movimentos","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206593,"hashId":"eca586a504ae17e1f6ddaba8a70ae3bc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a seq\u00fc\u00eancia de desenvolvimento motor, o\r\nper\u00edodo oportuno para a diversifica\u00e7\u00e3o de habilidades motoras\r\nseria entre dois e seis anos de idade, que corresponde \u00e0 fase\r\nde movimentos<\/p>","resposta":853839,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamentais.","id":853839,"corpo":"fundamentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rudimentares.","id":853840,"corpo":"rudimentares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializados.","id":853841,"corpo":"especializados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esportivos.","id":853842,"corpo":"esportivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simb\u00f3licos.","id":853843,"corpo":"simb\u00f3licos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/206593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede utilizada para a pr\u00e1tica de voleibol, de acordo com as regras oficiais para a categoria adulto, apresenta 8,5 metros de comprimento por 1 metro de largura e dever\u00e1 ser fixada:","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206600,"hashId":"9ae808c7c37921afc6a0bf405a027cef","enunciado":"<p align=justify>A rede utilizada para a pr\u00e1tica de voleibol, de acordo com as\r\nregras oficiais para a categoria adulto, apresenta 8,5 metros\r\nde comprimento por 1 metro de largura e dever\u00e1 ser fixada:<\/p>","resposta":853878,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,20 m para o sexo feminino.","id":853874,"corpo":"<p align=justify>na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,20 m para\r\no sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na altura de 2,40 m para o sexo masculino e 2,20 m para o sexo feminino.","id":853875,"corpo":"<p align=justify>na altura de 2,40 m para o sexo masculino e 2,20 m para\r\no sexo feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na altura de 2,45 m para o sexo masculino e 2,30 m para o sexo feminino.","id":853876,"corpo":"<p align=justify>na altura de 2,45 m para o sexo masculino e 2,30 m para\r\no sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,21 m para o sexo feminino.","id":853877,"corpo":"na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,21 m para\r\no sexo feminino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,24 m para o sexo feminino.","id":853878,"corpo":"na altura de 2,43 m para o sexo masculino e 2,24 m para\r\no sexo feminino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/206600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2007, uma das mudan\u00e7as que ocorreram no regulamento oficial para os eventos de futsal foi o traje","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206602,"hashId":"8e9d2042a10727a8909fc57f13a6f410","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2007, uma das mudan\u00e7as que ocorreram no regulamento\r\noficial para os eventos de futsal foi o traje<\/p>","resposta":853885,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da comiss\u00e3o t\u00e9cnica, que antes podia utilizar bermudas, e hoje n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.","id":853884,"corpo":"<p align=justify>da comiss\u00e3o t\u00e9cnica, que antes podia utilizar bermudas,\r\ne hoje n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da comiss\u00e3o t\u00e9cnica, que antes n\u00e3o podia utilizar bermudas, e hoje \u00e9 poss\u00edvel.","id":853885,"corpo":"<p align=justify>da comiss\u00e3o t\u00e9cnica, que antes n\u00e3o podia utilizar bermudas,\r\ne hoje \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da arbitragem, que n\u00e3o podia utilizar roupa preta, e que hoje \u00e9 poss\u00edvel.","id":853886,"corpo":"<p align=justify>da arbitragem, que n\u00e3o podia utilizar roupa preta, e que\r\nhoje \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da arbitragem, que devia utilizar roupa preta, e hoje n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio.","id":853887,"corpo":"<p align=justify>da arbitragem, que devia utilizar roupa preta, e hoje n\u00e3o\r\n\u00e9 necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos jogadores, que n\u00e3o deveriam utilizar cal\u00e7\u00e3o at\u00e9 a altura do joelho, e hoje \u00e9 necess\u00e1rio.","id":853888,"corpo":"<p align=justify>dos jogadores, que n\u00e3o deveriam utilizar cal\u00e7\u00e3o at\u00e9 a\r\naltura do joelho, e hoje \u00e9 necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/206602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do contexto esportivo, \u00e9 fundamental o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o espec\u00edfico \u00e0 modalidade. Para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o v\u00e1rios os testes empregados por diferentes modalidades esportivas. Um instrumento empregado para a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho motor do sexo feminino na trave de equil\u00edbrio, nos exerc\u00edcios de solo e nas barras paralelas assim\u00e9tricas da Gin\u00e1stica Art\u00edstica \u00e9 o teste","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206603,"hashId":"e3b7e0fec73c40efa9badf95a6f57e7c","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do contexto esportivo, \u00e9 fundamental o desenvolvimento\r\ne a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfico \u00e0 modalidade. Para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o,\r\ns\u00e3o v\u00e1rios os testes empregados por diferentes modalidades\r\nesportivas. Um instrumento empregado para a avalia\u00e7\u00e3o do\r\ndesempenho motor do sexo feminino na trave de equil\u00edbrio,\r\nnos exerc\u00edcios de solo e nas barras paralelas assim\u00e9tricas da\r\nGin\u00e1stica Art\u00edstica \u00e9 o teste<\/p>","resposta":853893,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houston.","id":853889,"corpo":"Houston.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gilford.","id":853890,"corpo":"Gilford.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eurofit.","id":853891,"corpo":"Eurofit.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thompson.","id":853892,"corpo":"Thompson.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ellebrand.","id":853893,"corpo":"Ellebrand.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/206603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um teste para a avalia\u00e7\u00e3o da agilidade de crian\u00e7as e jovens.","provas":[{"id":4732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva","id":2425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-tecnico-area-esportiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - T\u00e9cnico - \u00c1rea Esportiva - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206604,"hashId":"38b57ce3f2961db1edda55220df73290","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um teste para a avalia\u00e7\u00e3o\r\nda agilidade de crian\u00e7as e jovens.<\/p>","resposta":853894,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shuttle Run.","id":853894,"corpo":"Shuttle Run.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flamingo.","id":853895,"corpo":"Flamingo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Margaria.","id":853896,"corpo":"Margaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrida de 50 metros.","id":853897,"corpo":"Corrida de 50 metros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrida de 1 milha.","id":853898,"corpo":"Corrida de 1 milha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/206604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&#8211; \"Tem gente que nem pensa nisso. Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade, qual \u00e9 o problema\"? A pergunta final desse segmento:","provas":[{"id":4738,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206621,"hashId":"60d3c15e4e6da8aa5cfb74c42d9171c0","enunciado":"<p align=justify>&#8211; \"Tem gente que nem pensa nisso. Falam com a\r\nsecret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade, qual \u00e9 o\r\nproblema\"? A pergunta final desse segmento:<\/p>","resposta":853981,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 feita pelo pr\u00f3prio autor do texto;","id":853979,"corpo":"\u00e9 feita pelo pr\u00f3prio autor do texto;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 quest\u00e3o atribu\u00edda \u00e0 secret\u00e1ria eletr\u00f4nica;","id":853980,"corpo":"\u00e9 quest\u00e3o atribu\u00edda \u00e0 secret\u00e1ria eletr\u00f4nica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 da autoria da \"gente que nem pensa nisso\";","id":853981,"corpo":"\u00e9 da autoria da \"gente que nem pensa nisso\";","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parte de quem n\u00e3o \u00e9 atendido pela secret\u00e1ria com naturalidade;","id":853982,"corpo":"<p align=justify>parte de quem n\u00e3o \u00e9 atendido pela secret\u00e1ria com\r\nnaturalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"questiona o problema de n\u00e3o haver quem atenda o telefone.","id":853983,"corpo":"<p align=justify>questiona o problema de n\u00e3o haver quem atenda o\r\ntelefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Telefonema, como mostra o texto, \u00e9 uma palavra do g\u00eanero masculino. O voc\u00e1bulo abaixo que \u00e9 feminino \u00e9:","provas":[{"id":4738,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206622,"hashId":"9ea9f515da35473b0d874fbee25fd1c9","enunciado":"<P align=justify><EM>Telefonema,<\/EM> como mostra o texto, \u00e9 uma palavra do g\u00eanero masculino. O voc\u00e1bulo abaixo que \u00e9 feminino \u00e9:<\/P>","resposta":853988,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sofisma;","id":853984,"corpo":"sofisma;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guaran\u00e1;","id":853985,"corpo":"guaran\u00e1;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"champanha;","id":853986,"corpo":"champanha;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cl\u00e3;","id":853987,"corpo":"cl\u00e3;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alface.","id":853988,"corpo":"alface.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- \"A secret\u00e1ria eletr\u00f4nica abre um buraco nesta expectativa estabelecida\"; a \"expectativa\" referida no texto \u00e9 a de que:","provas":[{"id":4738,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":206623,"hashId":"d7baa83ac1a50e092e6dfc680f998b5f","enunciado":"<P align=justify>- \"A secret\u00e1ria eletr\u00f4nica abre um buraco nesta expectativa estabelecida\"; a \"expectativa\" referida no texto \u00e9 a de que:<\/P>","resposta":853989,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se entre em contato com algu\u00e9m;","id":853989,"corpo":"se entre em contato com algu\u00e9m;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se possa deixar um recado;","id":853990,"corpo":"se possa deixar um recado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica esteja ligada;","id":853991,"corpo":"a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica esteja ligada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se possa seguir as instru\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina;","id":853992,"corpo":"se possa seguir as instru\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenham ligado a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica.","id":853993,"corpo":"n\u00e3o tenham ligado a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Que adulto nunca se deparou com uma crian\u00e7a fuzilando perguntas?N\u00e3o haver\u00e1 necessidade de qualquer altera\u00e7\u00e3o formal na frase acima caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por ","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206805,"hashId":"458d8e4290ec63b7af089ed83a596c29","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><EM>Que adulto nunca <U>se deparou<\/U> com uma crian\u00e7a <U>fuzilando<\/U> perguntas<\/EM>?<\/P>N\u00e3o haver\u00e1 necessidade de qualquer altera\u00e7\u00e3o formal na frase acima caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por\r\n<P><\/P>","resposta":854918,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfrentou - disparando","id":854914,"corpo":"enfrentou - disparando","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se confrontou - insistindo","id":854915,"corpo":"se confrontou - insistindo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se p\u00f4s diante - reiterando","id":854916,"corpo":"se p\u00f4s diante - reiterando","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confrontou - metralhando","id":854917,"corpo":"confrontou - metralhando","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se houve - descarregando","id":854918,"corpo":"se houve - descarregando","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":152137,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_111.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_112.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_113.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito a ora\u00e7\u00e3o sublinhada no per\u00edodo:","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206808,"hashId":"6012b08745dc1528a8701a69fbd14b79","enunciado":"<P align=justify>Exerce a fun\u00e7\u00e3o de <STRONG>sujeito<\/STRONG> a ora\u00e7\u00e3o sublinhada no per\u00edodo:<\/P>","resposta":854929,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era poss\u00edvel sentir a eletricidade no ar.","id":854929,"corpo":"Era poss\u00edvel <U>sentir a eletricidade no ar<\/U>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O escritor Milan Kundera escreveu um romance em que presta uma homenagem \u00e0 curiosidade das crian\u00e7as.","id":854930,"corpo":"<P align=justify>O escritor Milan Kundera escreveu um romance <U>em que presta uma homenagem \u00e0 curiosidade das crian\u00e7as<\/U>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na realidade, n\u00e3o consegui dar a palestra.","id":854931,"corpo":"Na realidade, n\u00e3o consegui <U>dar a palestra<\/U>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as quest\u00f5es sem resposta que definem as limita\u00e7\u00f5es humanas.","id":854932,"corpo":"<P align=justify>S\u00e3o as quest\u00f5es sem resposta <U>que definem as limita\u00e7\u00f5es humanas<\/U>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Houve a sugest\u00e3o de que cada um me desse uma pergunta por escrito.","id":854933,"corpo":"<P align=justify>Houve a sugest\u00e3o <U>de que cada um me desse uma pergunta por escrito<\/U>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":152137,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_111.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_112.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4728\/ScreenHunter_113.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... de que se estariam dissolvendo as diferen\u00e7as entre povos e pessoas ... (1o par\u00e1grafo) Sentido id\u00eantico ao que \u00e9 dito na frase acima est\u00e1 reproduzido na forma verbal","provas":[{"id":4836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-auxiliar-de-manobra","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Manobra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":227764,"hashId":"6c41415d66a29823ee2f76b9758113f1","enunciado":"<P align=justify>... de que <U>se estariam dissolvendo<\/U> as diferen\u00e7as entre povos e pessoas ... (1o par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido id\u00eantico ao que \u00e9 dito na frase acima est\u00e1 reproduzido na forma verbal<\/P>","resposta":902189,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tinham dissolvido.","id":902187,"corpo":"tinham dissolvido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foram dissolvidas.","id":902188,"corpo":"foram dissolvidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estariam sendo dissolvidas.","id":902189,"corpo":"estariam sendo dissolvidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deveriam ser dissolvidos.","id":902190,"corpo":"deveriam ser dissolvidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vai estar dissolvendo.","id":902191,"corpo":"vai estar dissolvendo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":157681,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4836\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas o mundo globalizado tamb\u00e9m assiste a um ininterrupto e crescente sistema de produ\u00e7\u00e3o... (in\u00edcio do 3o par\u00e1grafo) O mesmo tipo de reg\u00eancia, tal como est\u00e1 empregado o verbo grifado acima, encontra-se na frase:","provas":[{"id":4836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-auxiliar-de-manobra","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Manobra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":227766,"hashId":"9036910f208a2e446e83aa4c08876999","enunciado":"<P align=justify>Mas o mundo globalizado tamb\u00e9m <U>assiste<\/U> a um ininterrupto e crescente sistema de produ\u00e7\u00e3o... (in\u00edcio do 3o par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>O mesmo tipo de reg\u00eancia, tal como est\u00e1 empregado o verbo grifado acima, encontra-se na frase:<\/P>","resposta":902201,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade mundial resultante do processo de padroniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem propriamente uma cultura global a ela vinculada, que possa distingui-la.","id":902197,"corpo":"<p align=justify>A sociedade mundial resultante do processo de\r\npadroniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem propriamente uma cultura\r\nglobal a ela vinculada, que possa distingui-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas cotidianas dos povos, elementos de distin\u00e7\u00e3o entre eles, recebem novos ingredientes que maculam a pureza cultural de cada na\u00e7\u00e3o.","id":902198,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas cotidianas dos povos, elementos de\r\ndistin\u00e7\u00e3o entre eles, recebem novos ingredientes\r\nque maculam a pureza cultural de cada na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por haver predom\u00ednio de certos h\u00e1bitos e comportamentos, \u00e9 que o ingl\u00eas se tornou uma esp\u00e9cie de l\u00edngua global.","id":902199,"corpo":"<p align=justify>Por haver predom\u00ednio de certos h\u00e1bitos e\r\ncomportamentos, \u00e9 que o ingl\u00eas se tornou uma\r\nesp\u00e9cie de l\u00edngua global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa-se, atualmente, que tem havido mais consci\u00eancia das diferen\u00e7as e maior respeito pela especificidade de cada um.","id":902200,"corpo":"<p align=justify>Observa-se, atualmente, que tem havido mais\r\nconsci\u00eancia das diferen\u00e7as e maior respeito pela\r\nespecificidade de cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitos cr\u00edticos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o discordam de seus poss\u00edveis benef\u00edcios, comparandoos a situa\u00e7\u00f5es perversas para pessoas e povos.","id":902201,"corpo":"<p align=justify>Muitos cr\u00edticos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o\r\ndiscordam de seus poss\u00edveis benef\u00edcios, comparandoos\r\na situa\u00e7\u00f5es perversas para pessoas e povos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":157681,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4836\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia est\u00e1 inteiramente correta na frase:","provas":[{"id":4836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-auxiliar-de-manobra","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Manobra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":227767,"hashId":"d4d11ccad203fded596f472c828fdd76","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia est\u00e1 inteiramente correta na frase:<\/p>","resposta":902205,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura globalizada, aparentemente, esmagam as distintas culturas locais, por\u00e9m \u00e9 importante constatar rea\u00e7\u00f5es no sentido de preserva\u00e7\u00e3o das individualidades.","id":902202,"corpo":"<p align=justify>A cultura globalizada, aparentemente, esmagam as\r\ndistintas culturas locais, por\u00e9m \u00e9 importante\r\nconstatar rea\u00e7\u00f5es no sentido de preserva\u00e7\u00e3o das\r\nindividualidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No mundo globalizado, exp\u00f5e-se todas as informa\u00e7\u00f5es culturais, de modo que as sociedades vai incorrer numa padroniza\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e de tradi\u00e7\u00f5es.","id":902203,"corpo":"<p align=justify>No mundo globalizado, exp\u00f5e-se todas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es culturais, de modo que as sociedades vai\r\nincorrer numa padroniza\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e de tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pluraliza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias humanas s\u00e3o poderoso instrumento de constru\u00e7\u00e3o das sociedades nacionais, embora se identifique tend\u00eancias \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o de costumes.","id":902204,"corpo":"<p align=justify>A pluraliza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias humanas s\u00e3o\r\npoderoso instrumento de constru\u00e7\u00e3o das sociedades\r\nnacionais, embora se identifique tend\u00eancias \u00e0\r\npadroniza\u00e7\u00e3o de costumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que se observa atualmente \u00e9 o fato de que todos querem ser diferentes e, portanto, passam tamb\u00e9m a respeitar mais as diferen\u00e7as encontradas em toda sociedade.","id":902205,"corpo":"<p align=justify>O que se observa atualmente \u00e9 o fato de que todos\r\nquerem ser diferentes e, portanto, passam tamb\u00e9m a\r\nrespeitar mais as diferen\u00e7as encontradas em toda\r\nsociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns valores que j\u00e1 se encontra disseminado em todo o mundo tende a aumentar cada vez mais sua influ\u00eancia, determinando o comportamento das pessoas.","id":902206,"corpo":"<p align=justify>Alguns valores que j\u00e1 se encontra disseminado em\r\ntodo o mundo tende a aumentar cada vez mais sua\r\ninflu\u00eancia, determinando o comportamento das\r\npessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":157681,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4836\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ir de uma esta\u00e7\u00e3o X a uma esta\u00e7\u00e3o Y, um trem do metr\u00f4 de certa cidade passa por quatro esta\u00e7\u00f5es, ligadas sucessivamente por linhas retas - a primeira, localizada a 3 km de X, no sentido oeste; a segunda, a 4 km da primeira, no sentido sul; a terceira, a 7 km da segunda, no sentido leste; a quarta, a 2 km da terceira, no sentido norte - e, por fim, percorre mais 4 km no sentido oeste, at\u00e9 chegar a Y. Por raz\u00f5es econ\u00f4micas, pretende-se construir um novo trajeto ligando diretamente X e Y, de modo que a dist\u00e2ncia entre as duas esta\u00e7\u00f5es seja a menor poss\u00edvel. Assim sendo, um trem que use a nova linha para se deslocar de X a Y dever\u00e1 percorrer\n","provas":[{"id":4836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-auxiliar-de-manobra","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Manobra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":227775,"hashId":"104e683a063f6a3a78a2eb52518059b4","enunciado":"<P align=justify>Para ir de uma esta\u00e7\u00e3o X a uma esta\u00e7\u00e3o Y, um trem do metr\u00f4 de certa cidade passa por quatro esta\u00e7\u00f5es, ligadas sucessivamente por linhas retas - a primeira, localizada a 3 km de X, no sentido oeste; a segunda, a 4 km da primeira, no sentido sul; a terceira, a 7 km da segunda, no sentido leste; a quarta, a 2 km da terceira, no sentido norte - e, por fim, percorre mais 4 km no sentido oeste, at\u00e9 chegar a Y. Por raz\u00f5es econ\u00f4micas, pretende-se construir um novo trajeto ligando diretamente X e Y, de modo que a dist\u00e2ncia entre as duas esta\u00e7\u00f5es seja a menor poss\u00edvel. Assim sendo, um trem que use a nova linha para se deslocar de X a Y dever\u00e1 percorrer<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4836\/ScreenHunter13.gif><\/P>","resposta":902245,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 km na dire\u00e7\u00e3o norte.","id":902242,"corpo":"3 km na dire\u00e7\u00e3o norte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 km na dire\u00e7\u00e3o oeste.","id":902243,"corpo":"3 km na dire\u00e7\u00e3o oeste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 km na dire\u00e7\u00e3o leste.","id":902244,"corpo":"2 km na dire\u00e7\u00e3o leste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 km na dire\u00e7\u00e3o sul.","id":902245,"corpo":"2 km na dire\u00e7\u00e3o sul.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 km na dire\u00e7\u00e3o oeste.","id":902246,"corpo":"1 km na dire\u00e7\u00e3o oeste.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":157683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/227775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi feita uma pesquisa de opini\u00e3o sobre qual o g\u00eanero de filme preferido pelo p\u00fablico de um cinema. O resultado \u00e9 apresentado no gr\u00e1fico abaixo: Com base nesses dados pode-se afirmar que:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137038,"hashId":"07ab016232d8ef33d233049f39334e16","enunciado":"<P align=justify>Foi feita uma pesquisa de opini\u00e3o sobre qual o g\u00eanero de filme preferido pelo p\u00fablico de um cinema. O resultado \u00e9 apresentado no gr\u00e1fico abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3784\/imagem30.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Com base nesses dados pode-se afirmar que:<\/P>","resposta":622451,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o p\u00fablico prefere romance ou terror \u00e0 a\u00e7\u00e3o;","id":622449,"corpo":"<p align=justify>o p\u00fablico prefere romance ou terror \u00e0 a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais da metade do p\u00fablico prefere a\u00e7\u00e3o;","id":622450,"corpo":"<p align=justify>mais da metade do p\u00fablico prefere a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de um quarto do p\u00fablico prefere com\u00e9dia;","id":622451,"corpo":"<p align=justify>mais de um quarto do p\u00fablico prefere com\u00e9dia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais de um ter\u00e7o do p\u00fablico prefere romance ou terror;","id":622452,"corpo":"<p align=justify>mais de um ter\u00e7o do p\u00fablico prefere romance ou terror;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menos da metade do p\u00fablico prefere com\u00e9dia ou a\u00e7\u00e3o.","id":622453,"corpo":"<p align=justify>menos da metade do p\u00fablico prefere com\u00e9dia ou a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Colunas ou Barras Justapostas","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7183,"slug":"estatistica-grafico-de-colunas-ou-barras-justapostas"}],"slug":"estatistica\/137038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As retas r e s s\u00e3o paralelas entre si. As retas t e u s\u00e3o perpendiculares \u00e0 reta r. As interse\u00e7\u00f5es dessas 4 retas determinam o ret\u00e2ngulo ABCD indicado na figura abaixo. ","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137048,"hashId":"00876e23d01c0dfd2726087601a92cef","enunciado":"<P align=justify>As retas <EM>r<\/EM> e s s\u00e3o paralelas entre si. As retas <EM>t<\/EM> e <EM>u<\/EM> s\u00e3o perpendiculares \u00e0 reta <EM>r<\/EM>. As interse\u00e7\u00f5es dessas 4 retas determinam o ret\u00e2ngulo ABCD indicado na figura abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3784\/242.gif><\/P>","resposta":622476,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 ou 3 partes;","id":622474,"corpo":"<p align=justify>2 ou 3 partes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 ou 6 partes;","id":622475,"corpo":"<p align=justify>3 ou 6 partes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exatamente 2 partes;","id":622476,"corpo":"<p align=justify>exatamente 2 partes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exatamente 3 partes;","id":622477,"corpo":"<p align=justify>exatamente 3 partes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exatamente 6 partes.","id":622478,"corpo":"<p align=justify>exatamente 6 partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/137048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As proje\u00e7\u00f5es dos guias, em um arquivo corrente, possuem fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o classificadas de acordo com a necessidade do trabalho. Assim, a guia que indica a localiza\u00e7\u00e3o de um nome ou assunto de grande freq\u00fc\u00eancia de uso para a institui\u00e7\u00e3o tem o nome de:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137169,"hashId":"758a43ec78f60d2459900f6363aa8d1d","enunciado":"<p align=justify>As proje\u00e7\u00f5es dos guias, em um arquivo corrente, possuem\r\nfun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o classificadas de acordo com a necessidade do\r\ntrabalho. Assim, a guia que indica a localiza\u00e7\u00e3o de um nome ou\r\nassunto de grande freq\u00fc\u00eancia de uso para a institui\u00e7\u00e3o tem o\r\nnome de:<\/p>","resposta":622899,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicial;","id":622894,"corpo":"<p align=justify>inicial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subsidi\u00e1ria;","id":622895,"corpo":"<p align=justify>subsidi\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria;","id":622898,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria;","id":622899,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primeira.","id":622900,"corpo":"<p align=justify>primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/137169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o num\u00e9rica pressup\u00f5e um \u00edndice alfab\u00e9tico denominado:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137187,"hashId":"7eb39ce49ec5fa30697bacccd13d6374","enunciado":"<p align=justify>A ordena\u00e7\u00e3o num\u00e9rica pressup\u00f5e um \u00edndice alfab\u00e9tico\r\ndenominado:<\/p>","resposta":622955,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideogr\u00e1fico;","id":622954,"corpo":"<p align=justify>ideogr\u00e1fico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remissivo;","id":622955,"corpo":"<p align=justify>remissivo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistem\u00e1tico;","id":622956,"corpo":"<p align=justify>assistem\u00e1tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equivalente;","id":622957,"corpo":"<p align=justify>equivalente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classificat\u00f3rio.","id":622958,"corpo":"<p align=justify>classificat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/137187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira etapa do trabalho de um Protocolo, ao receber os documentos, consiste em:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137211,"hashId":"80328260d40d600f9e21fe11814d5488","enunciado":"<p align=justify>A primeira etapa do trabalho de um Protocolo, ao receber os\r\ndocumentos, consiste em:<\/p>","resposta":623032,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o e descarte;","id":623029,"corpo":"<p align=justify>expedi\u00e7\u00e3o e descarte;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o, expedi\u00e7\u00e3o e descarte;","id":623030,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o, expedi\u00e7\u00e3o e descarte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o, registro e descarte;","id":623031,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o, registro e descarte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o, registro e distribui\u00e7\u00e3o;","id":623032,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o, registro e distribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o e registro.","id":623033,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o e registro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/137211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros de diferentes rela\u00e7\u00f5es, quando armazenados no mesmo arquivo e no mesmo bloco, de forma que uma opera\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda busque os registros de todas as rela\u00e7\u00f5es, caracteriza a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104552,"hashId":"81797fc6de084de2d2eaeb80a0a92b16","enunciado":"Os registros de diferentes rela\u00e7\u00f5es, quando armazenados\r\nno mesmo arquivo e no mesmo bloco, de forma que uma\r\nopera\u00e7\u00e3o de entrada\/sa\u00edda busque os registros de todas\r\nas rela\u00e7\u00f5es, caracteriza a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","resposta":494141,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hashing.","id":494140,"corpo":"Hashing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clustering.","id":494141,"corpo":"Clustering.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heap.","id":494142,"corpo":"Heap.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribu\u00edda.","id":494143,"corpo":"Distribu\u00edda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seq\u00fcencial.","id":494144,"corpo":"Seq\u00fcencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es parecidas com os atalhos do Windows s\u00e3o realizadas no sistema Linux por meio de","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104572,"hashId":"257c0c3156c95470b3c7f7d2b9eef790","enunciado":"As fun\u00e7\u00f5es parecidas com os atalhos do Windows s\u00e3o\r\nrealizadas no sistema Linux por meio de","resposta":494235,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"links simb\u00f3licos.","id":494235,"corpo":"links simb\u00f3licos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quick launcher.","id":494236,"corpo":"quick launcher.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hard links.","id":494237,"corpo":"hard links.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taskbar.","id":494238,"corpo":"taskbar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prompt.","id":494239,"corpo":"prompt.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura do servidor Tomcat, o container Web \u00e9 denominado","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104608,"hashId":"4829676f4d6955d03034c8cf78651d8d","enunciado":"Na arquitetura do servidor Tomcat, o container Web \u00e9\r\ndenominado","resposta":494403,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catalina.","id":494403,"corpo":"Catalina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coyote.","id":494404,"corpo":"Coyote.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jasper.","id":494405,"corpo":"Jasper.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WAR.","id":494406,"corpo":"WAR.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JK.","id":494407,"corpo":"JK.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As declara\u00e7\u00f5es SQL que permitem aos administradores do sistemas conceder aos usu\u00e1rios privil\u00e9gios e autoriza\u00e7\u00f5es para acessar as tabelas, bem como retirar os privil\u00e9gios e autoriza\u00e7\u00f5es concedidos, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104661,"hashId":"cb4c227b8c6b77d1130b89367a8f7d74","enunciado":"As declara\u00e7\u00f5es SQL que permitem aos administradores\r\ndo sistemas conceder aos usu\u00e1rios privil\u00e9gios e autoriza\u00e7\u00f5es\r\npara acessar as tabelas, bem como retirar os\r\nprivil\u00e9gios e autoriza\u00e7\u00f5es concedidos, s\u00e3o, respectivamente,","resposta":494661,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE e DELETE.","id":494659,"corpo":"CREATE e DELETE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GIVING e DELETE.","id":494660,"corpo":"GIVING e DELETE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GRANT e REVOKE.","id":494661,"corpo":"GRANT e REVOKE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GRANT e CLUSTER.","id":494662,"corpo":"GRANT e CLUSTER.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"GIVING e REVOKE.","id":494663,"corpo":"GIVING e REVOKE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um crit\u00e9rio fundamental em um data warehouse \u00e9 que","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104687,"hashId":"d1f3c17aeddb7d53eb536ec112244e9d","enunciado":"Um crit\u00e9rio fundamental em um data warehouse \u00e9 que","resposta":494786,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as defini\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o sejam amplas.","id":494783,"corpo":"as defini\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o sejam amplas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele seja concentrado no processamento de dados centralizado.","id":494784,"corpo":"ele seja concentrado no processamento de dados\r\ncentralizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dados existam em um \u00fanico n\u00edvel de granularidade.","id":494785,"corpo":"os dados existam em um \u00fanico n\u00edvel de granularidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dados sejam considerados n\u00e3o vol\u00e1teis e sejam carregados em massa.","id":494786,"corpo":"os dados sejam considerados n\u00e3o vol\u00e1teis e sejam\r\ncarregados em massa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sejam permitidas an\u00e1lises hipot\u00e9ticas.","id":494787,"corpo":"n\u00e3o sejam permitidas an\u00e1lises hipot\u00e9ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Arquitetura RISC,","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106891,"hashId":"16ea9d2c958f0ad6809f17c359c685da","enunciado":"Na Arquitetura RISC,","resposta":505401,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o armazenadas na mem\u00f3ria ROM e para serem executadas na CPU devem ser inicialmente interpretadas pelos microprogramas.","id":505397,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o\r\narmazenadas na mem\u00f3ria ROM e para serem\r\nexecutadas na CPU devem ser inicialmente\r\ninterpretadas pelos microprogramas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretadas por microprogramas e posteriormente armazenadas na CPU.","id":505398,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretadas por microprogramas\r\ne posteriormente armazenadas na CPU.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es, na sua maioria, necessitam de mais de um ciclo de m\u00e1quina para serem executadas.","id":505399,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es, na sua maioria, necessitam de mais\r\nde um ciclo de m\u00e1quina para serem executadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo gerado pelos compiladores \u00e9 constitu\u00eddo de instru\u00e7\u00f5es complexas, armazenados na mem\u00f3ria EPROM.","id":505400,"corpo":"o c\u00f3digo gerado pelos compiladores \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ninstru\u00e7\u00f5es complexas, armazenados na mem\u00f3ria\r\nEPROM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o armazenadas na mem\u00f3ria RAM.","id":505401,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o\r\narmazenadas na mem\u00f3ria RAM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, um artefato \u00e9 especificamente","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106901,"hashId":"2e982bea8a2c58043761f917435e02dd","enunciado":"Na UML, um artefato \u00e9 especificamente","resposta":505459,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um componente l\u00f3gico do sistema.","id":505456,"corpo":"um componente l\u00f3gico do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um n\u00f3 computacional.","id":505457,"corpo":"um n\u00f3 computacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma regra de neg\u00f3cio.","id":505458,"corpo":"uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma regra de neg\u00f3cio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pe\u00e7a f\u00edsica substitu\u00edvel de um sistema que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":505459,"corpo":"uma pe\u00e7a f\u00edsica substitu\u00edvel de um sistema que\r\ncont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma interface de conex\u00e3o.","id":505460,"corpo":"uma interface de conex\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classe ativa \u00e9 semelhante a uma classe, EXCETO pelo fato de","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106908,"hashId":"f3fa180b2c26de71cc8377acbdabe62e","enunciado":"Uma classe ativa \u00e9 semelhante a uma classe, EXCETO\r\npelo fato de","resposta":505497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder ser representada graficamente.","id":505495,"corpo":"n\u00e3o poder ser representada graficamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo menos um de seus atributos ser a representa\u00e7\u00e3o de uma outra classe no mesmo sistema.","id":505496,"corpo":"pelo menos um de seus atributos ser a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de uma outra classe no mesmo\r\nsistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus objetos representarem elementos cujo comportamento \u00e9 concorrente com o de outros elementos.","id":505497,"corpo":"seus objetos representarem elementos cujo\r\ncomportamento \u00e9 concorrente com o de outros\r\nelementos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus objetos representarem elementos herdados, por\u00e9m n\u00e3o concorrentes, de duas ou mais classes pertencentes a contextos fora do sistema que est\u00e1 sendo modelado.","id":505498,"corpo":"seus objetos representarem elementos herdados,\r\npor\u00e9m n\u00e3o concorrentes, de duas ou mais classes\r\npertencentes a contextos fora do sistema que est\u00e1\r\nsendo modelado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quaisquer uma de suas inst\u00e2ncias estarem componentizadas em um e somente um n\u00f3 computacional.","id":505499,"corpo":"quaisquer uma de suas inst\u00e2ncias estarem\r\ncomponentizadas em um e somente um n\u00f3\r\ncomputacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. I. Um dos principais componentes do .Net Framework que oferece in\u00fameros benef\u00edcios aos desenvolvedores, tais como gerenciamento de exce\u00e7\u00f5es, seguran\u00e7a, depura\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de vers\u00e3o. II. Especifica os tipos suportados pelo componente acima que incluem: classes, interfaces, tipos de valores e delega\u00e7\u00e3o. Correspondem correta e respectivamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es I e II","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106966,"hashId":"a878a971b840b7c7acebce894fa05c39","enunciado":"<P>Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>I. Um dos principais componentes do .Net Framework que oferece in\u00fameros benef\u00edcios aos desenvolvedores, tais como gerenciamento de exce\u00e7\u00f5es, seguran\u00e7a, depura\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de vers\u00e3o.<\/P>\r\n<P>II. Especifica os tipos suportados pelo componente acima que incluem: classes, interfaces, tipos de valores e delega\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Correspondem correta e respectivamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es I e II<\/P>","resposta":505791,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Microsoft Intermediate Language e o compilador Just-In-Time.","id":505789,"corpo":"A Microsoft Intermediate Language e o compilador\r\nJust-In-Time.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Microsoft Intermediate Language e a Common Language Runtime.","id":505790,"corpo":"a Microsoft Intermediate Language e a Common\r\nLanguage Runtime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Common Language Runtime e o Common Type System.","id":505791,"corpo":"a Common Language Runtime e o Common Type\r\nSystem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Common Type System e a Common Language Runtime.","id":505792,"corpo":"o Common Type System e a Common Language\r\nRuntime.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Common Type System e a Microsoft Intermediate Language.","id":505793,"corpo":"o Common Type System e a Microsoft Intermediate\r\nLanguage.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o UPDATE em SQL","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":107003,"hashId":"b496127182320bd43e1032cdb0ad3851","enunciado":"A instru\u00e7\u00e3o UPDATE em SQL","resposta":505963,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma express\u00e3o DDL.","id":505959,"corpo":"\u00e9 uma express\u00e3o DDL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modifica o tamanho atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","id":505960,"corpo":"modifica o tamanho atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modifica o tipo atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","id":505961,"corpo":"modifica o tipo atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifica a estrutura das tabelas.","id":505962,"corpo":"modifica a estrutura das tabelas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualiza o conte\u00fado dos dados das tabelas.","id":505963,"corpo":"atualiza o conte\u00fado dos dados das tabelas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"nome_clean":"INSERT, UPDATE e DELETE","oab":false,"nome":"INSERT, UPDATE e DELETE","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8086,"slug":"tecnologia-da-informacao-insert-update-e-delete"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Custos indiretos s\u00e3o dilu\u00eddos por grupos de atividades ou at\u00e9 mesmo utilizados integralmente pela obra.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153112,"hashId":"015fb220cecd56d7484288c6b7bcf1db","enunciado":"<p align=justify>Custos indiretos s\u00e3o dilu\u00eddos por grupos de atividades ou at\u00e9\r\nmesmo utilizados integralmente pela obra.<\/p>","resposta":677902,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento dos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de planejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens seguintes.","id":123679,"enunciado":"<p align=justify>As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento\r\ndos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos\r\ngastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do\r\nper\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de\r\nplanejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cronogramas de uma obra podem ser apresentados como rede ou como gr\u00e1fico de barras.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153116,"hashId":"bee4f829c2473ad796a4f63c6e4b76f5","enunciado":"<p align=justify>Os cronogramas de uma obra podem ser apresentados como\r\nrede ou como gr\u00e1fico de barras.<\/p>","resposta":677911,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento dos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de planejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens seguintes.","id":123679,"enunciado":"<p align=justify>As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento\r\ndos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos\r\ngastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do\r\nper\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de\r\nplanejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com os rumos dos segmentos que definem o per\u00edmetro de um im\u00f3vel, \u00e9 poss\u00edvel determinar os \u00e2ngulos internos das linhas do pol\u00edgono que delimitam esse im\u00f3vel.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153117,"hashId":"18cbac1c9bb02660a6dc43d8b1820d83","enunciado":"<p align=justify>Com os rumos dos segmentos que definem o per\u00edmetro de\r\num im\u00f3vel, \u00e9 poss\u00edvel determinar os \u00e2ngulos internos das\r\nlinhas do pol\u00edgono que delimitam esse im\u00f3vel.<\/p>","resposta":677913,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de forma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja desenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o terreno devem ser levantadas e disponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":123680,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de\r\nforma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja\r\ndesenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es\r\nimportantes sobre o terreno devem ser levantadas e\r\ndisponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sondagem do perfil transversal (SPT), que utiliza fundamentos geof\u00edsicos, fornece as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para a confec\u00e7\u00e3o do projeto de funda\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153119,"hashId":"b323985c994ecfc20da516b0e1eaccf7","enunciado":"<p align=justify>A sondagem do perfil transversal (SPT), que utiliza\r\nfundamentos geof\u00edsicos, fornece as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas\r\nnecess\u00e1rias para a confec\u00e7\u00e3o do projeto de funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":677917,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de forma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja desenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o terreno devem ser levantadas e disponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":123680,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de\r\nforma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja\r\ndesenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es\r\nimportantes sobre o terreno devem ser levantadas e\r\ndisponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de escoramento com utiliza\u00e7\u00e3o de pranchas verticais pode ser utilizado para escava\u00e7\u00f5es pouco profundas.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153122,"hashId":"2cbee40c3462a3ed68ad0f0a30de634b","enunciado":"<p align=justify>O sistema de escoramento com utiliza\u00e7\u00e3o de pranchas\r\nverticais pode ser utilizado para escava\u00e7\u00f5es pouco\r\nprofundas.<\/p>","resposta":677922,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser comprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a escava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123682,"enunciado":"<p align=justify>Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser\r\ncomprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nescava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o existe possibilidade de ruptura de fundo em escava\u00e7\u00f5es com fundo em argila mole.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153123,"hashId":"ba1f18db129525f31462cdf95e23f078","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o existe possibilidade de ruptura de fundo em escava\u00e7\u00f5es\r\ncom fundo em argila mole.<\/p>","resposta":677924,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser comprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a escava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123682,"enunciado":"<p align=justify>Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser\r\ncomprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nescava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os sistemas autom\u00e1ticos, incluem-se aqueles com rede a CO2, adequada para proteger sistemas eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153134,"hashId":"32e40d3806fbfd8727dff6b9c4e478e6","enunciado":"<p align=justify>Entre os sistemas autom\u00e1ticos, incluem-se aqueles com rede a CO<SUB>2<\/SUB>, adequada para proteger sistemas eletr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":677946,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es, h\u00e1 instala\u00e7\u00f5es especiais que objetivam proporcionar prote\u00e7\u00e3o e defesa contra inc\u00eandios. Sistemas distintos s\u00e3o indicados para essa finalidade, cada um com sua particularidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esses sistemas de prote\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123686,"enunciado":"<p align=justify>Em edifica\u00e7\u00f5es, h\u00e1 instala\u00e7\u00f5es especiais que objetivam\r\nproporcionar prote\u00e7\u00e3o e defesa contra inc\u00eandios. Sistemas\r\ndistintos s\u00e3o indicados para essa finalidade, cada um com sua\r\nparticularidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esses sistemas de prote\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ladrilho hidr\u00e1ulico \u00e9 um tipo de revestimento em material cer\u00e2mico com aplica\u00e7\u00e3o em paredes resistentes \u00e0 lavagem constante.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153141,"hashId":"0301d5f23c4581567f82e66c368eede8","enunciado":"<p align=justify>Ladrilho hidr\u00e1ulico \u00e9 um tipo de revestimento em material\r\ncer\u00e2mico com aplica\u00e7\u00e3o em paredes resistentes \u00e0 lavagem\r\nconstante.<\/p>","resposta":677961,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projetos de edifica\u00e7\u00f5es devem conter detalhamentos da alvenaria, dos revestimentos e dos pisos. Acerca desses componentes e suas especifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":123688,"enunciado":"<p align=justify>Projetos de edifica\u00e7\u00f5es devem conter detalhamentos da alvenaria,\r\ndos revestimentos e dos pisos. Acerca desses componentes e suas\r\nespecifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/153141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos, deve haver plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos na altura da primeira laje.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153149,"hashId":"35c31628525e230ae0e01cb81fa5bc41","enunciado":"Em edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos, deve haver\r\nplataforma principal de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos na\r\naltura da primeira laje.","resposta":677976,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cuidados com a seguran\u00e7a no trabalho s\u00e3o aspectos importantes na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, com procedimentos normalizados, e devem ser atendidos por todos os envolvidos na atividade de constru\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos durante o per\u00edodo de obras, julgue os itens seguintes.","id":123689,"enunciado":"<p align=justify>Os cuidados com a seguran\u00e7a no trabalho s\u00e3o aspectos\r\nimportantes na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, com procedimentos\r\nnormalizados, e devem ser atendidos por todos os envolvidos na\r\natividade de constru\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos\r\ndurante o per\u00edodo de obras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A espessura m\u00e1xima admiss\u00edvel do revestimento de parede interna com argamassa \u00e9 a mesma tanto quando se utiliza embo\u00e7o e reboco quanto quando se utiliza camada \u00fanica.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153159,"hashId":"8f22b9bdded9201a3a61bf8b1c6ab8f2","enunciado":"<p align=justify>A espessura m\u00e1xima admiss\u00edvel do revestimento de parede\r\ninterna com argamassa \u00e9 a mesma tanto quando se utiliza\r\nembo\u00e7o e reboco quanto quando se utiliza camada \u00fanica.<\/p>","resposta":677996,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o controle de qualidade e o ajuste \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas para materiais de constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizados diversos testes e ensaios que procuram retratar as caracter\u00edsticas mais importantes desses materiais. Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e seus ensaios, julgue os itens que se seguem.","id":123691,"enunciado":"Para o controle de qualidade e o ajuste \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas\r\npara materiais de constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizados diversos testes e\r\nensaios que procuram retratar as caracter\u00edsticas mais importantes\r\ndesses materiais. Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e seus\r\nensaios, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/153159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mangueiras dos hidrantes devem estar acondicionadas em espiral para facilitar seu manuseio.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153208,"hashId":"1ecef58fd3cb0ce2803552a5b63ae1e6","enunciado":"<p align=justify>As mangueiras dos hidrantes devem estar acondicionadas em\r\nespiral para facilitar seu manuseio.<\/p>","resposta":678095,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos crit\u00e9rios legais para o funcionamento de instala\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios de um pr\u00e9dio, julgue os itens a seguir.","id":123702,"enunciado":"Com base nos crit\u00e9rios legais para o funcionamento de instala\u00e7\u00f5es\r\nde prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios de um pr\u00e9dio, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ART define, para efeitos legais, os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos pela execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os de engenharia, arquitetura e agronomia.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153209,"hashId":"919a84aca4a83df305602d4771e5ad9a","enunciado":"<p align=justify>A ART define, para efeitos legais, os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos\r\npela execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os\r\nde engenharia, arquitetura e agronomia.<\/p>","resposta":678096,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel o controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART, julgue os itens que se seguem.","id":123703,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel\r\no controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/153209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um erro ou a falta de preenchimento de qualquer campo do formul\u00e1rio da ART implica pagamento de multa e obrigatoriedade de corre\u00e7\u00e3o da referida ART no prazo de 30 dias.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153211,"hashId":"ad6dbf1da5b9337f76ac3e2f76ec61a4","enunciado":"<p align=justify>Um erro ou a falta de preenchimento de qualquer campo\r\ndo formul\u00e1rio da ART implica pagamento de multa e\r\nobrigatoriedade de corre\u00e7\u00e3o da referida ART no prazo de 30\r\ndias.<\/p>","resposta":678100,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel o controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART, julgue os itens que se seguem.","id":123703,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel\r\no controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o do revestimento da parede pr\u00f3ximo ao rodap\u00e9, mostrado na figura I, deve-se \u00e0 falta de impermeabiliza\u00e7\u00e3o do baldrame.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153225,"hashId":"f28d70aa8a266a4719bc0e3d5203d1a4","enunciado":"<p align=justify>A deteriora\u00e7\u00e3o do revestimento da parede pr\u00f3ximo ao rodap\u00e9,\r\nmostrado na figura I, deve-se \u00e0 falta de impermeabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nbaldrame.<\/p>","resposta":678129,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":123707,"enunciado":"<P align=justify>As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3993\/12.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/153225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desprendimento do revestimento da parede que exp\u00f5e os tijolos cer\u00e2micos, como mostrado na figura II, deve-se ao efeito de grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153226,"hashId":"cde10dc9c6c53f6478596eb75512aacb","enunciado":"<p align=justify>O desprendimento do revestimento da parede que exp\u00f5e os\r\ntijolos cer\u00e2micos, como mostrado na figura II, deve-se ao efeito\r\nde grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.<\/p>","resposta":678131,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":123707,"enunciado":"<P align=justify>As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3993\/12.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/153226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras da armadura situadas nas proximidades da superf\u00edcie da pe\u00e7a estrutural (pilar), podem ser utilizados estribos suplementares como grampos.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153332,"hashId":"6d568bc40149720258168fa36bf16319","enunciado":"<p align=justify>Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras\r\nda armadura situadas nas proximidades da superf\u00edcie da pe\u00e7a\r\nestrutural (pilar), podem ser utilizados estribos\r\nsuplementares como grampos.<\/p>","resposta":678342,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dimensionamento de pilares, \u00e9 preciso considerar as exig\u00eancias das normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das armaduras. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":123727,"enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento de pilares, \u00e9 preciso considerar as\r\nexig\u00eancias das normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das armaduras.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/153332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Barras de a\u00e7o nervuradas ou torcidas n\u00e3o podem ser soldadas na montagem da armadura de uma pe\u00e7a de concreto armado.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153352,"hashId":"18312f40c3595b3f73a59a1304359841","enunciado":"<p align=justify>Barras de a\u00e7o nervuradas ou torcidas n\u00e3o podem ser\r\nsoldadas na montagem da armadura de uma pe\u00e7a de concreto\r\narmado.<\/p>","resposta":678382,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos diferentes tipos de a\u00e7os utilizados em obras de concreto armado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123732,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos diferentes tipos de a\u00e7os utilizados em obras de\r\nconcreto armado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/153352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o, complementa\u00e7\u00e3o, reforma ou amplia\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o ou de um conjunto de edifica\u00e7\u00f5es contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve atender \u00e0s diretrizes gerais estabelecidas na norma existente para esse fim. Nesse sentido, o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o visam verificar e garantir o cumprimento das exig\u00eancias legais. Considerando esse assunto e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3508,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":118388,"hashId":"a5a17bcdea8f1afe50b74c953cdb3d71","enunciado":"Toda execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o,\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o, reforma ou amplia\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o ou de\r\num conjunto de edifica\u00e7\u00f5es contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndeve atender \u00e0s diretrizes gerais estabelecidas na norma existente\r\npara esse fim. Nesse sentido, o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o visam\r\nverificar e garantir o cumprimento das exig\u00eancias legais.\r\nConsiderando esse assunto e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":552989,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de cada etapa do servi\u00e7o ou da obra, a empresa ou o profissional contratado deve apresentar \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o os comprovantes de que as medidas de seguran\u00e7a necess\u00e1rias foram adotadas durante sua execu\u00e7\u00e3o.","id":552986,"corpo":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de cada etapa do servi\u00e7o ou da obra, a\r\nempresa ou o profissional contratado deve apresentar \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o os comprovantes de que as medidas de seguran\u00e7a\r\nnecess\u00e1rias foram adotadas durante sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa ou o profissional contratado deve registrar no di\u00e1rio da obra qualquer ocorr\u00eancia de fato anormal ou extraordin\u00e1rio que ocorra no local dos trabalhos; mas a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria.","id":552987,"corpo":"A empresa ou o profissional contratado deve registrar no\r\ndi\u00e1rio da obra qualquer ocorr\u00eancia de fato anormal ou\r\nextraordin\u00e1rio que ocorra no local dos trabalhos; mas a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve fornecer \u00e0 empresa ou ao profissional contratado o manual de qualidade que cont\u00e9m o sistema de gest\u00e3o de qualidade e, posteriormente, verificar a sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o.","id":552988,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve fornecer \u00e0 empresa ou ao profissional\r\ncontratado o manual de qualidade que cont\u00e9m o sistema de\r\ngest\u00e3o de qualidade e, posteriormente, verificar a sua efetiva\r\nutiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pode paralisar e(ou) solicitar o refazimento de qualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade com projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial aplic\u00e1vel ao objeto do contrato.","id":552989,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pode paralisar e(ou) solicitar o refazimento de\r\nqualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade\r\ncom projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial\r\naplic\u00e1vel ao objeto do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/118388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que ir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"},{"id":3516,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":118410,"hashId":"875b4136efccf260608076a47332dd32","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que\r\nir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?<\/p>","resposta":553071,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Paulo II","id":553068,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Paulo II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pio XII","id":553069,"corpo":"<p align=justify>Pio XII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carol Woityla","id":553070,"corpo":"<p align=justify>Carol Woityla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bento XVI","id":553071,"corpo":"<p align=justify>Bento XVI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o XXIII","id":553072,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o XXIII<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/118410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Lei n\u00ba 8069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente - ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":118478,"hashId":"d372ced3236dc865eacac6cf408dc471","enunciado":"<p align=justify>O Lei n\u00ba 8069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente - ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":553383,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;","id":553383,"corpo":"<p align=justify>integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcial de crian\u00e7as e idosos;","id":553384,"corpo":"<p align=justify>parcial de crian\u00e7as e idosos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integral de idosos e adolescentes;","id":553385,"corpo":"<p align=justify>integral de idosos e adolescentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcial \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;","id":553386,"corpo":"<p align=justify>parcial \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integral do idoso e da crian\u00e7a.","id":553387,"corpo":"<p align=justify>integral do idoso e da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/118478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se determinar a composi\u00e7\u00e3o da floresta, e sua potencialidade para o manejo, foi realizado um invent\u00e1rio florestal em uma \u00e1rea composta por 57 talh\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o florestal do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, do estado do Acre. As esp\u00e9cies foram identificadas com base nos dez principais invent\u00e1rios florestais j\u00e1 realizados no estado do Acre, que relacionaram 786 esp\u00e9cies lenhosas e n\u00e3o lenhosas. Foram encontradas, nesse invent\u00e1rio, 204 esp\u00e9cies na \u00e1rea inventariada, incluindo Pouteria sp, Micropholis sp, Urbenella sp, Chrysophyllum auratum, Ecclinusa sp, Minquartia guianensis, Carapa guianensis, Hura crepitans e Parkia sp. Acerca dessas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118483,"hashId":"d7a03be2047e1892525193fb721616d3","enunciado":"Para se determinar a composi\u00e7\u00e3o da floresta, e sua potencialidade para o manejo, foi realizado um invent\u00e1rio florestal em uma \u00e1rea\r\ncomposta por 57 talh\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o florestal do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, do estado do Acre. As esp\u00e9cies foram\r\nidentificadas com base nos dez principais invent\u00e1rios florestais j\u00e1 realizados no estado do Acre, que relacionaram 786 esp\u00e9cies\r\nlenhosas e n\u00e3o lenhosas. Foram encontradas, nesse invent\u00e1rio, 204 esp\u00e9cies na \u00e1rea inventariada, incluindo Pouteria sp, Micropholis\r\nsp, Urbenella sp, Chrysophyllum auratum, Ecclinusa sp, Minquartia guianensis, Carapa guianensis, Hura crepitans e Parkia sp.\r\nAcerca dessas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553416,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pouteria sp e Chrysophyllum sp pertencem \u00e0 fam\u00edlia Sapotaceae e, em geral, s\u00e3o conhecidas como abiurana.","id":553416,"corpo":"Pouteria sp e Chrysophyllum sp pertencem \u00e0 fam\u00edlia Sapotaceae e, em geral, s\u00e3o conhecidas como abiurana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ecclinusa sp e Urbenella sp, conhecidas como a\u00e7acu, pertencem \u00e0 fam\u00edlia Olacaceae.","id":553417,"corpo":"Ecclinusa sp e Urbenella sp, conhecidas como a\u00e7acu, pertencem \u00e0 fam\u00edlia Olacaceae.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minquartia guianensis e Carapa guianensis s\u00e3o conhecidas como acariquara e pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.","id":553418,"corpo":"Minquartia guianensis e Carapa guianensis s\u00e3o conhecidas como acariquara e pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micropholis sp e Hura crepitans pertencem \u00e0 fam\u00edlia Euphorbiaceae.","id":553419,"corpo":"Micropholis sp e Hura crepitans pertencem \u00e0 fam\u00edlia Euphorbiaceae.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/118483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica como unidade ideal de planejamento e interven\u00e7\u00e3o, objetivando a sustentabilidade do ambiente, requer mecanismos institucionais e financeiros adequados para o gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. Nesse contexto, podem ser distinguidos tr\u00eas modelos de gerenciamento: burocr\u00e1tico, econ\u00f4mico-financeiro e sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa. Acerca do gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118501,"hashId":"5ff766e40cf5f4efa88732367274c82d","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica como unidade ideal de\r\nplanejamento e interven\u00e7\u00e3o, objetivando a sustentabilidade do\r\nambiente, requer mecanismos institucionais e financeiros\r\nadequados para o gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. Nesse\r\ncontexto, podem ser distinguidos tr\u00eas modelos de gerenciamento:\r\nburocr\u00e1tico, econ\u00f4mico-financeiro e sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o\r\nparticipativa. Acerca do gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553489,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerenciamento de bacias hidrogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m conhecido como ordenamento ou manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas, diz respeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de melhorias de uso dos recursos naturais de uma bacia hidrogr\u00e1fica, geralmente de pequenas dimens\u00f5es, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":553488,"corpo":"O gerenciamento de bacias hidrogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m conhecido\r\ncomo ordenamento ou manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas, diz\r\nrespeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de melhorias de uso dos recursos naturais\r\nde uma bacia hidrogr\u00e1fica, geralmente de pequenas\r\ndimens\u00f5es, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No modelo econ\u00f4mico-financeiro de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos, predomina o emprego de instrumentos econ\u00f4micos e financeiros com o objetivo de promover o desenvolvimento econ\u00f4mico e induzir a obedi\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais vigentes, podendo alicer\u00e7ar-se em prioridades setoriais do governo ou, em uma orienta\u00e7\u00e3o mais moderna, buscar o desenvolvimento integral, e, portanto, multissetorial da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":553489,"corpo":"No modelo econ\u00f4mico-financeiro de gerenciamento dos\r\nrecursos h\u00eddricos, predomina o emprego de instrumentos\r\necon\u00f4micos e financeiros com o objetivo de promover o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico e induzir a obedi\u00eancia \u00e0s\r\ndisposi\u00e7\u00f5es legais vigentes, podendo alicer\u00e7ar-se em\r\nprioridades setoriais do governo ou, em uma orienta\u00e7\u00e3o mais\r\nmoderna, buscar o desenvolvimento integral, e, portanto,\r\nmultissetorial da bacia hidrogr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 caracterizado pela cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura de gerenciamento em que apenas a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e lideran\u00e7as pol\u00edticas deve ser considerada.","id":553490,"corpo":"O modelo sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa de\r\ngerenciamento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 caracterizado pela\r\ncria\u00e7\u00e3o de uma estrutura de gerenciamento em que apenas a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e lideran\u00e7as pol\u00edticas deve ser\r\nconsiderada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo burocr\u00e1tico de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos se baseia em um planejamento estrat\u00e9gico em que s\u00e3o consideradas a negocia\u00e7\u00e3o social e a gera\u00e7\u00e3o de recursos financeiros necess\u00e1rios aos investimentos para a implementa\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es.","id":553491,"corpo":"O modelo burocr\u00e1tico de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos\r\nse baseia em um planejamento estrat\u00e9gico em que s\u00e3o\r\nconsideradas a negocia\u00e7\u00e3o social e a gera\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros necess\u00e1rios aos investimentos para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":"engenharia-florestal\/118501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema agroflorestal (SAF), as \u00e1rvores s\u00e3o cultivadas em cons\u00f3rcio com cria\u00e7\u00e3o animal e(ou) culturas agr\u00edcolas, podendo propiciar algumas vantagens como recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos solos, fornecimento de adubos verdes e controle de plantas daninhas. O sistema consiste nas culturas e(ou) pastagem cultivadas entre fileiras ou renques plantados de arbustos ou \u00e1rvores, geralmente leguminosas. O sistema visa conciliar o aumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. Quanto aos SAFs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118526,"hashId":"aefa0063db0bc9e343a18d7bcee769db","enunciado":"Em um sistema agroflorestal (SAF), as \u00e1rvores s\u00e3o cultivadas em\r\ncons\u00f3rcio com cria\u00e7\u00e3o animal e(ou) culturas agr\u00edcolas, podendo\r\npropiciar algumas vantagens como recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos\r\nsolos, fornecimento de adubos verdes e controle de plantas\r\ndaninhas. O sistema consiste nas culturas e(ou) pastagem\r\ncultivadas entre fileiras ou renques plantados de arbustos ou\r\n\u00e1rvores, geralmente leguminosas. O sistema visa conciliar o\r\naumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a\r\nprote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das\r\npopula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento\r\nsustentado. Quanto aos SAFs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553610,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de um componente arb\u00f3reo \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas dos SAFs, sendo este componente usado como referencial para a classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas.","id":553610,"corpo":"O uso de um componente arb\u00f3reo \u00e9 uma das principais\r\ncaracter\u00edsticas dos SAFs, sendo este componente usado como\r\nreferencial para a classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional dos SAFs refere-se \u00e0 principal fun\u00e7\u00e3o ou papel do componente agr\u00edcola no sistema, que poder\u00e1 ser de produ\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":553611,"corpo":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional dos SAFs refere-se \u00e0 principal\r\nfun\u00e7\u00e3o ou papel do componente agr\u00edcola no sistema, que\r\npoder\u00e1 ser de produ\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taungya \u00e9 um SAF que consiste no plantio, em determinada \u00e1rea, de apenas esp\u00e9cies florestais nos primeiros anos e de culturas agr\u00edcolas a partir do quarto ou quinto ano.","id":553612,"corpo":"Taungya \u00e9 um SAF que consiste no plantio, em determinada\r\n\u00e1rea, de apenas esp\u00e9cies florestais nos primeiros anos e de\r\nculturas agr\u00edcolas a partir do quarto ou quinto ano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um exemplo de SAF \u00e9 o pastejo em \u00e1reas reflorestadas, que requer necessariamente os seguintes componentes: esp\u00e9cies arb\u00f3reas, gram\u00edneas, leguminosas e ovinos.","id":553613,"corpo":"Um exemplo de SAF \u00e9 o pastejo em \u00e1reas reflorestadas, que\r\nrequer necessariamente os seguintes componentes: esp\u00e9cies\r\narb\u00f3reas, gram\u00edneas, leguminosas e ovinos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sistemas Agroflorestais","oab":false,"nome":"Sistemas Agroflorestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413388,"slug":"engenharia-florestal-sistemas-agroflorestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/118526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos v\u00e1rios tipos de bombas hidr\u00e1ulicas existentes no mercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3515,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":118580,"hashId":"81545829b4cac15c195b4fc9b57f0d15","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos v\u00e1rios tipos de bombas hidr\u00e1ulicas existentes no\r\nmercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553863,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No interior de bombas volum\u00e9tricas, o fluido ocupa e desocupa, de forma sucessiva, espa\u00e7os com volumes conhecidos. Essas bombas s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas bombas de deslocamento positivo, pois o movimento geral do fluido se d\u00e1 na mesma dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as a ele transmitidas.","id":553863,"corpo":"No interior de bombas volum\u00e9tricas, o fluido ocupa e\r\ndesocupa, de forma sucessiva, espa\u00e7os com volumes\r\nconhecidos. Essas bombas s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas bombas\r\nde deslocamento positivo, pois o movimento geral do fluido\r\nse d\u00e1 na mesma dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as a ele transmitidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em bombas centr\u00edfugas radiais puras, o movimento do fluido ocorre paralelamente ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","id":553864,"corpo":"Em bombas centr\u00edfugas radiais puras, o movimento do fluido\r\nocorre paralelamente ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bombas de engrenagens, de l\u00f3bulos e de palhetas s\u00e3o classificadas como centr\u00edfugas de fluxo misto, pois o movimento do fluido ocorre em dire\u00e7\u00e3o inclinada, tamb\u00e9m chamada de dire\u00e7\u00e3o diagonal, ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","id":553865,"corpo":"Bombas de engrenagens, de l\u00f3bulos e de palhetas s\u00e3o\r\nclassificadas como centr\u00edfugas de fluxo misto, pois o\r\nmovimento do fluido ocorre em dire\u00e7\u00e3o inclinada, tamb\u00e9m\r\nchamada de dire\u00e7\u00e3o diagonal, ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bombas perist\u00e1lticas apresentam baixa vaz\u00e3o e s\u00e3o tipicamente utilizadas em aplica\u00e7\u00f5es que requerem dosagens intermitentes. Sua forma de constru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, torna o fluido bombeado sujeito a contamina\u00e7\u00e3o externa, o que impede o seu emprego em aplica\u00e7\u00f5es que requerem transporte ass\u00e9ptico de fluidos.","id":553866,"corpo":"Bombas perist\u00e1lticas apresentam baixa vaz\u00e3o e s\u00e3o\r\ntipicamente utilizadas em aplica\u00e7\u00f5es que requerem dosagens\r\nintermitentes. Sua forma de constru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, torna o fluido\r\nbombeado sujeito a contamina\u00e7\u00e3o externa, o que impede o seu\r\nemprego em aplica\u00e7\u00f5es que requerem transporte ass\u00e9ptico de\r\nfluidos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/118580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma escola disciplinada n\u00e3o se improvisa. S\u00e3o imprescind\u00edveis normas que constituam um referencial aceito, que determina o limite que a liberdade dos outros imp\u00f5e \u00e0 nossa pr\u00f3pria liberdade. Para que estas normas sejam eficazes \u00e9 necess\u00e1rio que: I- sejam poucas e coerentes com o processo educativo; II- sejam formuladas e justificadas com clareza e sensatez; III- sejam conhecidas e aceitas por todos:pais, professores, funcion\u00e1rios e alunos; IV- seu cumprimento seja exigido. Assinale: ","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":118584,"hashId":"8ce6cd97e88a7163861f8aa18ceb84ef","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Uma escola disciplinada n\u00e3o se improvisa. S\u00e3o imprescind\u00edveis normas que constituam um referencial aceito, que determina o limite que a liberdade dos outros imp\u00f5e \u00e0 nossa pr\u00f3pria liberdade. <\/P>\r\n<P align=justify>Para que estas normas sejam eficazes \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/P>\r\n<P>I- sejam poucas e coerentes com o processo educativo; <\/P>\r\n<P>II- sejam formuladas e justificadas com clareza e sensatez; <\/P>\r\n<P>III- sejam conhecidas e aceitas por todos:pais, professores, funcion\u00e1rios e alunos; <\/P>\r\n<P>IV- seu cumprimento seja exigido. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":553905,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se as afirmativas I, II, III e IV estiverem corretas;","id":553905,"corpo":"<p align=justify>se as afirmativas I, II, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas;","id":553906,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas;","id":553907,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas;","id":553908,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":553909,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/118584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme artigo 73 da Lei Complementar no 33 de 28\/06\/94, em todos os processos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, cont\u00e1bil, operacional e patrimonial e, ainda, nos recursos, o Tribunal deliberar\u00e1 por","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":78031,"hashId":"94cad5333d4ac09fd5c0fd1a0da8e0b8","enunciado":"<p align=justify>Conforme artigo 73 da Lei Complementar no 33 de\r\n28\/06\/94, em todos os processos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, cont\u00e1bil, operacional e patrimonial\r\ne, ainda, nos recursos, o Tribunal deliberar\u00e1 por<\/p>","resposta":368852,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provimento.","id":368850,"corpo":"<p align=justify>Provimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o.","id":368851,"corpo":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ac\u00f3rd\u00e3o.","id":368852,"corpo":"<p align=justify>Ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":368853,"corpo":"<p align=justify>Parecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":368854,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/78031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}