{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19084,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levando em conta o confronto das despesas com as receitas, os encargos incidentes sobre financiamento para aquisi\u00e7\u00e3o de ativo imobilizado em per\u00edodo pr\u00e9-operacional dever\u00e3o ser incorporados ao valor do respectivo bem e baixados juntamente com a deprecia\u00e7\u00e3o desse bem.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:40:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231095,"hashId":"9e0c0635791938c6ab06436374b518c9","enunciado":"<p align=justify>Levando em conta o confronto das despesas com as receitas,\r\nos encargos incidentes sobre financiamento para aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde ativo imobilizado em per\u00edodo pr\u00e9-operacional dever\u00e3o ser\r\nincorporados ao valor do respectivo bem e baixados\r\njuntamente com a deprecia\u00e7\u00e3o desse bem.<\/p>","resposta":910275,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fatos cont\u00e1beis e da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":158579,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos fatos cont\u00e1beis e da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios\r\nfundamentais de contabilidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/231095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Normas Brasileiras de Contabilidade, o conceito de que o patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica n\u00e3o se confunde com o de seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios constitui o cerne do Princ\u00edpio da","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230590,"hashId":"46bb08e9fb2a627d6ceae3127c6bf27d","enunciado":"<p align=justify>Segundo as Normas Brasileiras de Contabilidade, o\r\nconceito de que o patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica n\u00e3o se\r\nconfunde com o de seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios constitui o\r\ncerne do Princ\u00edpio da<\/p>","resposta":908713,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":908710,"corpo":"Oportunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempestividade.","id":908711,"corpo":"Tempestividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia dos Exerc\u00edcios.","id":908712,"corpo":"Compet\u00eancia dos Exerc\u00edcios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":908713,"corpo":"Entidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":908714,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/230590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma conta de Patrim\u00f4nio L\u00edquido deve ser debitada quando, em fun\u00e7\u00e3o do fato cont\u00e1bil que gerou o lan\u00e7amento,","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230616,"hashId":"7c22d0277b7df191b3390abf21c47abd","enunciado":"<p align=justify>Uma conta de Patrim\u00f4nio L\u00edquido deve ser debitada quando,\r\nem fun\u00e7\u00e3o do fato cont\u00e1bil que gerou o lan\u00e7amento,<\/p>","resposta":908789,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorrer o fato gerador de uma despesa.","id":908789,"corpo":"ocorrer o fato gerador de uma despesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer o fato gerador de uma receita.","id":908790,"corpo":"ocorrer o fato gerador de uma receita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o seu valor ficar inalterado.","id":908791,"corpo":"o seu valor ficar inalterado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seu valor aumentar.","id":908792,"corpo":"o seu valor aumentar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorrer o pagamento de uma obriga\u00e7\u00e3o.","id":908793,"corpo":"ocorrer o pagamento de uma obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/230616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor total dos ativos da Cia. Juazeiro do Sul em 31-12-\n2006 era 40% maior que o valor de suas obriga\u00e7\u00f5es para\ncom terceiros. Nessa mesma data, o Passivo Exig\u00edvel da\ncompanhia era R$ 480.000,00 e n\u00e3o existiam contas de\nresultado de exerc\u00edcios futuros. \u00c9 correto concluir que o\npatrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia montava, em R$, a","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230595,"hashId":"39f889a64545750882a4f6bfccda7174","enunciado":"O valor total dos ativos da Cia. Juazeiro do Sul em 31-12-\n2006 era 40% maior que o valor de suas obriga\u00e7\u00f5es para\ncom terceiros. Nessa mesma data, o Passivo Exig\u00edvel da\ncompanhia era R$ 480.000,00 e n\u00e3o existiam contas de\nresultado de exerc\u00edcios futuros. \u00c9 correto concluir que o\npatrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia montava, em R$, a<\/p><\/p>","resposta":908743,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"672.000,00","id":908739,"corpo":"672.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"480.000,00","id":908740,"corpo":"480.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240.000,00","id":908741,"corpo":"240.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"212.000,00","id":908742,"corpo":"212.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192.000,00","id":908743,"corpo":"192.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/230595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que os empr\u00e9stimos de R$ 4.000,00 captados tr\u00eas meses antes do fechamento do balancete proporcionaram capitaliza\u00e7\u00e3o simples de 2,5% ao m\u00eas e capitaliza\u00e7\u00e3o e pagamento trimestrais. A empresa utiliza conta espec\u00edfica para juros a pagar. Ainda tendo o balancete como refer\u00eancia e com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correto do pagamento dos juros ao final do primeiro trimestre ap\u00f3s a capta\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo e o montante do empr\u00e9stimo pago.","provas":[{"id":4936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:28:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":247252,"hashId":"5c204a0ea756cde9d314b2640766a7ec","enunciado":"<p align=justify>Considere que os empr\u00e9stimos de R$ 4.000,00 captados tr\u00eas meses\r\nantes do fechamento do balancete proporcionaram capitaliza\u00e7\u00e3o simples\r\nde 2,5% ao m\u00eas e capitaliza\u00e7\u00e3o e pagamento trimestrais. A empresa\r\nutiliza conta espec\u00edfica para juros a pagar. Ainda tendo o balancete\r\ncomo refer\u00eancia e com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ndemonstra o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correto do pagamento dos juros ao\r\nfinal do primeiro trimestre ap\u00f3s a capta\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo e o montante\r\ndo empr\u00e9stimo pago.<\/p>","resposta":948371,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D Despesa de juros R$ 285 C Banco R$ 285 D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 815 C Banco R$ 815","id":948370,"corpo":"<P align=justify>D Despesa de juros R$ 285<\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 285 <\/P>\r\n<P align=justify>D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 815 <\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 815<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D Despesa de juros R$ 300 C Banco R$ 300 D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 1.100 C Banco R$ 1.100","id":948371,"corpo":"<P align=justify>D Despesa de juros R$ 300 <\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 300 <\/P>\r\n<P align=justify>D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 1.100 <\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 1.100<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D Despesa antecipada de juros R$ 285 C juros passivos R$ 285 D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 815 C Banco R$ 815","id":948372,"corpo":"<P align=justify>D Despesa antecipada de juros R$ 285 <\/P>\r\n<P align=justify>C juros passivos R$ 285 <\/P>\r\n<P align=justify>D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 815 <\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 815<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D Despesa antecipada de juros R$ 300 C Juros passivos R$ 300 D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 1.100 C Banco R$ 1.100","id":948373,"corpo":"<P align=justify>D Despesa antecipada de juros R$ 300 <\/P>\r\n<P align=justify>C Juros passivos R$ 300 <\/P>\r\n<P align=justify>D Empr\u00e9stimos a pagar R$ 1.100 <\/P>\r\n<P align=justify>C Banco R$ 1.100<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163464,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4936\/23.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/247252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997,"slug":"analista-financeiro-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas que integram o chamado novo mercado se comprometem voluntariamente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa e disclosure adicionais em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 exigido pela legisla\u00e7\u00e3o. Entre as obriga\u00e7\u00f5es adicionais da companhia aberta, destaca-se a distin\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es oferecidas a acionistas controladores e minorit\u00e1rios em caso de venda do controle da companhia","provas":[{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997,"slug":"analista-financeiro-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:31:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":245104,"hashId":"1b505300092776ad112aa243d37ae53d","enunciado":"<p align=justify>As empresas que integram o chamado novo mercado se\r\ncomprometem voluntariamente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de\r\ngovernan\u00e7a corporativa e disclosure adicionais em rela\u00e7\u00e3o\r\nao que \u00e9 exigido pela legisla\u00e7\u00e3o. Entre as obriga\u00e7\u00f5es\r\nadicionais da companhia aberta, destaca-se a distin\u00e7\u00e3o das\r\ncondi\u00e7\u00f5es oferecidas a acionistas controladores e\r\nminorit\u00e1rios em caso de venda do controle da companhia<\/p>","resposta":942031,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":942030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":942031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":162508,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/245104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o saldo inicial de seguros antecipados correspondia a R$ 2.520 e o de seguros a pagar a R$ 300, o valor do pagamento de seguros ao longo do per\u00edodo \u00e9 de","provas":[{"id":4936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:28:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":247247,"hashId":"5df33b7c8b655cdedb21ea65f03181dc","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o saldo inicial de seguros antecipados correspondia\r\na R$ 2.520 e o de seguros a pagar a R$ 300, o valor do pagamento de\r\nseguros ao longo do per\u00edodo \u00e9 de<\/p>","resposta":948354,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 120.","id":948353,"corpo":"R$ 120.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 440. ","id":948354,"corpo":"R$ 440.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 560.","id":948355,"corpo":"R$ 560.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.100.","id":948356,"corpo":"R$ 2.100.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163464,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4936\/23.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/247247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo permanente da empresa \u00e9 igual a R$ 107.977.","provas":[{"id":4927,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:30:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":246294,"hashId":"ff5e23124e8e18bffa72de8ff5ed74ea","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O ativo permanente da empresa \u00e9 igual a R$ 107.977.<\/p><\/p>","resposta":945732,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":945732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":945733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.","id":163064,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4927\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 190","ordem":176},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/246294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, as parcelas dos resultados do exerc\u00edcio correspondentes a neg\u00f3cios de cada empresa realizados com terceiros n\u00e3o s\u00e3o eliminadas.","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:38:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238691,"hashId":"e09d7d1382c326ab1447f7d13694a247","enunciado":"<p align=justify>Na consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, as parcelas\r\ndos resultados do exerc\u00edcio correspondentes a neg\u00f3cios de\r\ncada empresa realizados com terceiros n\u00e3o s\u00e3o eliminadas.<\/p>","resposta":927367,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os seguintes itens.","id":160737,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416787,"slug":"contabilidade-geral-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/238691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. A investidora A avalia sua participa\u00e7\u00e3o em B pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial (MEP). Esse investimento est\u00e1 registrado por R$ 4.000.000,00 e corresponde a 40% do capital de B. Houve integraliza\u00e7\u00e3o de capital em dinheiro, relativa \u00e0 subscri\u00e7\u00e3o da \u00faltima parcela do capital, no valor de R$ 10.000.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o registro correto da opera\u00e7\u00e3o deve ser feito da forma a seguir. D - participa\u00e7\u00f5es avaliadas pelo MEP\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.000.000,00 C - bancos\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a04.000.000,00","provas":[{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":244971,"hashId":"753dcac5ce5f4f2d7d86155924b2546e","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>A investidora A avalia sua participa\u00e7\u00e3o em B pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial (MEP). Esse investimento est\u00e1 registrado por R$ 4.000.000,00 e corresponde a 40% do capital de B. Houve integraliza\u00e7\u00e3o de capital em dinheiro, relativa \u00e0 subscri\u00e7\u00e3o da \u00faltima parcela do capital, no valor de R$ 10.000.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o registro correto da opera\u00e7\u00e3o deve ser feito da forma a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify>D - participa\u00e7\u00f5es avaliadas pelo MEP\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.000.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>C - bancos\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a04.000.000,00<\/P>","resposta":941764,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":941764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":941765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas, a contabiliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de investimentos societ\u00e1rios e destina\u00e7\u00e3o do resultado, julgue os itens seguintes.","id":162477,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das\r\nempresas, a contabiliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de investimentos\r\nsociet\u00e1rios e destina\u00e7\u00e3o do resultado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":"contabilidade-geral\/244971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado, as informa\u00e7\u00f5es devem ser obtidas fora da contabilidade da empresa, e os valores informados devem ter como base o conceito de caixa, e n\u00e3o o de compet\u00eancia.","provas":[{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:32:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":244959,"hashId":"0537f850233900a8418f727ca3f8c893","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es devem ser obtidas fora da contabilidade da\r\nempresa, e os valores informados devem ter como base o\r\nconceito de caixa, e n\u00e3o o de compet\u00eancia.<\/p>","resposta":941741,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":941740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":941741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que respeita \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens seguintes.","id":162471,"enunciado":"<p align=justify>No que respeita \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor\r\nadicionado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/244959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de consolida\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os da controladora A e da controlada B, s\u00e3o eliminados, entre outros saldos, os referentes a transfer\u00eancias de valores entre ambas, que decorrerem de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo com qualquer finalidade.","provas":[{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":244961,"hashId":"cf83353bf2b841e08a62cf3565c83828","enunciado":"<p align=justify>No processo de consolida\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os da controladora\r\nA e da controlada B, s\u00e3o eliminados, entre outros saldos, os\r\nreferentes a transfer\u00eancias de valores entre ambas, que\r\ndecorrerem de opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo com qualquer\r\nfinalidade.<\/p>","resposta":941744,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":941744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":941745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante aos processos de concentra\u00e7\u00e3o e desdobramento de sociedades e \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens que se seguem.","id":162472,"enunciado":"<p align=justify>No tocante aos processos de concentra\u00e7\u00e3o e desdobramento de\r\nsociedades e \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416787,"slug":"contabilidade-geral-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/244961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve propiciar informa\u00e7\u00f5es sobre os recursos econ\u00f4micos de uma empresa, os direitos sobre esses recursos, bem como os efeitos das modifica\u00e7\u00f5es que afetam esses recursos e direitos.","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238682,"hashId":"20bdca42be136b4aea98cd93e3c91ac1","enunciado":"<p align=justify>A divulga\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve propiciar informa\u00e7\u00f5es sobre os\r\nrecursos econ\u00f4micos de uma empresa, os direitos sobre esses\r\nrecursos, bem como os efeitos das modifica\u00e7\u00f5es que afetam\r\nesses recursos e direitos.<\/p>","resposta":927349,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetivos da contabilidade, julgue o item a seguir.","id":160729,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos objetivos da contabilidade, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/238682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na incorpora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 cria\u00e7\u00e3o de nova sociedade; na fus\u00e3o, obrigatoriamente, se cria uma nova sociedade; na cis\u00e3o, pode ou n\u00e3o haver cria\u00e7\u00e3o de nova sociedade.","provas":[{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:34:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":244960,"hashId":"c33ff34b1bff888e7d1a5258925e0ab5","enunciado":"<p align=justify>Na incorpora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 cria\u00e7\u00e3o de nova sociedade; na\r\nfus\u00e3o, obrigatoriamente, se cria uma nova sociedade; na\r\ncis\u00e3o, pode ou n\u00e3o haver cria\u00e7\u00e3o de nova sociedade.<\/p>","resposta":941742,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":941742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":941743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante aos processos de concentra\u00e7\u00e3o e desdobramento de sociedades e \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens que se seguem.","id":162472,"enunciado":"<p align=justify>No tocante aos processos de concentra\u00e7\u00e3o e desdobramento de\r\nsociedades e \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/244960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta duplicatas descontadas deve ser reclassificada para o passivo circulante. Esse procedimento n\u00e3o altera o c\u00e1lculo do quociente de liquidez corrente.","provas":[{"id":4855,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Economista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:38:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":231435,"hashId":"de8dfff063ef42e4d0cd900e80b0ec89","enunciado":"<p align=justify>A conta duplicatas descontadas deve ser reclassificada para\r\no passivo circulante. Esse procedimento n\u00e3o altera o c\u00e1lculo\r\ndo quociente de liquidez corrente.<\/p>","resposta":911135,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":911134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":911135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue o item a seguir.","id":158706,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue o\r\nitem a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"contabilidade-geral\/231435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio da companhia nesse exerc\u00edcio foi, em R$, de","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230655,"hashId":"181a926d070bd9cc0e771cc9d91dc0e2","enunciado":"<p align=justify>O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio da companhia nesse exerc\u00edcio\r\nfoi, em R$, de<\/p>","resposta":908892,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.000,00","id":908891,"corpo":"28.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21.000,00","id":908892,"corpo":"21.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.000,00","id":908893,"corpo":"18.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.000,00","id":908894,"corpo":"15.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.000,00","id":908895,"corpo":"8.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 38, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. &#8722; Receita Bruta de Vendas ..................... R$ 295.000,00 &#8722; Receita de Dividendos ........................... R$ 15.000,00 &#8722; Estoque Inicial de Mercadorias ............. R$ 37.000,00 &#8722; Vendas Canceladas .............................. R$ 14.000,00 &#8722; Despesas Administrativas ..................... R$ 57.000,00 &#8722; Descontos Incondicionais Concedidos .. R$ 8.000,00 &#8722; Estoque Final de Mercadorias ............... R$ 52.000,00 &#8722; Impostos Incidentes sobre Vendas ....... R$ 56.000,00 &#8722; Despesas com Vendas ......................... R$ 15.000,00 &#8722; Despesas Financeiras L\u00edquidas ............ R$ 22.000,00 &#8722; Compras ................................................ R$ 138.000,00 &#8722; Resultado n\u00e3o Operacional positivo ...... R$ 13.000,00 &#8722; Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro ............................. R$ 7.000,00","id":158420,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 38, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Receita Bruta de Vendas ..................... R$ 295.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Receita de Dividendos ........................... R$ 15.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Estoque Inicial de Mercadorias ............. R$ 37.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Vendas Canceladas .............................. R$ 14.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Despesas Administrativas ..................... R$ 57.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Descontos Incondicionais Concedidos .. R$ 8.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Estoque Final de Mercadorias ............... R$ 52.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Impostos Incidentes sobre Vendas ....... R$ 56.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Despesas com Vendas ......................... R$ 15.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Despesas Financeiras L\u00edquidas ............ R$ 22.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Compras ................................................ R$ 138.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Resultado n\u00e3o Operacional positivo ...... R$ 13.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro ............................. R$ 7.000,00<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/230655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es dadas, o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da companhia em 31-12-2006 representava, em R$,","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:45:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230673,"hashId":"c602aff815aa3849b5783d565642886e","enunciado":"<p align=justify>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es dadas, o valor do\r\nPatrim\u00f4nio L\u00edquido da companhia em 31-12-2006\r\nrepresentava, em R$,<\/p>","resposta":908940,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"124.000,00","id":908939,"corpo":"124.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"133.000,00","id":908940,"corpo":"133.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"145.000,00","id":908941,"corpo":"145.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"153.000,00","id":908942,"corpo":"153.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"171.000,00","id":908943,"corpo":"171.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 42, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas do Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Beau Geste de 31-12-2006, e que o prazo concedido pela companhia em suas vendas financiadas n\u00e3o ultrapassa 90 dias. ","id":158423,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 42, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas do Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Beau Geste de 31-12-2006, e que o prazo concedido pela companhia em suas vendas financiadas n\u00e3o ultrapassa 90 dias.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4849\/Imagens98.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/230673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Par\u00e1 \u00e9 contribuinte do PIS e da COFINS na sistem\u00e1tica cumulativa. S\u00e3o dadas as informa\u00e7\u00f5es abaixo, extra\u00eddas da contabilidade da companhia, para o m\u00eas de julho de 2007. - Receita Bruta de Vendas .................................. 250.000,00 - Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas ......................................... 20.000,00 - Receitas Financeiras........................................... 15.000,00 - Receita de dividendos........................................... 5.000,00\n- Revers\u00e3o de provis\u00f5es indedut\u00edveis...................... 8.000,00 - Descontos incondicionais concedidos................. 10.000,00 A base de c\u00e1lculo das citadas contribui\u00e7\u00f5es, obedecidas as normas legais vigentes, corresponde, em R$, a","provas":[{"id":4844,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:54:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":229229,"hashId":"1f33bda3c7bf4c17555790064ef2d9a9","enunciado":"<P align=justify>A Cia. Par\u00e1 \u00e9 contribuinte do PIS e da COFINS na sistem\u00e1tica cumulativa. S\u00e3o dadas as informa\u00e7\u00f5es abaixo, extra\u00eddas da contabilidade da companhia, para o m\u00eas de julho de 2007. <\/P>\n<P align=justify>- Receita Bruta de Vendas .................................. 250.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas ......................................... 20.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Receitas Financeiras........................................... 15.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Receita de dividendos........................................... 5.000,00<\/P>\n<P align=justify>- Revers\u00e3o de provis\u00f5es indedut\u00edveis...................... 8.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Descontos incondicionais concedidos................. 10.000,00 <\/P>\n<P align=justify>A base de c\u00e1lculo das citadas contribui\u00e7\u00f5es, obedecidas as normas legais vigentes, corresponde, em R$, a<\/P>","resposta":905785,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"230.000,00","id":905784,"corpo":"230.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"235.000,00","id":905785,"corpo":"235.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240.000,00","id":905786,"corpo":"240.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"245.000,00","id":905787,"corpo":"245.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"248.000,00","id":905788,"corpo":"248.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/229229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Nova Am\u00e9rica, relativas ao 3o trimestre de 2007: - Receita Bruta de Vendas de Mercadorias ........................................... R$ 125.000,00 - Ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens do Imobilizado ............................... R$ 20.000,00 - Receitas Financeiras de Renda Fixa ..... R$ 15.000,00 - Juros Ativos ........................................... R$ 5.000,00 - Coeficiente de presun\u00e7\u00e3o de lucro .......................... 8% A base de c\u00e1lculo do imposto de renda para tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido \u00e9, em R$, de","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 10:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230679,"hashId":"7a5637ab9c4a53ece04e5c696865be0a","enunciado":"<P align=justify>Considere as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Nova Am\u00e9rica, relativas ao 3o trimestre de 2007: <\/P>\n<P align=justify>- Receita Bruta de Vendas de Mercadorias ........................................... R$ 125.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens do Imobilizado ............................... R$ 20.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Receitas Financeiras de Renda Fixa ..... R$ 15.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Juros Ativos ........................................... R$ 5.000,00 <\/P>\n<P align=justify>- Coeficiente de presun\u00e7\u00e3o de lucro .......................... 8% <\/P>\n<P align=justify>A base de c\u00e1lculo do imposto de renda para tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido \u00e9, em R$, de<\/P>","resposta":908969,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.000,00","id":908969,"corpo":"50.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35.000,00","id":908970,"corpo":"35.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.000,00","id":908971,"corpo":"30.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.500,00","id":908972,"corpo":"20.500,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13.200,00","id":908973,"corpo":"13.200,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/230679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados da Cia. Tocantins, relativos \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o da Parte A do LALUR do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o anual encerrado em 31-12-2006: &#8722; Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio antes do Imposto de Renda 240.000,00 &#8722; Adi\u00e7\u00f5es..................................................................... 80.000,00 &#8722; Exclus\u00f5es ................................................................. 50.000,00 &#8722; Preju\u00edzo fiscal de 2005 a compensar ........................ 98.000,00 O lucro real da companhia, referente a esse per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, em R$, foi de","provas":[{"id":4844,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":229230,"hashId":"3c0f70e3199782b3069e954b9c50708a","enunciado":"<P align=justify>Dados da Cia. Tocantins, relativos \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o da Parte A do LALUR do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o anual encerrado em 31-12-2006: <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio antes do Imposto de Renda 240.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Adi\u00e7\u00f5es..................................................................... 80.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Exclus\u00f5es ................................................................. 50.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Preju\u00edzo fiscal de 2005 a compensar ........................ 98.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>O lucro real da companhia, referente a esse per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, em R$, foi de<\/P>","resposta":905791,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"172.000,00","id":905789,"corpo":"172.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"182.000,00","id":905790,"corpo":"182.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"189.000,00","id":905791,"corpo":"189.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"222.000,00","id":905792,"corpo":"222.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"270.000,00","id":905793,"corpo":"270.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/229230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lucro bruto na atividade comercial corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o de venda da mercadoria e o custo de sua aquisi\u00e7\u00e3o acrescido das despesas diretas incidentes sobre as compras.","provas":[{"id":4528,"cargo":{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-supridor-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Supridor - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:46:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":188817,"hashId":"b014ba6c493f336e1a5785184bcaf3aa","enunciado":"<p align=justify>O lucro bruto na atividade comercial corresponde \u00e0 diferen\u00e7a\r\nentre o pre\u00e7o de venda da mercadoria e o custo de sua\r\naquisi\u00e7\u00e3o acrescido das despesas diretas incidentes sobre as\r\ncompras.<\/p>","resposta":800598,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":800598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":800599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e crit\u00e9rios aplic\u00e1veis a lucro bruto, custo das vendas, lucro operacional e lucro l\u00edquido, julgue o item abaixo.","id":143704,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e crit\u00e9rios aplic\u00e1veis a lucro bruto, custo\r\ndas vendas, lucro operacional e lucro l\u00edquido, julgue o item\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/188817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma empresa industrial, s\u00e3o contas patrimoniais: obras em andamento, gastos com pesquisa e desenvolvimento de produtos e processos, e pr\u00eamio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures.","provas":[{"id":4528,"cargo":{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-supridor-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Supridor - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:46:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":188813,"hashId":"cd99c019ef56e1ab87ca5374244217ef","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa industrial, s\u00e3o contas patrimoniais: obras\r\nem andamento, gastos com pesquisa e desenvolvimento de\r\nprodutos e processos, e pr\u00eamio na emiss\u00e3o de deb\u00eantures.<\/p>","resposta":800590,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":800590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":800591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e utiliza\u00e7\u00f5es das contas, julgue os itens que se seguem.","id":143702,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e utiliza\u00e7\u00f5es das contas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/188813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O valor cont\u00e1bil de uma jazida \u00e9 de R$ 3.000.000,00; a possan\u00e7a total conhecida \u00e9 de 50.000 toneladas de min\u00e9rio. Foram extra\u00eddas no per\u00edodo 15.000 toneladas, cujo valor de mercado \u00e9 R$ 1.200.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que a despesa de exaust\u00e3o (cont\u00e1bil) corresponder\u00e1 a R$ 180.000,00.","provas":[{"id":4528,"cargo":{"descricao":"Supridor - \u00c1rea Administrativa","id":3020,"slug":"supridor-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-supridor-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Supridor - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:46:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":188814,"hashId":"57885b084433f0bb8ae26e278b6e9f5d","enunciado":"<p align=justify><P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>O valor cont\u00e1bil de uma jazida \u00e9 de R$ 3.000.000,00; a possan\u00e7a total conhecida \u00e9 de 50.000 toneladas de min\u00e9rio. Foram extra\u00eddas no per\u00edodo 15.000 toneladas, cujo valor de mercado \u00e9 R$ 1.200.000,00. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que a despesa de exaust\u00e3o (cont\u00e1bil) corresponder\u00e1 a R$ 180.000,00.<\/P><\/p>","resposta":800593,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":800592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":800593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s deprecia\u00e7\u00f5es, amortiza\u00e7\u00f5es e exaust\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":143703,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s deprecia\u00e7\u00f5es, amortiza\u00e7\u00f5es e exaust\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-geral\/188814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios cont\u00e1beis representam o n\u00facleo central da contabilidade, norte-ando a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios cont\u00e1beis. A op\u00e7\u00e3o que indica a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da Oportunidade \u00e9: ","provas":[{"id":3105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":94300,"hashId":"0a4ab4e990cf0446cddcbbc64471850d","enunciado":"<P align=justify>Os princ\u00edpios cont\u00e1beis representam o n\u00facleo central da contabilidade, norte-ando a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios cont\u00e1beis. <\/P>\r\n<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o que indica a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da Oportunidade \u00e9: <\/P>","resposta":445475,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes.","id":445474,"corpo":"<p align=justify>A necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese de somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.","id":445475,"corpo":"<p align=justify>O registro das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais deve ser feito mesmo na hip\u00f3tese de somente existir razo\u00e1vel certeza de sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o da express\u00e3o formal do patrim\u00f4nio em moeda nacional, a fim de permanecerem substancialmente corretos os valores patrimoniais.","id":445476,"corpo":"<p align=justify>A atualiza\u00e7\u00e3o da express\u00e3o formal do patrim\u00f4nio em moeda nacional, a fim de permanecerem substancialmente corretos os valores patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do valor original do componente patrimonial, enquanto perma-necer integrado ao patrim\u00f4nio, inclusive quando da sua sa\u00edda.","id":445477,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o do valor original do componente patrimonial, enquanto perma-necer integrado ao patrim\u00f4nio, inclusive quando da sua sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/94300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica dos contratos a termo e dos contratos futuros \u00e9 o compromisso de se comprar\/vender determinado ativo em uma data futura, por um pre\u00e7o previamente estabelecido. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente a uma diferen\u00e7a entre esses dois tipos de contrato.","provas":[{"id":3502,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:00:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":117796,"hashId":"8ffe329b8e668ef28cfbe61b3676b5e8","enunciado":"A principal caracter\u00edstica dos contratos a termo e dos contratos\r\nfuturos \u00e9 o compromisso de se comprar\/vender determinado ativo\r\nem uma data futura, por um pre\u00e7o previamente estabelecido.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta relativamente a uma diferen\u00e7a entre\r\nesses dois tipos de contrato.","resposta":550397,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos a termo podem ser negociados antes do vencimento; os futuros, somente a partir do vencimento.","id":550393,"corpo":"Os contratos a termo podem ser negociados antes do\r\nvencimento; os futuros, somente a partir do vencimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os contratos a termo s\u00e3o negociados somente nas bolsas de valores; os futuros, em locais estabelecidos pelas partes.","id":550395,"corpo":"Os contratos a termo s\u00e3o negociados somente nas bolsas de\r\nvalores; os futuros, em locais estabelecidos pelas partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos a termo s\u00e3o ajustados no vencimento; os futuros sofrem ajustes di\u00e1rios.","id":550397,"corpo":"Os contratos a termo s\u00e3o ajustados no vencimento; os futuros\r\nsofrem ajustes di\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os participantes nos contratos a termo s\u00e3o quaisquer pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas; nos contratos futuros, s\u00e3o os produtores e consumidores simultaneamente.","id":550399,"corpo":"Os participantes nos contratos a termo s\u00e3o quaisquer pessoas\r\nf\u00edsicas ou jur\u00eddicas; nos contratos futuros, s\u00e3o os produtores\r\ne consumidores simultaneamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/117796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o sistema permanente e a metodologia PEPS, o valor do estoque final \u00e9 de R$ 139,80.","provas":[{"id":4436,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:55:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":183096,"hashId":"1a7a090b6b47427ba6ce393dd8f71ea5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o sistema permanente e a metodologia PEPS,\r\no valor do estoque final \u00e9 de R$ 139,80.<\/p>","resposta":782433,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":782432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":782433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 ficha de controle de estoques acima apresentada.","id":140439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4436\/30.JPG\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 ficha de controle de estoques acima apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/183096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa industrial adquiriu estoques de materiais a serem utilizados em sua produ\u00e7\u00e3o. Os bens foram adquiridos por R$ 120.000,00, sobre os quais incidiu a al\u00edquota de 15% de ICMS. Sobre esse valor incidiu mais o IPI (n\u00e3o-recuper\u00e1vel), \u00e0 al\u00edquota de 10%. O lan\u00e7amento a ser feito, corretamente, \u00e9:","provas":[{"id":3502,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:00:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":117843,"hashId":"d9549e1c9e5b4c1daf347ed8961e6ea8","enunciado":"Uma empresa industrial adquiriu estoques de materiais a serem\r\nutilizados em sua produ\u00e7\u00e3o. Os bens foram adquiridos por\r\nR$ 120.000,00, sobre os quais incidiu a al\u00edquota de 15% de\r\nICMS. Sobre esse valor incidiu mais o IPI (n\u00e3o-recuper\u00e1vel), \u00e0\r\nal\u00edquota de 10%. O lan\u00e7amento a ser feito, corretamente, \u00e9:","resposta":550603,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D &#8211; Estoques 102.000 D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 D &#8211; Conta corrente de IPI 12.000 C &#8211; Fornecedores 132.000","id":550601,"corpo":"<p align=justify><P>D &#8211; Estoques 102.000 <\/P>\r\n<P>D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 <\/P>\r\n<P>D &#8211; Conta corrente de IPI 12.000 <\/P>\r\n<P>C &#8211; Fornecedores 132.000<\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D &#8211; Estoques 132.000 D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 C &#8211; Fornecedores 150.000","id":550602,"corpo":"<p align=justify><P>D &#8211; Estoques 132.000 <\/P>\r\n<P>D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 <\/P>\r\n<P>C &#8211; Fornecedores 150.000<\/P><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D &#8211; Estoques 114.000 D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 C &#8211; Fornecedores 132.000","id":550603,"corpo":"<p align=justify><P>D &#8211; Estoques 114.000<\/P>\r\n<P>D &#8211; Conta corrente de ICMS 18.000 <\/P>\r\n<P>C &#8211; Fornecedores 132.000<\/P><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D &#8211; Estoques 120.000 C &#8211; Fornecedores 120.000","id":550604,"corpo":"<p align=justify><P>D &#8211; Estoques 120.000 <\/P>\r\n<P>C &#8211; Fornecedores 120.000<\/P><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/117843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ajustes s\u00e3o essenciais para a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao ajuste da conta de assinaturas de revistas.","provas":[{"id":4346,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:59:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":275019,"hashId":"00c41231b1c9810a8c83451fba65460d","enunciado":"<p align=justify>Os ajustes s\u00e3o essenciais para a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao\r\najuste da conta de assinaturas de revistas.<\/p>","resposta":1043241,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D despesa antecipada de assinaturas C assinaturas antecipadas","id":1043240,"corpo":"D despesa antecipada de assinaturas\r\nC assinaturas antecipadas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D despesa de assinaturas C assinaturas antecipadas","id":1043241,"corpo":"D despesa de assinaturas\r\nC assinaturas antecipadas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D despesa antecipada de assinaturas C assinaturas diferidas","id":1043242,"corpo":"D despesa antecipada de assinaturas\r\nC assinaturas diferidas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D despesa de assinaturas diferidas C despesa de assinaturas","id":1043243,"corpo":"D despesa de assinaturas diferidas\r\nC despesa de assinaturas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/275019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma companhia aberta tenha a previs\u00e3o de pagamento de participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias sobre a realiza\u00e7\u00e3o de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o recurso ser\u00e1 distribu\u00eddo e a contrapartida ser\u00e1 de resultado do exerc\u00edcio e n\u00e3o de lucros acumulados.","provas":[{"id":4436,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:56:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":183104,"hashId":"8b80b994800adda9c93814a0aca4f96c","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma companhia aberta tenha a previs\u00e3o de\r\npagamento de participa\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias sobre a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nreserva de reavalia\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o recurso ser\u00e1 distribu\u00eddo\r\ne a contrapartida ser\u00e1 de resultado do exerc\u00edcio e n\u00e3o de\r\nlucros acumulados.<\/p>","resposta":782450,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":782449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":782450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das contas e de seu funcionamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":140440,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das contas e de seu funcionamento, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/183104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine abaixo qual a ordem correta que devem seguir os procedimentos cont\u00e1beis indicados.","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63433,"hashId":"777f4d8ca65cd99d1b44239d9ac60a5e","enunciado":"<p align=justify>Determine abaixo qual a ordem correta que devem seguir os procedimentos cont\u00e1beis indicados.<\/p>","resposta":299540,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no di\u00e1rio - preenchimento do quadro de ajustes - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - lan\u00e7amento de\najustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\nDemonstrativo de Resultado.","id":299539,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no di\u00e1rio - preenchimento do quadro de ajustes - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - lan\u00e7amento de\najustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\nDemonstrativo de Resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":299540,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento de\r\najustes no Raz\u00e3o &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\r\nDemonstrativo de Resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no di\u00e1rio - preenchimento do quadro de ajustes - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - levantamento do\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\nde Resultado.","id":299541,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no di\u00e1rio - preenchimento do quadro de ajustes - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - levantamento do\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\nde Resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":299542,"corpo":"<p align=justify>Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do\r\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\r\nde Resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":299543,"corpo":"<p align=justify>Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento no di\u00e1rio &#8211; levantamento do\r\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\r\nde Resultado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/63433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:30:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63408,"hashId":"4a554dbac5881b6da2dd6c3e4f5af8c9","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":299426,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o m\u00e9todo das partidas dobradas, n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9bito(s) sem cr\u00e9dito(s) correspondente(s).","id":299424,"corpo":"<p align=justify>Segundo o m\u00e9todo das partidas dobradas, n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9bito(s) sem cr\u00e9dito(s) correspondente(s).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas contas de Ativo, os aumentos devem ser registrados a d\u00e9bito dessas contas.","id":299425,"corpo":"<p align=justify>Nas contas de Ativo, os aumentos devem ser registrados a d\u00e9bito dessas contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, os aumentos devem ser registrados a d\u00e9bito dessas contas.","id":299426,"corpo":"<p align=justify>Nas contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, os aumentos devem ser registrados a d\u00e9bito dessas contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Patrim\u00f4nio L\u00edquido pode ser positivo, nulo ou negativo.","id":299427,"corpo":"<p align=justify>O Patrim\u00f4nio L\u00edquido pode ser positivo, nulo ou negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ativo, sempre que existe, tem saldo devedor.","id":299428,"corpo":"<p align=justify>O Ativo, sempre que existe, tem saldo devedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/63408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa, em 31.12.2007, foram extra\u00eddas as seguintes contas com os seus respectivos saldos: - Juros Ativos: 6.000,00, - Vendas de Mercadorias: 1.480.000,00; - IPTU: 30.000,00; - Descontos Incondicionais: 120.000,00; Juros Passivos: 9.000,00; - ICMS sobre Vendas: 187.000,00; - Descontos Concedidos: 4.000,00; - CMV: 350.100,00; - COFINS sobre Vendas: 33.000,00; - Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas: 260.000,00; - Pis-Faturamento: 7.150,00. Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, o valor da Receita L\u00edquida Operacional \u00e9: ","provas":[{"id":2410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62995,"hashId":"9c8b404e1e817643957568bbbfbbbb58","enunciado":"<P align=justify>Do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa, em 31.12.2007, foram extra\u00eddas as seguintes contas com os seus respectivos saldos: <\/P>\r\n<P align=justify>- Juros Ativos: 6.000,00, - Vendas de Mercadorias: 1.480.000,00; - IPTU: 30.000,00; - Descontos Incondicionais: 120.000,00; Juros Passivos: 9.000,00; - ICMS sobre Vendas: 187.000,00; - Descontos Concedidos: 4.000,00; - CMV: 350.100,00; - COFINS sobre Vendas: 33.000,00; - Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas: 260.000,00; - Pis-Faturamento: 7.150,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, o valor da Receita L\u00edquida Operacional \u00e9: <\/P>","resposta":297545,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 872.850,00 ","id":297545,"corpo":" 872.850,00\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 522.750,00","id":297546,"corpo":"  522.750,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 859.850,00","id":297547,"corpo":"  859.850,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 752.850,00.","id":297548,"corpo":"  752.850,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":54512,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/62995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de novembro de 2006, uma empresa prestadora de servi\u00e7os emitiu uma Nota Fiscal, venc\u00edvel em 30 dias, no valor de 100.000,00, com destaque de 4,6% referentes \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda, Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, PIS e COFINS. No recebimento da Nota Fiscal, a Contabilidade dever\u00e1 efetuar o seguinte lan\u00e7amento:","provas":[{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42000,"hashId":"fdf038ef88e77a43b8593f1b9d6a0a92","enunciado":"<p align=justify>No m\u00eas de novembro de 2006, uma empresa prestadora de servi\u00e7os emitiu uma Nota Fiscal,\r\nvenc\u00edvel em 30 dias, no valor de 100.000,00, com destaque de 4,6% referentes \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de\r\nImposto de Renda, Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, PIS e COFINS. No recebimento da\r\nNota Fiscal, a Contabilidade dever\u00e1 efetuar o seguinte lan\u00e7amento:<\/p>","resposta":199630,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00; Impostos a Recuperar 4.650,00 e a Cr\u00e9dito: Contas a Receber 100.000,00.","id":199630,"corpo":"<p align=justify>a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00; Impostos a Recuperar 4.650,00 e a Cr\u00e9dito: Contas a Receber\r\n100.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00 e a Cr\u00e9dito: Vendas de Mercadorias 95.350,00","id":199631,"corpo":"<p align=justify>a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00 e a Cr\u00e9dito: Vendas de Mercadorias 95.350,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a D\u00e9bito: Caixa 100.000,00 e a Cr\u00e9dito: Contas a Receber 95.350,00; Impostos a Recolher 4.650,00.","id":199632,"corpo":"<p align=justify>a D\u00e9bito: Caixa 100.000,00 e a Cr\u00e9dito: Contas a Receber 95.350,00; Impostos a Recolher\r\n4.650,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00; Impostos a Recuperar 4.650,00 e a Cr\u00e9dito: Vendas de Servi\u00e7os 100.000,00.","id":199633,"corpo":"<p align=justify>a D\u00e9bito: Caixa 95.350,00; Impostos a Recuperar 4.650,00 e a Cr\u00e9dito: Vendas de Servi\u00e7os\r\n100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":35757,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/42000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a realiza\u00e7\u00e3o da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o transita pelo resultado do exerc\u00edcio, a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o fica desbalanceada em virtude de os custos ou despesas correspondentes ao bem reavaliado serem computados nessa mesma demonstra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:36:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253812,"hashId":"071f75dc157d3c78a4c420e9de85483b","enunciado":"<p align=justify>Quando a realiza\u00e7\u00e3o da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o transita\r\npelo resultado do exerc\u00edcio, a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o fica\r\ndesbalanceada em virtude de os custos ou despesas\r\ncorrespondentes ao bem reavaliado serem computados nessa\r\nmesma demonstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":971649,"anulada":false,"rotulo":184,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens a seguir.","id":167138,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 183 a 185","ordem":183},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/253812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estimativa Cont\u00e1bil \u00e9 uma previs\u00e3o quanto ao valor de um item que considera as melhores evid\u00eancias dispon\u00edveis, quando n\u00e3o exista forma precisa de apura\u00e7\u00e3o e requer julgamento na determina\u00e7\u00e3o do valor adequado a ser registrado nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que \u00e9 de responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da entidade. Sobre essa estimativa cont\u00e1bil, o Auditor deve ter conhecimento suficiente. Marque a alternativa que cont\u00e9m exemplos de Estimativa Cont\u00e1bil: ","provas":[{"id":1894,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":46592,"hashId":"c2a8dbf0162a7819175349f287d3040c","enunciado":"<p align=justify>A Estimativa Cont\u00e1bil \u00e9 uma previs\u00e3o quanto ao  valor de um item que considera as melhores \r\nevid\u00eancias dispon\u00edveis, quando n\u00e3o  exista forma precisa de apura\u00e7\u00e3o e requer julgamento na \r\ndetermina\u00e7\u00e3o do valor adequado a ser registrado nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que \u00e9 de \r\nresponsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da entidade. Sobre essa estimativa cont\u00e1bil, o Auditor deve ter \r\nconhecimento suficiente. Marque a alternativa que cont\u00e9m exemplos de Estimativa Cont\u00e1bil:  <\/p>","resposta":221362,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provis\u00e3o para Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o e provis\u00e3o do PIS e COFINS n\u00e3o cumulativos. ","id":221359,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o para Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o  e Exaust\u00e3o e provis\u00e3o do PIS e COFINS n\u00e3o \r\ncumulativos.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provis\u00e3o para Indeniza\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o da Folha de Pagamento, juntamente com os encargos de INSS e FGTS. ","id":221360,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o para Indeniza\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o da Folha de Pagamento, juntamente com os encargos de \r\nINSS e FGTS.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" provis\u00e3o para Perda em Geral e provis\u00e3o para o Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica. ","id":221361,"corpo":"<p align=justify> provis\u00e3o para Perda em Geral e provis\u00e3o para o Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provis\u00e3o para Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o e provis\u00e3o para Perda em Geral. ","id":221362,"corpo":"<p align=justify>provis\u00e3o para Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o e provis\u00e3o para Perda em Geral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":40491,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/46592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma empresa contratou seguro, em 1.\u00ba\/10\/2006, no valor de R$ 360.000,00, com vig\u00eancia de dois anos, sendo que seu exerc\u00edcio social coincide com o ano-calend\u00e1rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em 31\/12\/2007, o balan\u00e7o patrimonial dever\u00e1 demonstrar R$ 135.000,00 como seguros a vencer, no ativo realiz\u00e1vel a longo prazo.","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:36:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253808,"hashId":"ca43719fb3a6f0e193504d4a0344296d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>\r\nUma empresa contratou seguro, em 1.\u00ba\/10\/2006, no valor de\r\nR$ 360.000,00, com vig\u00eancia de dois anos, sendo que seu\r\nexerc\u00edcio social coincide com o ano-calend\u00e1rio.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, em 31\/12\/2007, o balan\u00e7o patrimonial dever\u00e1\r\ndemonstrar R$ 135.000,00 como seguros a vencer, no ativo\r\nrealiz\u00e1vel a longo prazo.<\/p>","resposta":971642,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":167137,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 180 a 182","ordem":180},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/253808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao aumentar a produtividade para 30.000 unidades por per\u00edodo, a empresa poder\u00e1 reduzir seu pre\u00e7o de venda unit\u00e1rio para R$ 20,00 e obter um lucro final maior que R$ 190.000,00, desde que venda todas as 30.000 unidades produzidas.","provas":[{"id":4823,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:55:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":225245,"hashId":"555d8b4aeeee8e7d30a8cec9a28c5941","enunciado":"<p align=justify>Ao aumentar a produtividade para 30.000 unidades por\r\nper\u00edodo, a empresa poder\u00e1 reduzir seu pre\u00e7o de venda\r\nunit\u00e1rio para R$ 20,00 e obter um lucro final maior que\r\nR$ 190.000,00, desde que venda todas as 30.000 unidades\r\nproduzidas.<\/p>","resposta":897048,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os dados da tabela acima, que mostra os custos e despesas, em reais, de uma empresa, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e venda de 10.000 unidades do produto X em determinado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","id":157160,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4823\/58.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados da tabela acima, que mostra os custos e despesas, em reais, de uma empresa, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e venda de 10.000 unidades do produto X em determinado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/225245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao adotar um pre\u00e7o de vendas de R$ 30,00 por unidade do produto X e uma venda de 13.000 unidades, mantidas as demais vari\u00e1veis, o lucro obtido pela empresa seria de R$ 130.500,00.","provas":[{"id":4823,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:55:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":225243,"hashId":"5ebc1ff8382754f74aadd5e4b77fdb74","enunciado":"<p align=justify>Ao adotar um pre\u00e7o de vendas de R$ 30,00 por unidade do\r\nproduto X e uma venda de 13.000 unidades, mantidas as\r\ndemais vari\u00e1veis, o lucro obtido pela empresa seria de\r\nR$ 130.500,00.<\/p>","resposta":897045,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os dados da tabela acima, que mostra os custos e despesas, em reais, de uma empresa, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e venda de 10.000 unidades do produto X em determinado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","id":157160,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4823\/58.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados da tabela acima, que mostra os custos e despesas, em reais, de uma empresa, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e venda de 10.000 unidades do produto X em determinado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/225243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta de lucros acumulados deve apresentar somente a parcela de lucros que n\u00e3o seja computada na declara\u00e7\u00e3o de dividendos por a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:16:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224469,"hashId":"8131f3892fa5e737310be9df30bb9793","enunciado":"<p align=justify>A conta de lucros acumulados deve apresentar somente a\r\nparcela de lucros que n\u00e3o seja computada na declara\u00e7\u00e3o de\r\ndividendos por a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":895241,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a destina\u00e7\u00e3o do resultado obtido ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o da DRE e a movimenta\u00e7\u00e3o das contas do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens a seguir.","id":156951,"enunciado":"<p align=justify>Sobre a destina\u00e7\u00e3o do resultado obtido ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o da DRE\r\ne a movimenta\u00e7\u00e3o das contas do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140","ordem":135},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"}],"slug":"contabilidade-geral\/224469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas com funcion\u00e1rios fazem parte da distribui\u00e7\u00e3o do valor agregado, e o valor da receita considerado para a elabora\u00e7\u00e3o da DVA deve ser id\u00eantico ao do faturamento bruto divulgado na DRE.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224463,"hashId":"5b8d56073a2fea339ca5bc9da7c02d29","enunciado":"<p align=justify>As despesas com funcion\u00e1rios fazem parte da distribui\u00e7\u00e3o do\r\nvalor agregado, e o valor da receita considerado para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o da DVA deve ser id\u00eantico ao do faturamento\r\nbruto divulgado na DRE.<\/p>","resposta":895229,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA) e da DRE, julgue os itens que se seguem.","id":156950,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA) e da DRE,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 134","ordem":129},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/224463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem bruta apurada \u00e9 maior do que 88,74%.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:09:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":222825,"hashId":"c561168cb9f78af6f05036efc70efb23","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A margem bruta apurada \u00e9 maior do que 88,74%.<\/p><\/p>","resposta":891749,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":891749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima e nos conceitos vinculados \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira das empresas, julgue os seguintes itens.","id":156575,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4811\/85.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima e nos conceitos vinculados \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira das empresas, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 97","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/222825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao final do m\u00eas 6\/07, o saldo do dispon\u00edvel, considerando-se o invent\u00e1rio permanente e o PEPS, \u00e9 de R$ 11.754.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":222812,"hashId":"7569153f21dc35ac0bf176e0645f118d","enunciado":"<p align=justify>Ao final do m\u00eas 6\/07, o saldo do dispon\u00edvel, considerando-se\r\no invent\u00e1rio permanente e o PEPS, \u00e9 de R$ 11.754.<\/p>","resposta":891723,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":891723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":156574,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4811\/3.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 84","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"}],"slug":"contabilidade-geral\/222812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado de equival\u00eancia patrimonial apresentado na DVA desconsidera os valores recebidos como dividendos dos investimentos avaliados pelo m\u00e9todo de custo. Tal fato ocorre porque o valor recebido a t\u00edtulo de dividendos aumenta o ativo circulante e n\u00e3o aumenta o ativo permanente correspondente a investimentos.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:15:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224464,"hashId":"0088e7fc846807ed2c6177dea5f503a8","enunciado":"<p align=justify>O resultado de equival\u00eancia patrimonial apresentado na\r\nDVA desconsidera os valores recebidos como dividendos\r\ndos investimentos avaliados pelo m\u00e9todo de custo. Tal fato\r\nocorre porque o valor recebido a t\u00edtulo de dividendos\r\naumenta o ativo circulante e n\u00e3o aumenta o ativo permanente\r\ncorrespondente a investimentos.<\/p>","resposta":895231,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA) e da DRE, julgue os itens que se seguem.","id":156950,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA) e da DRE,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 134","ordem":129},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/224464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os investimentos que n\u00e3o configurem participa\u00e7\u00e3o de capital em outra sociedade devem ser avaliados pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o para perdas prov\u00e1veis na realiza\u00e7\u00e3o do seu valor ou para redu\u00e7\u00e3o do custo de aquisi\u00e7\u00e3o ao valor de mercado, quando este apresentar valor inferior.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:16:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224472,"hashId":"ec4f2e9fad35669b4ff4d8b39d26ad8d","enunciado":"<p align=justify>Os investimentos que n\u00e3o configurem participa\u00e7\u00e3o de capital\r\nem outra sociedade devem ser avaliados pelo custo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o para perdas prov\u00e1veis na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do seu valor ou para redu\u00e7\u00e3o do custo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o ao valor de mercado, quando este apresentar valor\r\ninferior.<\/p>","resposta":895247,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil e no exterior, julgue os itens seguintes.","id":156952,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil\r\ne no exterior, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/224472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Morro Branco adquiriu um seguro contra inc\u00eandio para suas instala\u00e7\u00f5es comerciais, com vig\u00eancia de 1\u00b0 de maio de 2006 a 30 de abril de 2007. O pr\u00eamio foi de R$ 15.600,00, parcelado em 4 meses consecutivos. Ao final do exerc\u00edcio de 2006, a companhia deve considerar como despesa de seguros do exerc\u00edcio o valor equivalente, em R$, a","provas":[{"id":4849,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Assistente Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 10:44:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":230630,"hashId":"4b8de7e5a616df7c0b9bf28dd0a051c4","enunciado":"<P align=justify>A Cia. Morro Branco adquiriu um seguro contra inc\u00eandio para suas instala\u00e7\u00f5es comerciais, com vig\u00eancia de 1\u00b0 de maio de 2006 a 30 de abril de 2007. O pr\u00eamio foi de R$ 15.600,00, parcelado em 4 meses consecutivos. Ao final do exerc\u00edcio de 2006, a companhia deve considerar como despesa de seguros do exerc\u00edcio o valor equivalente, em R$, a<\/P>","resposta":908830,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000,00","id":908829,"corpo":"10.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.400,00","id":908830,"corpo":"10.400,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.000,00","id":908831,"corpo":"13.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.300,00","id":908832,"corpo":"14.300,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.600,00","id":908833,"corpo":"15.600,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":158416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":"contabilidade-geral\/230630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre o valor do investimento efetuado em coligada e o custo de aquisi\u00e7\u00e3o corrigido monetariamente n\u00e3o deve ser registrada como resultado do exerc\u00edcio na investidora. Esta deve registrar a diferen\u00e7a apurada em conta de reserva de capital.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:17:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224473,"hashId":"9006fe30c1cff351d91ec9933932c7d8","enunciado":"<p align=justify>A diferen\u00e7a entre o valor do investimento efetuado em\r\ncoligada e o custo de aquisi\u00e7\u00e3o corrigido monetariamente\r\nn\u00e3o deve ser registrada como resultado do exerc\u00edcio na\r\ninvestidora. Esta deve registrar a diferen\u00e7a apurada em conta\r\nde reserva de capital.<\/p>","resposta":895250,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil e no exterior, julgue os itens seguintes.","id":156952,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil\r\ne no exterior, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/224473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia do investimento, no caso de coligadas, devem ser desconsiderados, como parte do custo de aquisi\u00e7\u00e3o, os saldos correspondentes a direitos da investida advindos de opera\u00e7\u00f5es com as referidas coligadas.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:17:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":224474,"hashId":"71c8f637541e69e7d4c4756b2706f589","enunciado":"<p align=justify>Para a determina\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia do investimento, no caso\r\nde coligadas, devem ser desconsiderados, como parte do\r\ncusto de aquisi\u00e7\u00e3o, os saldos correspondentes a direitos da\r\ninvestida advindos de opera\u00e7\u00f5es com as referidas coligadas.<\/p>","resposta":895252,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":895251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":895252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil e no exterior, julgue os itens seguintes.","id":156952,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da avalia\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos no Brasil\r\ne no exterior, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/224474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um lan\u00e7amento do tipo D . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .vendas a fatura C . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . receitas de vendas, deve ser efetuado para o registro de entrega, a cliente, de mercadoria ainda n\u00e3o faturada nem recebida em dinheiro.","provas":[{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:18:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":214510,"hashId":"8c524e64980cf4788d9f540abcd768b1","enunciado":"<p align=justify><P>Um lan\u00e7amento do tipo <\/P>\r\n<P>D . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .vendas a fatura<\/P>\r\n<P> C . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . receitas de vendas, deve ser efetuado para o registro de entrega, a cliente, de mercadoria ainda n\u00e3o faturada nem recebida em dinheiro.<\/P><\/p>","resposta":873446,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":873446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":873447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e crit\u00e9rios aplic\u00e1veis a contas, lan\u00e7amentos e m\u00e9todo das partidas dobradas, julgue os seguintes itens.","id":154430,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e crit\u00e9rios aplic\u00e1veis a contas,\r\nlan\u00e7amentos e m\u00e9todo das partidas dobradas, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo das Partidas Dobradas","oab":false,"nome":"M\u00e9todo das Partidas Dobradas","pai":4321,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416841,"slug":"contabilidade-geral-metodo-das-partidas-dobradas"}],"slug":"contabilidade-geral\/214510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ISS incidente sobre receitas n\u00e3o-operacionais, bem como sobre as demais receitas operacionais que n\u00e3o a receita bruta de vendas tamb\u00e9m constitui dedu\u00e7\u00e3o da receita bruta.","provas":[{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:55:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":214513,"hashId":"8f9c160bc166825e6417f1b52b27c3a0","enunciado":"<p align=justify>O ISS incidente sobre receitas n\u00e3o-operacionais, bem como\r\nsobre as demais receitas operacionais que n\u00e3o a receita bruta\r\nde vendas tamb\u00e9m constitui dedu\u00e7\u00e3o da receita bruta.<\/p>","resposta":873453,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":873452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":873453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154432,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/214513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atualiza\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias prefixadas s\u00e3o classificadas como varia\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias, e n\u00e3o comp\u00f5em as receitas\/despesas financeiras.","provas":[{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 12:14:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":214514,"hashId":"702eef21d84ce79776273f4c8f5092a5","enunciado":"<p align=justify>As atualiza\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias prefixadas s\u00e3o classificadas\r\ncomo varia\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias, e n\u00e3o comp\u00f5em as\r\nreceitas\/despesas financeiras.<\/p>","resposta":873455,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":873454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":873455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154432,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado do exerc\u00edcio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/214514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas sociedades personificadas simples, se bens n\u00e3o forem suficientes para a cobertura das d\u00edvidas, os s\u00f3cios responder\u00e3o na propor\u00e7\u00e3o em que participem das perdas sociais, exceto na hip\u00f3tese de haver cl\u00e1usula de responsabilidade solid\u00e1ria.","provas":[{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 12:14:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":214515,"hashId":"adca38e7010906a0e4e0b1e40c2c9e12","enunciado":"<p align=justify>Nas sociedades personificadas simples, se bens n\u00e3o forem\r\nsuficientes para a cobertura das d\u00edvidas, os s\u00f3cios\r\nresponder\u00e3o na propor\u00e7\u00e3o em que participem das perdas\r\nsociais, exceto na hip\u00f3tese de haver cl\u00e1usula de\r\nresponsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","resposta":873456,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":873456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":873457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tipos de sociedades, julgue os itens a seguir.","id":154433,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tipos de sociedades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/214515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo realiz\u00e1vel em longo prazo \u00e9 igual a R$ 100.160,00.","provas":[{"id":4436,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 15:53:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":183078,"hashId":"94a5855e25ed01a90ce19a61e79c3cc5","enunciado":"<p align=justify>O ativo realiz\u00e1vel em longo prazo \u00e9 igual a R$ 100.160,00.<\/p>","resposta":782398,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":782398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":782399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tabela para os itens de 51 a 68 A tabela a seguir apresenta o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa, em que os valores est\u00e3o em reais. Com base nos dados fornecidos na tabela, julgue os itens seguintes, referentes ao balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado.","id":140435,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Tabela para os itens de 51 a 68<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>A tabela a seguir apresenta o balancete de verifica\u00e7\u00e3o de uma empresa, em que os valores est\u00e3o em reais.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4436\/29.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados fornecidos na tabela, julgue os itens seguintes, referentes ao balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 68","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/183078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o princ\u00edpio cont\u00e1bil do regime de compet\u00eancia de exerc\u00edcios da Contabilidade, assinale abaixo a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":2494,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:11:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":65410,"hashId":"47447e88c7e589cb83aa4e43b628e304","enunciado":"<p align=justify>Considerando o princ\u00edpio cont\u00e1bil do regime de compet\u00eancia de exerc\u00edcios da Contabilidade, assinale abaixo a\r\nafirmativa incorreta.<\/p>","resposta":308865,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor de uma venda efetuada a prazo, que n\u00e3o tenha sido recebido at\u00e9 o final do exerc\u00edcio em que se verificou a venda, aparecer\u00e1, no balan\u00e7o de exerc\u00edcio, em uma conta do Ativo e, na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio, aparecer\u00e1 como uma receita desse exerc\u00edcio","id":308862,"corpo":"<p align=justify>O valor de uma venda efetuada a prazo, que n\u00e3o tenha sido recebido at\u00e9 o final do exerc\u00edcio em que se verificou a venda,\r\naparecer\u00e1, no balan\u00e7o de exerc\u00edcio, em uma conta do Ativo e, na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio, aparecer\u00e1 como\r\numa receita desse exerc\u00edcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se uma empresa efetua em janeiro do ano seguinte a um exerc\u00edcio findo, o pagamento de sal\u00e1rios referentes ao m\u00eas de dezembro desse exerc\u00edcio, o saldo credor da conta Sal\u00e1rios a Pagar constar\u00e1 do Passivo do balan\u00e7o patrimonial que est\u00e1 sendo encerrado, e o saldo devedor da conta Despesas de Sal\u00e1rios constar\u00e1 negativamente na apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":308863,"corpo":"<p align=justify>Se uma empresa efetua em janeiro do ano seguinte a um exerc\u00edcio findo, o pagamento de sal\u00e1rios referentes ao m\u00eas de\r\ndezembro desse exerc\u00edcio, o saldo credor da conta Sal\u00e1rios a Pagar constar\u00e1 do Passivo do balan\u00e7o patrimonial que est\u00e1\r\nsendo encerrado, e o saldo devedor da conta Despesas de Sal\u00e1rios constar\u00e1 negativamente na apura\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se, no in\u00edcio do m\u00eas de agosto de um exerc\u00edcio, uma empresa paga um pr\u00eamio de seguro no valor de R$ 6.000,00 com cobertura de um ano, no final desse exerc\u00edcio, o Balan\u00e7o apresentar\u00e1 no Ativo um saldo de R$ 3.500,00 referentes a seguros a apropriar, e, na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados do Exerc\u00edcio, a conta Despesas de Seguros apresentar\u00e1 um saldo de R$ 2.500,00, afetando negativamente o resultado.","id":308864,"corpo":"<p align=justify>Se, no in\u00edcio do m\u00eas de agosto de um exerc\u00edcio, uma empresa paga um pr\u00eamio de seguro no valor de R$ 6.000,00 com\r\ncobertura de um ano, no final desse exerc\u00edcio, o Balan\u00e7o apresentar\u00e1 no Ativo um saldo de R$ 3.500,00 referentes a\r\nseguros a apropriar, e, na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados do Exerc\u00edcio, a conta Despesas de Seguros apresentar\u00e1 um saldo de\r\nR$ 2.500,00, afetando negativamente o resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, para uma empresa, o custo dos materiais de escrit\u00f3rio comprados num per\u00edodo for de R$ 430.000,00, e o custo desses materiais usados no per\u00edodo for de R$ 230.000,00, o saldo devedor de R$ 200.000,00 da conta de Material de Escrit\u00f3rio aparecer\u00e1 no Passivo do Balan\u00e7o do exerc\u00edcio, e o saldo devedor da conta Despesas com Material de Escrit\u00f3rio aparecer\u00e1 na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados do Exerc\u00edcio, pesando negativamente na apura\u00e7\u00e3o do resultado","id":308865,"corpo":"<p align=justify>Se, para uma empresa, o custo dos materiais de escrit\u00f3rio comprados num per\u00edodo for de R$ 430.000,00, e o custo desses\r\nmateriais usados no per\u00edodo for de R$ 230.000,00, o saldo devedor de R$ 200.000,00 da conta de Material de Escrit\u00f3rio\r\naparecer\u00e1 no Passivo do Balan\u00e7o do exerc\u00edcio, e o saldo devedor da conta Despesas com Material de Escrit\u00f3rio aparecer\u00e1\r\nna Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultados do Exerc\u00edcio, pesando negativamente na apura\u00e7\u00e3o do resultado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conta Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada n\u00e3o \u00e9 encerrada no fim de cada exerc\u00edcio.","id":308866,"corpo":"<p align=justify>A conta Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada n\u00e3o \u00e9 encerrada no fim de cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/65410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo, qualquer que seja a raz\u00e3o, sem o desaparecimento concomitante de um ativo de valor igual ou superior est\u00e1 ligado","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:07:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78381,"hashId":"26d2042f295f658b110f957abaebb95b","enunciado":"A extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo, qualquer que\r\nseja a raz\u00e3o, sem o desaparecimento concomitante de um\r\nativo de valor igual ou superior est\u00e1 ligado","resposta":370563,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao reconhecimento de uma despesa.","id":370559,"corpo":"<p align=justify>ao reconhecimento de uma despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lan\u00e7amentos de resultados de exerc\u00edcios futuros.","id":370560,"corpo":"<p align=justify>a lan\u00e7amentos de resultados de exerc\u00edcios futuros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao registro de uma reserva de capital.","id":370561,"corpo":"<p align=justify>ao registro de uma reserva de capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contabiliza\u00e7\u00e3o de ajustes de exerc\u00edcios anteriores.","id":370562,"corpo":"<p align=justify>a contabiliza\u00e7\u00e3o de ajustes de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de uma receita.","id":370563,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de uma receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/78381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item em que consta a ordem correta que devem seguir os procedimentos cont\u00e1beis indicados","provas":[{"id":2494,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:11:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":65414,"hashId":"c4f6fd74ae739d95faec2e31539fb150","enunciado":"<p align=justify>Assinale o item em que consta a ordem correta que devem seguir os procedimentos cont\u00e1beis indicados<\/p>","resposta":308891,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":308890,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento de\r\najustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\r\nDemonstrativo de Resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - preenchimento do quadro de ajustes -lan\u00e7amento de\najustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\nDemonstrativo de Resultado.","id":308891,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o - preenchimento do quadro de ajustes -lan\u00e7amento de\najustes no Raz\u00e3o - levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento - prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do\nDemonstrativo de Resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":308892,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; levantamento do\r\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\r\nde Resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado.","id":308893,"corpo":"<p align=justify>Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; levantamento do\r\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\r\nde Resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo de Resultado","id":308894,"corpo":"Levantamento do balancete de verifica\u00e7\u00e3o &#8211; preenchimento do quadro de ajustes &#8211; lan\u00e7amento no Di\u00e1rio &#8211; levantamento do\r\nbalancete de verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s encerramento &#8211; lan\u00e7amento de ajustes no Raz\u00e3o &#8211; prepara\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o e do Demonstrativo\r\nde Resultado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/65414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado final apurado de acordo com o regime de caixa \u00e9, em reais,","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:09:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78461,"hashId":"c7acfb28ba4e864f91a3dc4496f167c3","enunciado":"O resultado final apurado de acordo com o regime de\r\ncaixa \u00e9, em reais,","resposta":370948,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"646.000,00","id":370944,"corpo":"<p align=justify>646.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"626.000,00","id":370945,"corpo":"<p align=justify>626.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.000,00","id":370946,"corpo":"<p align=justify>50.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(626.000,00)","id":370947,"corpo":"<p align=justify>(626.000,00)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(646.000,00)","id":370948,"corpo":"<p align=justify>(646.000,00)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 64 e 65. ","id":69144,"enunciado":"<P>Considere os dados, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 64 e 65.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2818\/42.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Caixa","oab":false,"nome":"Regime de Caixa","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416767,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/78461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reservas de lucros poder\u00e3o ser revertidas no exerc\u00edcio em que n\u00e3o houver mais raz\u00f5es que justifiquem suas constitui\u00e7\u00f5es, EXCETO a:","provas":[{"id":3105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:03:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":94492,"hashId":"ec3f0cd9b23d5c574648013a2e794d0d","enunciado":"<P align=justify>As reservas de lucros poder\u00e3o ser revertidas no exerc\u00edcio em que n\u00e3o houver mais raz\u00f5es que justifiquem suas constitui\u00e7\u00f5es, <STRONG>EXCETO <\/STRONG>a:<\/P>","resposta":446385,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva Legal. ","id":446385,"corpo":"<p align=justify>Reserva Legal.\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reserva Estatut\u00e1ria.","id":446386,"corpo":"<p align=justify>Reserva Estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva para Conting\u00eancia. ","id":446387,"corpo":"<p align=justify>Reserva para Conting\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva de Lucros a Realizar. ","id":446388,"corpo":"<p align=justify>Reserva de Lucros a Realizar.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/94492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Independente contrata, em 01.02.2006, uma opera\u00e7\u00e3o de desconto de uma nota promiss\u00f3ria, com vencimento em 120 dias e juros de 5% ao m\u00eas. Em fevereiro, por ocasi\u00e3o do registro dessa transa\u00e7\u00e3o, os juros incidentes na opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados contabilmente como","provas":[{"id":2840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:06:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79410,"hashId":"73437f1fac0f26e0d87247ee51616b6e","enunciado":"A empresa Independente contrata, em 01.02.2006, uma\r\nopera\u00e7\u00e3o de desconto de uma nota promiss\u00f3ria, com\r\nvencimento em 120 dias e juros de 5% ao m\u00eas. Em\r\nfevereiro, por ocasi\u00e3o do registro dessa transa\u00e7\u00e3o, os\r\njuros incidentes na opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados\r\ncontabilmente como","resposta":375350,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma despesa operacional.","id":375347,"corpo":"<p align=justify>uma despesa operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juros a pagar.","id":375348,"corpo":"<p align=justify>juros a pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma despesa n\u00e3o-operacional.","id":375349,"corpo":"<p align=justify>uma despesa n\u00e3o-operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encargos a transcorrer.","id":375350,"corpo":"<p align=justify>encargos a transcorrer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultado financeiro.","id":375351,"corpo":"<p align=justify>resultado financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/79410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Empresa Gama, iniciando suas atividades em fevereiro de 2007, realizou, no primeiro m\u00eas, os seguintes registros no Livro Di\u00e1rio: Com base nos dados acima, pode-se afirmar que o saldo da conta Bancos Conta Movimento, no final de fevereiro de 2007, em reais, foi: ","provas":[{"id":3072,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:05:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":92425,"hashId":"a5d0799bd734381ff0e0ea2f8f3e93da","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>A Empresa Gama, iniciando suas atividades em fevereiro de 2007, realizou, no primeiro m\u00eas, os seguintes registros no Livro Di\u00e1rio:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3072\/63.JPG><\/P>\r\n<P> Com base nos dados acima, pode-se afirmar que o saldo da conta Bancos Conta Movimento, no final de fevereiro de 2007, em reais, foi:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":436357,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.000,00","id":436354,"corpo":"6.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.000,00","id":436355,"corpo":"7.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.000,00","id":436356,"corpo":"8.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.000,00","id":436357,"corpo":"9.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.000,00","id":436358,"corpo":"11.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/92425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o Balan\u00e7o Patrimonial de uma Empresa, indique abaixo a alternativa que s\u00f3 cont\u00e9m contas do Ativo Circulante","provas":[{"id":2494,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:12:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":65561,"hashId":"b3a8864d7e46dcc8ff8f39b609b78d3f","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o Balan\u00e7o Patrimonial de uma Empresa, indique abaixo a alternativa que s\u00f3 cont\u00e9m contas do Ativo\r\nCirculante<\/p>","resposta":309594,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras e Contas a Receber.","id":309594,"corpo":"Caixa, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras e Contas a Receber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa, Estoques e Imobilizados.","id":309595,"corpo":"Caixa, Estoques e Imobilizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estoques, Investimentos e Impostos","id":309596,"corpo":"Estoques, Investimentos e Impostos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital, Lucros Retidos e Impostos","id":309597,"corpo":"Capital, Lucros Retidos e Impostos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reservas, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras e Estoques","id":309598,"corpo":"Reservas, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras e Estoques","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/65561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No balan\u00e7o da Empresa CONCURS\u00c1 BRAG\u00c1 LTDA, se classificarmos as contas correspondentes ao grupo do Ativo Permanente teremos:","provas":[{"id":2410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62783,"hashId":"cd3a2e947db7ee8ef28effd5d3df4d37","enunciado":"<p align=justify>No balan\u00e7o da Empresa CONCURS\u00c1 BRAG\u00c1 LTDA, se classificarmos as contas correspondentes\r\nao grupo do Ativo Permanente teremos:<\/p>","resposta":296584,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis. ","id":296584,"corpo":"Instala\u00e7\u00f5es, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Clientes, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis.","id":296585,"corpo":"  Clientes, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Estoque de Mercadorias, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis.","id":296586,"corpo":"  Estoque de Mercadorias, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Im\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Instala\u00e7\u00f5es, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Caixa.","id":296587,"corpo":"  Instala\u00e7\u00f5es, M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Ve\u00edculos e Caixa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":54512,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/62783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ENUNCIADO A SEGUIR DEVER\u00c1 SER UTILIZADO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 13 A 15. O Balan\u00e7o Patrimonial da Empresa CONCURS\u00c1 BRAG\u00c1 LTDA, apresenta a seguinte composi\u00e7\u00e3o: \u00a0 Aplicando a equa\u00e7\u00e3o fundamental do patrim\u00f4nio, apuramos a seguinte situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida: ","provas":[{"id":2410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":62771,"hashId":"c614cc34b0a0afd0b1aa4d64f2a53c77","enunciado":"<P align=justify>O ENUNCIADO A SEGUIR DEVER\u00c1 SER UTILIZADO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 13 A 15. <\/P>\r\n<P align=justify>O Balan\u00e7o Patrimonial da Empresa CONCURS\u00c1 BRAG\u00c1 LTDA, apresenta a seguinte composi\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2410\/Q13_14_15.JPG>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>Aplicando a equa\u00e7\u00e3o fundamental do patrim\u00f4nio, apuramos a seguinte situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida: <\/P>","resposta":296522,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Positiva em 106.000,00 ","id":296522,"corpo":"Positiva em 106.000,00\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Negativa em 140.000,00","id":296523,"corpo":"  Negativa em 140.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Equilibrada em 420.000,00","id":296524,"corpo":"  Equilibrada em 420.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Positiva em 274.000,00","id":296525,"corpo":"  Positiva em 274.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":54512,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/62771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, abaixo, qual a alternativa que cont\u00e9m uma conta n\u00e3o pertencente ao Grupo indicado.","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:35:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63632,"hashId":"7d4ab1f4993af66d4fe952ae57af4066","enunciado":"<p align=justify>Indique, abaixo, qual a alternativa que cont\u00e9m uma conta n\u00e3o pertencente ao Grupo indicado.<\/p>","resposta":300454,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ATIVO CIRCULANTE &#8211; Estoques, Mercadorias com Terceiros, Contas a Receber.","id":300452,"corpo":"<p align=justify>ATIVO CIRCULANTE &#8211; Estoques, Mercadorias com Terceiros, Contas a Receber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ATIVO REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO &#8211; Empr\u00e9stimos Compuls\u00f3rios, Impostos a Recuperar, Despesas a Apropriar.","id":300453,"corpo":"<p align=justify>ATIVO REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO &#8211; Empr\u00e9stimos Compuls\u00f3rios, Impostos a Recuperar, Despesas a Apropriar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ATIVO IMOBILIZADO &#8211; M\u00e1quinas e Equipamentos, Im\u00f3veis, Participa\u00e7\u00f5es em Controladas-Coligadas.","id":300454,"corpo":"<p align=justify>ATIVO IMOBILIZADO &#8211; M\u00e1quinas e Equipamentos, Im\u00f3veis, Participa\u00e7\u00f5es em Controladas-Coligadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PASSIVO CIRCULANTE &#8211; Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais, Adiantamentos de Clientes, Dividendos a Pagar.","id":300455,"corpo":"<p align=justify>PASSIVO CIRCULANTE &#8211; Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais, Adiantamentos de Clientes, Dividendos a Pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONTAS DE RESULTADO &#8211; Dedu\u00e7\u00f5es da Receita Bruta, Despesas Operacionais, Impostos e Taxas.","id":300456,"corpo":"<p align=justify>CONTAS DE RESULTADO &#8211; Dedu\u00e7\u00f5es da Receita Bruta, Despesas Operacionais, Impostos e Taxas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/63632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracterizam-se como melhorias, pass\u00edveis de acr\u00e9scimo ao valor do ativo, o aumento da vida \u00fatil de bem do imobilizado, incremento em sua capacidade produtiva ou, mesmo, diminui\u00e7\u00e3o do custo operacional.","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:35:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253804,"hashId":"ff38559bfe82a1a3eb84219980f1642e","enunciado":"<p align=justify>Caracterizam-se como melhorias, pass\u00edveis de acr\u00e9scimo\r\nao valor do ativo, o aumento da vida \u00fatil de bem do\r\nimobilizado, incremento em sua capacidade produtiva ou,\r\nmesmo, diminui\u00e7\u00e3o do custo operacional.<\/p>","resposta":971633,"anulada":false,"rotulo":176,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos sobre patrim\u00f4nio e na equa\u00e7\u00e3o que o representa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":167135,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos sobre patrim\u00f4nio e na equa\u00e7\u00e3o que o\r\nrepresenta, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 174 a 176","ordem":174},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imobilizado","oab":false,"nome":"Imobilizado","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416848,"slug":"contabilidade-geral-imobilizado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/253804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, abaixo, qual das informa\u00e7\u00f5es apresentadas N\u00c3O se inclui entre as que costumeiramente comp\u00f5em as Notas Explicativas que complementam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63621,"hashId":"bd3881aad2638c9836efdd9870cc2c53","enunciado":"<p align=justify>Indique, abaixo, qual das informa\u00e7\u00f5es apresentadas N\u00c3O se inclui entre as que costumeiramente comp\u00f5em as Notas\r\nExplicativas que complementam as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","resposta":300407,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais.","id":300406,"corpo":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoria dos demonstrativos cont\u00e1beis (pessoal do pr\u00f3prio quadro ou terceirizado).","id":300407,"corpo":"<p align=justify>A autoria dos demonstrativos cont\u00e1beis (pessoal do pr\u00f3prio quadro ou terceirizado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As participa\u00e7\u00f5es relevantes em controladas e coligadas.","id":300408,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As participa\u00e7\u00f5es relevantes em controladas e coligadas.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es facultativas efetuadas.","id":300409,"corpo":"<p align=justify>As avalia\u00e7\u00f5es facultativas efetuadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas com a garantia de ativos.","id":300410,"corpo":"<p align=justify>As obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas com a garantia de ativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/63621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento a seguir pode corresponder corretamente \u00e0 venda de mercadorias a um cliente que havia efetuado um adiantamento \u00e0 conta da opera\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:36:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253806,"hashId":"76239ac28b209aba5ef9979b384704cc","enunciado":"<P align=justify>O lan\u00e7amento a seguir pode corresponder corretamente \u00e0 venda de mercadorias a um cliente que havia efetuado um adiantamento \u00e0 conta da opera\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2114\/31.JPG><\/P>","resposta":971638,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicos relativos \u00e0 metodologia de releva\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":167136,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicos relativos \u00e0\r\nmetodologia de releva\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 177 a 179","ordem":177},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/253806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Ao registrar a atualiza\u00e7\u00e3o do valor de uma obriga\u00e7\u00e3o, um contador efetuou o seguinte lan\u00e7amento. Por\u00e9m, esse contador constatou, em seguida, que a atualiza\u00e7\u00e3o correspondia apenas \u00e0 metade desse valor. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contador deve efetuar o seguinte lan\u00e7amento de complementa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:35:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253805,"hashId":"b121bfeb0829320839304e2be367efee","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/P>\r\n<P>Ao registrar a atualiza\u00e7\u00e3o do valor de uma obriga\u00e7\u00e3o, um contador efetuou o seguinte lan\u00e7amento.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2114\/29.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>Por\u00e9m, esse contador constatou, em seguida, que a atualiza\u00e7\u00e3o correspondia apenas \u00e0 metade desse valor. \r\n<P><\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contador deve efetuar o seguinte lan\u00e7amento de complementa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2114\/30.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":971635,"anulada":false,"rotulo":177,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicos relativos \u00e0 metodologia de releva\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":167136,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicos relativos \u00e0\r\nmetodologia de releva\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 177 a 179","ordem":177},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/253805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se no 15\u00ba dia, os s\u00f3cios da empresa da 45\u00aa quest\u00e3o investissem nela, mais R$ 20.000,00, sendo metade em dinheiro e metade em a\u00e7\u00f5es de outras empresas, os valores do Caixa e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido seriam, nesse momento, respectivamente de","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:32:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63510,"hashId":"9e8c0cf26786c896cddc7c9cf585c55a","enunciado":"<p align=justify>Se no 15\u00ba dia, os s\u00f3cios da empresa da 45\u00aa quest\u00e3o investissem nela, mais R$ 20.000,00, sendo metade em dinheiro e\r\nmetade em a\u00e7\u00f5es de outras empresas, os valores do Caixa e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido seriam, nesse momento,\r\nrespectivamente de<\/p>","resposta":299884,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 42.400,00 e R$ 85.000,00","id":299883,"corpo":"<p align=justify>R$ 42.400,00 e R$ 85.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 59.400,00 e R$ 70.000,00","id":299884,"corpo":"<p align=justify>R$ 59.400,00 e R$ 70.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 42.400,00 e R$ 60.000,00","id":299885,"corpo":"<p align=justify>R$ 42.400,00 e R$ 60.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 42.600,00 e R$ 75.000,00","id":299886,"corpo":"<p align=justify>R$ 42.600,00 e R$ 75.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 59.600,00 e R$ 85.000,00","id":299887,"corpo":"<p align=justify>R$ 59.600,00 e R$ 85.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/63510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique abaixo qual dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis N\u00c3O tem como obrigat\u00f3ria a sua elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:34:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63608,"hashId":"723a35285b18fbc2f1cad2d3032b119e","enunciado":"<p align=justify>Indique abaixo qual dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis N\u00c3O tem como obrigat\u00f3ria a sua elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":300342,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o.","id":300342,"corpo":"<p align=justify>Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":300343,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.","id":300344,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notas Explicativas.","id":300345,"corpo":"<p align=justify>Notas Explicativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.","id":300346,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o de Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/63608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se no 7\u00ba dia, a empresa da 42\u00aa quest\u00e3o adquirisse equipamentos no valor de R$ 12.000,00, sendo 30% a vista, e o restante a prazo, o balan\u00e7o passaria a apresentar um total de","provas":[{"id":2424,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":709,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 16:31:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63493,"hashId":"9d55d7294c2bdf20dc6c32cf9c0af8c2","enunciado":"<p align=justify>Se no 7\u00ba dia, a empresa da 42\u00aa quest\u00e3o adquirisse equipamentos no valor de R$ 12.000,00, sendo 30% a vista, e o\r\nrestante a prazo, o balan\u00e7o passaria a apresentar um total de<\/p>","resposta":299810,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 63.400,00","id":299810,"corpo":"<p align=justify>R$ 63.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 58.600,00","id":299811,"corpo":"<p align=justify>R$ 58.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 59.400,00","id":299812,"corpo":"<p align=justify>R$ 59.400,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 62.000,00","id":299813,"corpo":"<p align=justify>R$ 62.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 63.000,00","id":299814,"corpo":"<p align=justify>R$ 63.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/63493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o cumul\u00e1veis o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio e a indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais decorrentes de um mesmo acidente de trabalho, fundada na responsabilidade subjetiva do empregador por danos experimentados pelo empregado no exerc\u00edcio da atividade laboral.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 08:56:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":222495,"hashId":"c8b1b051830ab41cbcaeff6e53d5bea1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o cumul\u00e1veis o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio e a indeniza\u00e7\u00e3o\r\npor danos morais e materiais decorrentes de um mesmo\r\nacidente de trabalho, fundada na responsabilidade subjetiva\r\ndo empregador por danos experimentados pelo empregado\r\nno exerc\u00edcio da atividade laboral.<\/p>","resposta":891088,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":891089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade civil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156503,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 responsabilidade civil, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/222495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alex, aos 17 anos de idade, foi submetido, perante o juizado da inf\u00e2ncia e juventude, ao cumprimento de interna\u00e7\u00e3o, por ofensa aos artigos 12 e 14 da Lei n.\u00ba 6.368\/1976 e ao artigo 16 da Lei n.\u00ba 10.826\/2003. Durante o cumprimento da medida socioeducativa, o regime de interna\u00e7\u00e3o progrediu para o de semiliberdade, quando, ent\u00e3o, Alex completou 18 anos de idade. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37479,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-to-to-2007-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ TO - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1074467,"hashId":"c8306140f34372dfb897c59d1a82e577","enunciado":"<p>Alex, aos 17 anos de idade, foi submetido, perante o juizado da inf\u00e2ncia e juventude, ao cumprimento de interna\u00e7\u00e3o, por ofensa aos artigos 12 e 14 da Lei n.\u00ba 6.368\/1976 e ao artigo 16 da Lei n.\u00ba 10.826\/2003. Durante o cumprimento da medida socioeducativa, o regime de interna\u00e7\u00e3o progrediu para o de semiliberdade, quando, ent\u00e3o, Alex completou 18 anos de idade. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3780386,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida socioeducativa de semiliberdade aplicada a Alex deve ser extinta, visto que o artigo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) que se refere \u00e0 idade de 21 anos como a idade m\u00e1xima para a libera\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria foi revogado com o advento do novo C\u00f3digo Civil, que reduziu a maioridade civil. Desse modo, a idade m\u00e1xima para o cumprimento de medida socioeducativa passou a ser 18 anos.","id":3780384,"corpo":"<p>A medida socioeducativa de semiliberdade aplicada a Alex deve ser extinta, visto que o artigo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) que se refere \u00e0 idade de 21 anos como a idade m\u00e1xima para a libera\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria foi revogado com o advento do novo C\u00f3digo Civil, que reduziu a maioridade civil. Desse modo, a idade m\u00e1xima para o cumprimento de medida socioeducativa passou a ser 18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida de semiliberdade, que comporta prazo determinado, deve ser cumprida at\u00e9 o t\u00e9rmino de seu prazo, independentemente da idade de Alex.","id":3780385,"corpo":"<p>A medida de semiliberdade, que comporta prazo determinado, deve ser cumprida at\u00e9 o t\u00e9rmino de seu prazo, independentemente da idade de Alex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alex deve ser mantido no regime de semiliberdade, ainda que j\u00e1 tenha completado 18 anos, pois a libera\u00e7\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria apenas aos 21 anos de idade.","id":3780386,"corpo":"<p>Alex deve ser mantido no regime de semiliberdade, ainda que j\u00e1 tenha completado 18 anos, pois a libera\u00e7\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria apenas aos 21 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alex deve ser mantido no regime de semiliberdade, dependendo sua libera\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o do juiz, considerando-se que o ECA n\u00e3o prev\u00ea hip\u00f3tese de libera\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":3780387,"corpo":"<p>Alex deve ser mantido no regime de semiliberdade, dependendo sua libera\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o do juiz, considerando-se que o ECA n\u00e3o prev\u00ea hip\u00f3tese de libera\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382023,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.368\/1976 - REVOGADA pela Lei n\u00ba 11.343, de 2006.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.368\/1976 - REVOGADA pela Lei n\u00ba 11.343, de 2006.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394949,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-368-1976-revogada-pela-lei-no-11-343-de-2006"}],"slug":"legislacao-federal\/1074467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295,"slug":"agente-tecnico-area-agricola"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484,"slug":"agente-tecnico-area-afins"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rvores que comp\u00f5em jardins de escolas devem possuir ramifica\u00e7\u00f5es partindo de alturas reduzidas, para que sejam escaladas mais facilmente por crian\u00e7as, o que reduz as chances de acidentes.","provas":[{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295,"slug":"agente-tecnico-area-agricola"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295,"slug":"agente-tecnico-area-agricola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484,"slug":"agente-tecnico-area-afins"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484,"slug":"agente-tecnico-area-afins"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264964,"hashId":"d3d7ddb49f1de9822bdcb7d81f3def93","enunciado":"<p align=justify>\u00c1rvores que comp\u00f5em jardins de escolas devem possuir\r\nramifica\u00e7\u00f5es partindo de alturas reduzidas, para que sejam\r\nescaladas mais facilmente por crian\u00e7as, o que reduz as\r\nchances de acidentes.<\/p>","resposta":1013705,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1013704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1013705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O jardim \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de forma, tom, cor e textura, onde as plantas crescem e florescem, e que pode possibilitar a remo\u00e7\u00e3o futura das plantas sem grande impacto na composi\u00e7\u00e3o. Acerca do manejo das plantas de parques e jardins, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":174078,"enunciado":"<p align=justify>O jardim \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de forma, tom, cor e textura, onde as\r\nplantas crescem e florescem, e que pode possibilitar a remo\u00e7\u00e3o\r\nfutura das plantas sem grande impacto na composi\u00e7\u00e3o. Acerca do\r\nmanejo das plantas de parques e jardins, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana","oab":false,"nome":"Arboriza\u00e7\u00e3o Urbana","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413568,"slug":"engenharia-florestal-arborizacao-urbana"}],"slug":"engenharia-florestal\/264964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma \u00e1rea de press\u00e3o antr\u00f3pica com 1.000 ha \u00e9 equivalente a uma \u00e1rea de 10 km2.","provas":[{"id":4856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:16:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":231657,"hashId":"f841fd77f647f704efb47fe0de71cc99","enunciado":"<p align=justify>Uma \u00e1rea de press\u00e3o antr\u00f3pica com 1.000 ha \u00e9 equivalente a uma \u00e1rea de 10 km<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","resposta":911875,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":911875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":911876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um profissional da \u00e1rea de cartografia foi contratado para identificar \u00e1reas de press\u00e3o antr\u00f3pica pr\u00f3ximas a um parque nacional. Para isso, os seguintes dados foram fornecidos: forma e dimens\u00e3o do parque: circular, com raio de 10 km; defini\u00e7\u00e3o de press\u00e3o antr\u00f3pica: qualquer \u00e1rea com ocupa\u00e7\u00e3o humana para produ\u00e7\u00e3o vegetal, animal ou mineral; \u00e1rea a ser mapeada: buffer de 10 km ao redor do parque; datum a ser utilizado: oficial do Brasil; proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica a ser utilizada: cil\u00edndrica. Com rela\u00e7\u00e3o a essa solicita\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158821,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>Um profissional da \u00e1rea de cartografia foi contratado para identificar \u00e1reas de press\u00e3o antr\u00f3pica pr\u00f3ximas a um parque nacional. Para isso, os seguintes dados foram fornecidos: <\/P>\r\n<UL>\r\n<LI> forma e dimens\u00e3o do parque: circular, com raio de 10 km;  defini\u00e7\u00e3o de press\u00e3o antr\u00f3pica: qualquer \u00e1rea com ocupa\u00e7\u00e3o humana para produ\u00e7\u00e3o vegetal, animal ou mineral; <\/LI>\r\n<LI> \u00e1rea a ser mapeada: buffer de 10 km ao redor do parque; <\/LI>\r\n<LI> datum a ser utilizado: oficial do Brasil; <\/LI>\r\n<LI> proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica a ser utilizada: cil\u00edndrica.<\/LI><\/UL><\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa solicita\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/231657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento agr\u00edcola para implanta\u00e7\u00e3o de qualquer cultura, prev\u00ea uma seq\u00fc\u00eancia de eventos quando ao conhecimento das caracter\u00edsticas qu\u00edmicas do solo e a aplica\u00e7\u00e3o de corretivos e fertilizantes. A seq\u00fc\u00eancia correta da realiza\u00e7\u00e3o dessas etapas \u00e9:","provas":[{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:17:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":216504,"hashId":"de5b4efb9bf4e1676993f8f6f227ce41","enunciado":"<p align=justify>O planejamento agr\u00edcola para implanta\u00e7\u00e3o de qualquer cultura,\r\nprev\u00ea uma seq\u00fc\u00eancia de eventos quando ao conhecimento das\r\ncaracter\u00edsticas qu\u00edmicas do solo e a aplica\u00e7\u00e3o de corretivos e\r\nfertilizantes. A seq\u00fc\u00eancia correta da realiza\u00e7\u00e3o dessas etapas \u00e9:<\/p>","resposta":877739,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aduba\u00e7\u00e3o, calagem, amostragem do solo e an\u00e1lise do solo;","id":877735,"corpo":"<p align=justify>aduba\u00e7\u00e3o, calagem, amostragem do solo e an\u00e1lise do solo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do solo, amostragem do solo, calagem e aduba\u00e7\u00e3o;","id":877736,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise do solo, amostragem do solo, calagem e aduba\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calagem, amostragem do solo, an\u00e1lise do solo e aduba\u00e7\u00e3o;","id":877737,"corpo":"<p align=justify>calagem, amostragem do solo, an\u00e1lise do solo e aduba\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amostragem do solo, an\u00e1lise do solo, aduba\u00e7\u00e3o e calagem;","id":877738,"corpo":"<p align=justify>amostragem do solo, an\u00e1lise do solo, aduba\u00e7\u00e3o e calagem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amostragem do solo, an\u00e1lise do solo, calagem e aduba\u00e7\u00e3o.","id":877739,"corpo":"<p align=justify>amostragem do solo, an\u00e1lise do solo, calagem e aduba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":154929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/216504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SIRGAS2000 corresponde a um sistema geoc\u00eantrico de refer\u00eancia.","provas":[{"id":4856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:16:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":231662,"hashId":"c9a293032994e62583c582b84a9b23cd","enunciado":"<p align=justify>O SIRGAS2000 corresponde a um sistema geoc\u00eantrico de\r\nrefer\u00eancia.<\/p>","resposta":911885,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":911885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":911886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, os sistemas geod\u00e9sicos de refer\u00eancia oficiais do Brasil s\u00e3o o SIRGAS2000 e o SAD69. Mesmo assim, outros sistemas t\u00eam sido utilizados, ainda que n\u00e3o tenham respaldo em lei. Julgue os itens a seguir, relativos a sistemas de refer\u00eancia.","id":158822,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, os sistemas geod\u00e9sicos de refer\u00eancia oficiais do Brasil s\u00e3o\r\no SIRGAS2000 e o SAD69. Mesmo assim, outros sistemas t\u00eam sido\r\nutilizados, ainda que n\u00e3o tenham respaldo em lei. Julgue os itens a\r\nseguir, relativos a sistemas de refer\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/231662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"E \u00e9 33 metros.","provas":[{"id":4856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 18:21:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":231684,"hashId":"1125ff2a0417a8cb1ae216d63cf2fb2b","enunciado":"<p align=justify>E \u00e9 33 metros.<\/p>","resposta":911929,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":911929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":911930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A triangula\u00e7\u00e3o de Delaunay \u00e9 em um m\u00e9todo eficiente de interpola\u00e7\u00e3o de dados de eleva\u00e7\u00e3o, principalmente em \u00e1reas com relevo acentuado. O m\u00e9todo baseia-se na cria\u00e7\u00e3o de tri\u00e2ngulos para estimar valores no interior desses tri\u00e2ngulos. A figura acima ilustra um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o de triangula\u00e7\u00e3o de Delaunay. O eixo horizontal do gr\u00e1fico corresponde ao eixo X, enquanto o eixo vertical do gr\u00e1fico corresponde ao eixo Y. Com rela\u00e7\u00e3o ao gr\u00e1fico apresentado, \u00e9 correto afirmar que o valor de","id":158826,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4856\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A triangula\u00e7\u00e3o de Delaunay \u00e9 em um m\u00e9todo eficiente de interpola\u00e7\u00e3o de dados de eleva\u00e7\u00e3o, principalmente em \u00e1reas com relevo acentuado. O m\u00e9todo baseia-se na cria\u00e7\u00e3o de tri\u00e2ngulos para estimar valores no interior desses tri\u00e2ngulos. A figura acima ilustra um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o de triangula\u00e7\u00e3o de Delaunay. O eixo horizontal do gr\u00e1fico corresponde ao eixo X, enquanto o eixo vertical do gr\u00e1fico corresponde ao eixo Y. Com rela\u00e7\u00e3o ao gr\u00e1fico apresentado, \u00e9 correto afirmar que o valor de<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/231684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise custo versus volume lucro aplicada a empresas industriais.","provas":[{"id":5092,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:38:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":255646,"hashId":"881af5c5f5a8455a529e6716649aa9c2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise custo versus\r\nvolume lucro aplicada a empresas industriais.<\/p>","resposta":979474,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade produtiva de uma empresa proporciona a quantidade m\u00e1xima de produ\u00e7\u00e3o de seus bens. Caso a empresa iguale a capacidade m\u00e1xima de produ\u00e7\u00e3o com a quantidade vendida, h\u00e1 a maximiza\u00e7\u00e3o do lucro, que corresponde ao valor m\u00e1ximo de lucro que a empresa poder\u00e1 obter, independentemente de suas pol\u00edticas de venda.","id":979473,"corpo":"<p align=justify>A capacidade produtiva de uma empresa proporciona a\r\nquantidade m\u00e1xima de produ\u00e7\u00e3o de seus bens. Caso a\r\nempresa iguale a capacidade m\u00e1xima de produ\u00e7\u00e3o com a\r\nquantidade vendida, h\u00e1 a maximiza\u00e7\u00e3o do lucro, que\r\ncorresponde ao valor m\u00e1ximo de lucro que a empresa poder\u00e1\r\nobter, independentemente de suas pol\u00edticas de venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A receita e os custos vari\u00e1veis podem apresentar uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica linear ou uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica n\u00e3o-linear.","id":979474,"corpo":"<p align=justify>A receita e os custos vari\u00e1veis podem apresentar uma fun\u00e7\u00e3o\r\nmatem\u00e1tica linear ou uma fun\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica n\u00e3o-linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os custos vari\u00e1veis n\u00e3o influenciam diretamente a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, mas a margem de contribui\u00e7\u00e3o total ou plena.","id":979475,"corpo":"<p align=justify>Os custos vari\u00e1veis n\u00e3o influenciam diretamente a margem de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, mas a margem de contribui\u00e7\u00e3o total ou\r\nplena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento dos custos vari\u00e1veis proporcionar\u00e1 um acr\u00e9scimo na quantidade a ser produzida\/vendida para manter o ponto de equil\u00edbrio, desde que as demais vari\u00e1veis permane\u00e7am com seus valores imut\u00e1veis.","id":979476,"corpo":"<p align=justify>O crescimento dos custos vari\u00e1veis proporcionar\u00e1 um\r\nacr\u00e9scimo na quantidade a ser produzida\/vendida para manter\r\no ponto de equil\u00edbrio, desde que as demais vari\u00e1veis\r\npermane\u00e7am com seus valores imut\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os custos fixos s\u00e3o alocados aos produtos de maneira proporcional; assim, o custo de cada produto ser\u00e1 menor em fun\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva da empresa. Independentemente da venda das mercadorias\/produtos, a ind\u00fastria apropriar\u00e1 os custos fixos ao valor de seu estoque de mercadorias dispon\u00edveis para revenda. Portanto, quanto maior for o custo fixo, menor ser\u00e1 a necessidade de produ\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o do custo fixo por unidade produzida.","id":979477,"corpo":"<p align=justify>Os custos fixos s\u00e3o alocados aos produtos de maneira\r\nproporcional; assim, o custo de cada produto ser\u00e1 menor\r\nem fun\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva da empresa.\r\nIndependentemente da venda das mercadorias\/produtos, a\r\nind\u00fastria apropriar\u00e1 os custos fixos ao valor de seu estoque de\r\nmercadorias dispon\u00edveis para revenda. Portanto, quanto maior\r\nfor o custo fixo, menor ser\u00e1 a necessidade de produ\u00e7\u00e3o para\r\na redu\u00e7\u00e3o do custo fixo por unidade produzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo das margens de contribui\u00e7\u00e3o total e unit\u00e1ria","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo das margens de contribui\u00e7\u00e3o total e unit\u00e1ria","pai":3952,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3954,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-das-margens-de-contribuicao-total-e-unitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/255646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Provas 1 e 2","id":17461,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-provas-1-e-2"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aceitando a proposta, quantas unidades a empresa dever\u00e1 vender para equilibrar o seu resultado?","provas":[{"id":39626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Provas 1 e 2","id":17461,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-provas-1-e-2"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2007-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-provas-1-e-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Provas 1 e 2 - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 12:38:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164142,"hashId":"dd3c1e8e0681b1b3103cddc64aebd3d9","enunciado":"<p align=justify>Aceitando a proposta, quantas unidades a empresa dever\u00e1\r\nvender para equilibrar o seu resultado?<\/p>","resposta":4168339,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.500 unidades","id":4168337,"corpo":"<p align=justify>3.500 unidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.000 unidades","id":4168338,"corpo":"<p align=justify>3.000 unidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.500 unidades","id":4168339,"corpo":"<p align=justify>2.500 unidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000 unidades","id":4168340,"corpo":"<p align=justify>1.000 unidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 unidades","id":4168341,"corpo":"<p align=justify>500 unidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo, responda as quest\u00f5es 69 e 70. A empresa Boas Festas produz pain\u00e9is art\u00edsticos natalinos que tradicionalmente s\u00e3o vendidos no fi nal do ano, na loja da pr\u00f3pria f\u00e1brica a R$ 700,00\/por unidade. Para fabricar esse produto a empresa incorre nos seguintes custos e despesas: O produto tem excelente aceita\u00e7\u00e3o no mercado e normalmente a empresa produz e vende 2.500 unidades por per\u00edodo, com muita tranq\u00fcilidade. Neste ano a empresa recebe uma proposta de vender tamb\u00e9m seus produtos, em um shopping no centro da cidade e aumentar suas vendas em 40%. A plataforma produtiva existente na empresa \u00e9 sufi ciente para suportar o aumento previsto, sem necessidade de altera\u00e7\u00e3o; no entanto \u00e9 necess\u00e1rio investir em capital de giro, providenciar instala\u00e7\u00f5es comerciais e a loca\u00e7\u00e3o por dois meses de um ponto comercial. O or\u00e7amento desses gastos adicionais \u00e9 de R$ 100.000,00.","id":392401,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo, responda as quest\u00f5es\r\n69 e 70.\r\nA empresa Boas Festas produz pain\u00e9is art\u00edsticos natalinos\r\nque tradicionalmente s\u00e3o vendidos no fi nal do ano, na loja\r\nda pr\u00f3pria f\u00e1brica a R$ 700,00\/por unidade. Para fabricar\r\nesse produto a empresa incorre nos seguintes custos e\r\ndespesas:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39626\/Q69e70.GIF\"><\/p><p>O produto tem excelente aceita\u00e7\u00e3o no mercado e\r\nnormalmente a empresa produz e vende 2.500 unidades\r\npor per\u00edodo, com muita tranq\u00fcilidade. Neste ano a\r\nempresa recebe uma proposta de vender tamb\u00e9m seus\r\nprodutos, em um shopping no centro da cidade e aumentar\r\nsuas vendas em 40%. A plataforma produtiva existente na\r\nempresa \u00e9 sufi ciente para suportar o aumento previsto, sem\r\nnecessidade de altera\u00e7\u00e3o; no entanto \u00e9 necess\u00e1rio investir\r\nem capital de giro, providenciar instala\u00e7\u00f5es comerciais\r\ne a loca\u00e7\u00e3o por dois meses de um ponto comercial. O\r\nor\u00e7amento desses gastos adicionais \u00e9 de R$ 100.000,00.<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 e 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1164142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade vendida que corresponde ao ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil de determinada empresa ser\u00e1 tanto maior quanto menores forem os seus custos e despesas fixas.","provas":[{"id":19851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:38:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":687623,"hashId":"4be13ddedc99cf541f51f8f8989d08dc","enunciado":"<p align=justify>A quantidade vendida que corresponde ao ponto de\r\nequil\u00edbrio cont\u00e1bil de determinada empresa ser\u00e1 tanto maior\r\nquanto menores forem os seus custos e despesas fixas.<\/p>","resposta":2346533,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de gest\u00e3o financeira empresarial, constitui um ferramental importante para a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse assunto, julgue o item abaixo.","id":311793,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de\r\ngest\u00e3o financeira empresarial, constitui um ferramental\r\nimportante para a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse\r\nassunto, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/687623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que os custos e despesas vari\u00e1veis totalizam R$ 32.140,00 ent\u00e3o o valor da margem de contribui\u00e7\u00e3o evidenciada na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado pelo m\u00e9todo do custeio vari\u00e1vel ser\u00e1 de R$ 41.860,00.","provas":[{"id":4927,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:41:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":246314,"hashId":"04292f20a8a5513d3385dc5ebdb45764","enunciado":"<p align=justify>Considerando que os custos e despesas vari\u00e1veis totalizam\r\nR$ 32.140,00 ent\u00e3o o valor da margem de contribui\u00e7\u00e3o\r\nevidenciada na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado pelo m\u00e9todo do\r\ncusteio vari\u00e1vel ser\u00e1 de R$ 41.860,00.<\/p>","resposta":945773,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":945772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":945773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os dados referentes a uma empresa apresentados na tabela acima, julgue os itens a seguir. ","id":163066,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4927\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados referentes a uma empresa apresentados na tabela acima, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 196 a 198"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416689,"slug":"contabilidade-de-custos-variavel"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/246314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de equil\u00edbrio operacional corresponde ao volume de opera\u00e7\u00f5es da empresa em que a receita total \u00e9 superior \u00e0 soma dos custos fixos e dos custos vari\u00e1veis.","provas":[{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":240840,"hashId":"76a38954ecc847c757788213ade251af","enunciado":"<p align=justify>O ponto de equil\u00edbrio operacional corresponde ao volume de\r\nopera\u00e7\u00f5es da empresa em que a receita total \u00e9 superior \u00e0\r\nsoma dos custos fixos e dos custos vari\u00e1veis.<\/p>","resposta":931992,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o financeira e da contabilidade gerencial, incluindo-se, a\u00ed, os seus aspectos tribut\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161242,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o financeira e\r\nda contabilidade gerencial, incluindo-se, a\u00ed, os seus aspectos\r\ntribut\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/240840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais elevados forem os custos fixos, menor ser\u00e1 o grau de alavancagem operacional da empresa.","provas":[{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":240839,"hashId":"71daef08dd02a8730e2c44b1d8aacba9","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais elevados forem os custos fixos, menor ser\u00e1 o\r\ngrau de alavancagem operacional da empresa.<\/p>","resposta":931990,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o financeira e da contabilidade gerencial, incluindo-se, a\u00ed, os seus aspectos tribut\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161242,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o financeira e\r\nda contabilidade gerencial, incluindo-se, a\u00ed, os seus aspectos\r\ntribut\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau de alavancagem operacional.","oab":false,"nome":"Grau de alavancagem operacional.","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416702,"slug":"contabilidade-de-custos-grau-de-alavancagem-operacional"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/240839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os custos de desenvolvimento do produto de uma empresa com capacidade ociosa no mercado dom\u00e9stico tenham sido elevados e os seus custos vari\u00e1veis sejam reduzidos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o remotas as possibilidades de essa empresa penetrar nos mercados externos e competir com pre\u00e7os inferiores aos dos concorrentes locais.","provas":[{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995,"slug":"analista-financeiro-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:42:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":244974,"hashId":"85c0a58b38b27ec278cc0cf19f6bcd4c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Considere que os custos de desenvolvimento do produto de\r\numa empresa com capacidade ociosa no mercado dom\u00e9stico\r\ntenham sido elevados e os seus custos vari\u00e1veis sejam\r\nreduzidos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o remotas as possibilidades de\r\nessa empresa penetrar nos mercados externos e competir\r\ncom pre\u00e7os inferiores aos dos concorrentes locais.<\/p><\/p><\/p>","resposta":941771,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":941770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":941771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e das aplica\u00e7\u00f5es de custos, julgue os itens que se seguem.","id":162478,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e das aplica\u00e7\u00f5es de custos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/244974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil obtido a partir dos dados em apre\u00e7o \u00e9 superior a 350 unidades.","provas":[{"id":4823,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:44:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":225237,"hashId":"a3ab4201dcd65cc0c1cf3988ec614787","enunciado":"<p align=justify>O ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil obtido a partir dos dados em\r\napre\u00e7o \u00e9 superior a 350 unidades.<\/p>","resposta":897032,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os dados da tabela acima relativos a determinada ind\u00fastria, julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito da rela\u00e7\u00e3o custo-volume-lucro dessa ind\u00fastria.","id":157159,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4823\/55.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados da tabela acima relativos a determinada ind\u00fastria, julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito da rela\u00e7\u00e3o custo-volume-lucro dessa ind\u00fastria.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/225237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso ocorra uma varia\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel de 10% na quantidade de insumos alocados para m\u00e3o-de-obra direta, e as demais previs\u00f5es sejam efetivadas conforme o quadro, ent\u00e3o o custo unit\u00e1rio real do produto \u00e9 igual a","provas":[{"id":4346,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:46:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":275020,"hashId":"6b31eabe0fe4e74e6e0af0c4366d9315","enunciado":"<p align=justify>Caso ocorra uma varia\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel de 10% na quantidade de\r\ninsumos alocados para m\u00e3o-de-obra direta, e as demais previs\u00f5es\r\nsejam efetivadas conforme o quadro, ent\u00e3o o custo unit\u00e1rio real\r\ndo produto \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1043246,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 418,85.","id":1043244,"corpo":"R$ 418,85.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 414,00.","id":1043245,"corpo":"R$ 414,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 421,95.","id":1043246,"corpo":"R$ 421,95.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 420,40.","id":1043247,"corpo":"R$ 420,40.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Informa\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es de 34 a 40 \u2022 n\u00e3o existem estoques de insumos no come\u00e7o ou no final do per\u00edodo avaliado; \u2022 saldo inicial do dispon\u00edvel da empresa: R$ 432.000,00; \u2022 a empresa pagou a folha de sal\u00e1rios totalmente; \u2022 pagou 40% para o fornecedor do insumo A e 20% para o fornecedor do insumo B; \u2022 as vendas foram 70% \u00e0 vista; \u2022 os tributos incidentes sobre a receita s\u00e3o de 8%, que ser\u00e3o pagos no pr\u00f3ximo per\u00edodo. ","id":178228,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Informa\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es de 34 a 40<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4346\/Imagem_50.gif><\/P>\r\n<P>\u2022 n\u00e3o existem estoques de insumos no come\u00e7o ou no final do per\u00edodo avaliado; <\/P>\r\n<P>\u2022 saldo inicial do dispon\u00edvel da empresa: R$ 432.000,00; <\/P>\r\n<P>\u2022 a empresa pagou a folha de sal\u00e1rios totalmente; <\/P>\r\n<P>\u2022 pagou 40% para o fornecedor do insumo A e 20% para o fornecedor do insumo B; <\/P>\r\n<P>\u2022 as vendas foram 70% \u00e0 vista; <\/P>\r\n<P>\u2022 os tributos incidentes sobre a receita s\u00e3o de 8%, que ser\u00e3o pagos no pr\u00f3ximo per\u00edodo.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-decisao-entre-produzir-ou-comprar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apura\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o acabada, dos produtos em elabora\u00e7\u00e3o e dos produtos vendidos.","oab":false,"nome":"Apura\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o acabada, dos produtos em elabora\u00e7\u00e3o e dos produtos vendidos.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416762,"slug":"contabilidade-de-custos-apuracao-da-producao-acabada-dos-produtos-em-elaboracao-e-dos-produtos-vendidos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/275020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Economia","id":1800,"slug":"policial-civil-perito-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma empresa em que os custos vari\u00e1veis representam 60% do valor das vendas e os custos fixos elevam-se a R$ 50.000,00, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3499,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Economia","id":1800,"slug":"policial-civil-perito-area-economia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:47:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":117716,"hashId":"a9ab01f259d198ef340ba476567273b4","enunciado":"Considerando uma empresa em que os custos vari\u00e1veis representam\r\n60% do valor das vendas e os custos fixos elevam-se a R$ 50.000,00,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":550008,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se essa empresa confrontar-se com um aumento de 20% nos seus custos vari\u00e1veis, ent\u00e3o, para que ela atinja um novo ponto de equil\u00edbrio (PE), \u00e9 preciso que o aumento proporcional em suas vendas seja igual ao aumento dos seus custos vari\u00e1veis.","id":550005,"corpo":"Se essa empresa confrontar-se com um aumento de 20% nos seus\r\ncustos vari\u00e1veis, ent\u00e3o, para que ela atinja um novo ponto de\r\nequil\u00edbrio (PE), \u00e9 preciso que o aumento proporcional em suas\r\nvendas seja igual ao aumento dos seus custos vari\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ponto de equil\u00edbrio operacional para essa empresa exige que suas vendas atinjam valores inferiores a R$ 83.333,33.","id":550006,"corpo":"O ponto de equil\u00edbrio operacional para essa empresa exige que\r\nsuas vendas atinjam valores inferiores a R$ 83.333,33.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acima do ponto de equil\u00edbrio, um acr\u00e9scimo de R$ 25.000,00 nas vendas dessa empresa conduz a um grau de alavancagem operacional igual 0,5.","id":550007,"corpo":"Acima do ponto de equil\u00edbrio, um acr\u00e9scimo de R$ 25.000,00 nas\r\nvendas dessa empresa conduz a um grau de alavancagem\r\noperacional igual 0,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lucro dessa empresa correspondente a vendas de R$ 225.000,00 \u00e9 superior a R$ 38.000,00.","id":550008,"corpo":"O lucro dessa empresa correspondente a vendas de R$ 225.000,00\r\n\u00e9 superior a R$ 38.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/117716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos baseado no crit\u00e9rio do custo direto ou vari\u00e1vel","provas":[{"id":1830,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:48:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":265067,"hashId":"cc8cfd59fabdc02917cdb0cf15f9838c","enunciado":"<p align=justify>O sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos baseado no crit\u00e9rio do custo\r\ndireto ou vari\u00e1vel<\/p>","resposta":1014036,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o comercial e tribut\u00e1ria.","id":1014034,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o comercial e tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclui, al\u00e9m dos custos e despesas de fabrica\u00e7\u00e3o, as despesas administrativas e comerciais.","id":1014035,"corpo":"<p align=justify>inclui, al\u00e9m dos custos e despesas de fabrica\u00e7\u00e3o, as despesas\r\nadministrativas e comerciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamenta-se na id\u00e9ia de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o apenas os diretamente identificados com a atividade produtiva.","id":1014036,"corpo":"<p align=justify>fundamenta-se na id\u00e9ia de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o\r\napenas os diretamente identificados com a atividade produtiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3ia-se no princ\u00edpio de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o fixos em rela\u00e7\u00e3o a uma medida da atividade produtiva.","id":1014037,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3ia-se no princ\u00edpio de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o fixos\r\nem rela\u00e7\u00e3o a uma medida da atividade produtiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de custeio","oab":false,"nome":"Tipos de custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-tipos-de-custeio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416689,"slug":"contabilidade-de-custos-variavel"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/265067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Contabilidade de Custos, quando houver necessidade de utilizar qualquer fator de rateio para a apropria\u00e7\u00e3o, ou cada vez que houver o uso de estimativas ao inv\u00e9s de medi\u00e7\u00e3o direta, o custo ser\u00e1 inclu\u00eddo como:","provas":[{"id":3094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:47:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":93195,"hashId":"ef064101e285889d73f1f8def4c58c8a","enunciado":"<p align=justify>Em Contabilidade de Custos, quando houver necessidade de\r\nutilizar qualquer fator de rateio para a apropria\u00e7\u00e3o, ou cada\r\nvez que houver o uso de estimativas ao inv\u00e9s de medi\u00e7\u00e3o\r\ndireta, o custo ser\u00e1 inclu\u00eddo como:<\/p>","resposta":440095,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imputado.","id":440093,"corpo":"imputado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segregado.","id":440094,"corpo":"segregado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indireto.","id":440095,"corpo":"indireto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vari\u00e1vel.","id":440096,"corpo":"vari\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificado.","id":440097,"corpo":"identificado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/93195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo dos custos \u00e9 importante para a tomada de decis\u00f5es. Com base nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es referentes ao assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1830,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 12:49:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":265068,"hashId":"8ba60d486f84d5fbc9d21a1581b3ff9e","enunciado":"<p align=justify>O estudo dos custos \u00e9 importante para a tomada de decis\u00f5es. Com\r\nbase nos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es referentes ao assunto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1014041,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um custo ou despesa \u00e9 considerado relevante quando \u00e9 id\u00eantico para cada uma das situa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo comparadas.","id":1014038,"corpo":"<p align=justify>Um custo ou despesa \u00e9 considerado relevante quando \u00e9\r\nid\u00eantico para cada uma das situa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo\r\ncomparadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es qualitativas, preparadas pela contabilidade, embora significativas, servem para legitimar a decis\u00e3o tomada com base em informa\u00e7\u00f5es quantitativas.","id":1014039,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es qualitativas, preparadas pela contabilidade,\r\nembora significativas, servem para legitimar a decis\u00e3o tomada\r\ncom base em informa\u00e7\u00f5es quantitativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A margem de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor indicativo na escolha do produto, cuja fabrica\u00e7\u00e3o deve ser reduzida quando existem fatores limitativos de produ\u00e7\u00e3o.","id":1014040,"corpo":"<p align=justify>A margem de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor indicativo na escolha do\r\nproduto, cuja fabrica\u00e7\u00e3o deve ser reduzida quando existem\r\nfatores limitativos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processar um produto ou vend\u00ea-lo no estado em que se encontra envolve uma decis\u00e3o que deve ser tomada em situa\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o produzidos v\u00e1rios produtos de um mesmo recurso.","id":1014041,"corpo":"<p align=justify>Processar um produto ou vend\u00ea-lo no estado em que se\r\nencontra envolve uma decis\u00e3o que deve ser tomada em\r\nsitua\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o produzidos v\u00e1rios produtos de um\r\nmesmo recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-decisao-entre-produzir-ou-comprar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/265068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de cobertura do capital pr\u00f3prio pelo imobilizado \u00e9 de 35%.","provas":[{"id":4927,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:15:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":246304,"hashId":"dd9c6c169630f8fa74804075fa1dc28b","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de cobertura do capital pr\u00f3prio pelo imobilizado \u00e9 de\r\n35%.<\/p>","resposta":945753,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":945752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":945753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.","id":163064,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4927\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 190"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","oab":false,"nome":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430237,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-endividamento-e-de-solvencia-analise-de-estrutura"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/246304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa apresenta comprometimento de 40% de seu ativo total para cobrir obriga\u00e7\u00f5es com terceiros de curto e longo prazos.","provas":[{"id":4927,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:14:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":246296,"hashId":"c01b4f3e7e217a865303052713aa0ce7","enunciado":"<p align=justify>A empresa apresenta comprometimento de 40% de seu ativo\r\ntotal para cobrir obriga\u00e7\u00f5es com terceiros de curto e longo\r\nprazos.<\/p>","resposta":945737,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":945736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":945737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.","id":163064,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4927\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 190"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","oab":false,"nome":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430237,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-endividamento-e-de-solvencia-analise-de-estrutura"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/246296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lucratividade l\u00edquida da empresa, no per\u00edodo avaliado, \u00e9 superior a 15%.","provas":[{"id":4927,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":3196,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:14:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":246301,"hashId":"1c5001c76430b2611fcb9d69992f4f99","enunciado":"<p align=justify>A lucratividade l\u00edquida da empresa, no per\u00edodo avaliado, \u00e9\r\nsuperior a 15%.<\/p>","resposta":945746,"anulada":false,"rotulo":185,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":945746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":945747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.","id":163064,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4927\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Utilizando as informa\u00e7\u00f5es do balancete de verifica\u00e7\u00e3o de determinada empresa, apresentado ao lado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 190"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de lucratividade","oab":false,"nome":"\u00cdndices de lucratividade","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402053,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-lucratividade"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/246301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez geral da empresa \u00e9 maior do que 1,01.","provas":[{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":222823,"hashId":"085f390f38ab9816d63f595d9576b538","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez geral da empresa \u00e9 maior do que 1,01.<\/p>","resposta":891744,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":891745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima e nos conceitos vinculados \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira das empresas, julgue os seguintes itens.","id":156575,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4811\/85.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima e nos conceitos vinculados \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira das empresas, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 97"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/222823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Economia","id":2249,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o pre\u00e7o de transfer\u00eancia, pode-se afirmar: I. \u00c9 o pre\u00e7o cobrado por uma empresa pelo produto ou servi\u00e7o fornecido a outra empresa. II. Gera receita para a subunidade vendedora e um custo de aquisi\u00e7\u00e3o para a compradora, afetando o resultado operacional de ambas. III. Pode ser determinado pelo mercado, pelo custo e pode ser negociado. IV. \u00c9 o pre\u00e7o que uma subunidade de uma organiza\u00e7\u00e3o cobra pelo produto ou servi\u00e7o fornecido a outra da mesma organiza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:","provas":[{"id":1288,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Economia","id":2249,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-economia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:40:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":29971,"hashId":"5f3348d391649c5ae04f4f69ff67fd51","enunciado":"<p>Sobre o pre\u00e7o de transfer\u00eancia, pode-se afirmar:<\/p>\r\n<p>I. \u00c9 o pre\u00e7o cobrado por uma empresa pelo produto ou servi\u00e7o fornecido a outra empresa.<\/p>\r\n<p>II. Gera receita para a subunidade vendedora e um custo de aquisi\u00e7\u00e3o para a compradora, afetando o resultado operacional de ambas.<\/p>\r\n<p>III. Pode ser determinado pelo mercado, pelo custo e pode ser negociado.<\/p>\r\n<p>IV. \u00c9 o pre\u00e7o que uma subunidade de uma organiza\u00e7\u00e3o cobra pelo produto ou servi\u00e7o fornecido a outra da mesma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:<\/p>","resposta":143290,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":143287,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":143288,"corpo":"I e II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":143289,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":143290,"corpo":"II, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":143291,"corpo":"I, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Pre\u00e7o","pai":412814,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412817,"slug":"economia-e-financas-preco"}],"slug":"economia\/29971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s, ordenar, por solicita\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado, a susta\u00e7\u00e3o de contratos por ele impugnados \u00e9 compet\u00eancia privativa da(do)","provas":[{"id":5121,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2007-esaf-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE GO - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":349485,"hashId":"a5b70af3b657e13c044b39bed734bb01","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s,\r\nordenar, por solicita\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do\r\nEstado, a susta\u00e7\u00e3o de contratos por ele impugnados\r\n\u00e9 compet\u00eancia privativa da(do)<\/p>","resposta":1240748,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procuradoria-Geral de Contas.","id":1240744,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria-Geral de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plen\u00e1rio do Tribunal de Contas do Estado.","id":1240745,"corpo":"<p align=justify>Plen\u00e1rio do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governador do Estado.","id":1240746,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Contas do Estado.","id":1240747,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":1240748,"corpo":"<p align=justify>Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421833,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-goias"}],"slug":"direito-constitucional\/349485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades de fomento mercantil (factoring), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3502,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":117791,"hashId":"e587eb30314fdf6b00da2d68229e674d","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades de fomento mercantil (factoring),\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":550355,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas de factoring constituem-se como institui\u00e7\u00f5es financeiras, n\u00e3o podendo registrar-se em juntas comerciais.","id":550354,"corpo":"As empresas de factoring constituem-se como institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, n\u00e3o podendo registrar-se em juntas comerciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em conjuga\u00e7\u00e3o com a aquisi\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de empresas, o fomento mercantil compreende servi\u00e7os tais como avalia\u00e7\u00e3o de clientes e acompanhamento de valores a receber.","id":550355,"corpo":"Em conjuga\u00e7\u00e3o com a aquisi\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de empresas, o\r\nfomento mercantil compreende servi\u00e7os tais como avalia\u00e7\u00e3o\r\nde clientes e acompanhamento de valores a receber.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No financiamento de suas opera\u00e7\u00f5es, as empresas de factoring, al\u00e9m de seus recursos pr\u00f3prios, est\u00e3o autorizadas a utilizar at\u00e9 50% de recursos provenientes da poupan\u00e7a popular.","id":550356,"corpo":"No financiamento de suas opera\u00e7\u00f5es, as empresas de\r\nfactoring, al\u00e9m de seus recursos pr\u00f3prios, est\u00e3o autorizadas\r\na utilizar at\u00e9 50% de recursos provenientes da poupan\u00e7a\r\npopular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O des\u00e1gio cobrado pelas empresas de fomento mercantil varia de acordo com a aplica\u00e7\u00e3o do direito de regresso, nas condi\u00e7\u00f5es expressamente autorizadas pela legisla\u00e7\u00e3o do Banco Central.","id":550357,"corpo":"O des\u00e1gio cobrado pelas empresas de fomento mercantil varia\r\nde acordo com a aplica\u00e7\u00e3o do direito de regresso, nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es expressamente autorizadas pela legisla\u00e7\u00e3o do\r\nBanco Central.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/117791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito","id":1724,"slug":"oficial-de-justica-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao exerc\u00edcio do cargo, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":644,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito","id":1724,"slug":"oficial-de-justica-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-oficial-de-justica-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":258606,"hashId":"4904557be4501f348c8f4a2278b8f871","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao exerc\u00edcio do cargo, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":990590,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a requerimento do interessado e a ju\u00edzo do titular da Secretaria em que for lotado o funcion\u00e1rio, o prazo para o exerc\u00edcio do cargo poder\u00e1 ser prorrogado por trinta dias.","id":990586,"corpo":"<p align=justify>a requerimento do interessado e a ju\u00edzo do titular da\r\nSecretaria em que for lotado o funcion\u00e1rio, o prazo\r\npara o exerc\u00edcio do cargo poder\u00e1 ser prorrogado por\r\ntrinta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o exerc\u00edcio e o funcion\u00e1rio poder\u00e1 ser posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":990587,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o exerc\u00edcio e o\r\nfuncion\u00e1rio poder\u00e1 ser posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o\r\nda administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o, onde deva servir o funcion\u00e1rio, \u00e9 competente para dar-lhe exerc\u00edcio.","id":990588,"corpo":"<p align=justify>o respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o, onde deva servir o\r\nfuncion\u00e1rio, \u00e9 competente para dar-lhe exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do cargo ter\u00e1 in\u00edcio no prazo de trinta dias, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato, no caso de reintegra\u00e7\u00e3o.","id":990589,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio do cargo ter\u00e1 in\u00edcio no prazo de trinta\r\ndias, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato,\r\nno caso de reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o funcion\u00e1rio pronunciado por crime comum ou denunciado por crime funcional n\u00e3o poder\u00e1 ser afastado do exerc\u00edcio, at\u00e9 decis\u00e3o final passada em julgado.","id":990590,"corpo":"<p align=justify>o funcion\u00e1rio pronunciado por crime comum ou\r\ndenunciado por crime funcional n\u00e3o poder\u00e1 ser afastado\r\ndo exerc\u00edcio, at\u00e9 decis\u00e3o final passada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ PE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ PE","pai":395995,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395996,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/258606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grau de imobiliza\u00e7\u00e3o dos recursos pr\u00f3prios no ano de 2006 foi de:","provas":[{"id":5002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121,"slug":"tecnico-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 20:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":250569,"hashId":"79c83a28beefffb0af9a1b6045c3c8b2","enunciado":"<p align=justify>O grau de imobiliza\u00e7\u00e3o dos recursos pr\u00f3prios no ano de\r\n2006 foi de:<\/p>","resposta":959983,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%","id":959980,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":959981,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60%","id":959982,"corpo":"<p align=justify>60%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200%","id":959983,"corpo":"<p align=justify>200%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"220%","id":959984,"corpo":"<p align=justify>220%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o Balan\u00e7o Patrimonial em Reais ($) da Empresa Econ\u00f4mica S\/A referente aos anos de 2005 e 2006, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 35: ","id":165296,"enunciado":"<P align=justify>Observe o Balan\u00e7o Patrimonial em Reais ($) da Empresa Econ\u00f4mica S\/A referente aos anos de 2005 e 2006, e responda \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 35:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5002\/ScreenHunter_196.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/250569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 maior do que 2.","provas":[{"id":4823,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 19:28:11","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":225233,"hashId":"9130f798feebbf3a8120770cd93435e4","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 maior do que 2.<\/p>","resposta":897024,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima apresentado, julgue os itens que se seguem, acerca da an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira e da elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis segundo a Lei n.\u00ba 6.404\/1976 e legisla\u00e7\u00e3o complementar.","id":157158,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4823\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima apresentado, julgue os itens que se seguem, acerca da an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira e da elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis segundo a Lei n.\u00ba 6.404\/1976 e legisla\u00e7\u00e3o complementar.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/225233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}