{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19103,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais objetivos da ouvidoria \u00e9 estimular e refor\u00e7ar o sentido de cidadania.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586589,"hashId":"0485f673a3e48698f38033c31e349d56","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais objetivos da ouvidoria \u00e9 estimular e\r\nrefor\u00e7ar o sentido de cidadania.<\/p>","resposta":2070622,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu relacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa nova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman ou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":289845,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu\r\nrelacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa\r\nnova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman\r\nou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403192,"slug":"relacoes-publicas-responsabilidade-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ouvidoria perder\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos passar a conhecer seus direitos.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586591,"hashId":"d55a1d4ef88ed956744dde95a0ded16a","enunciado":"<p align=justify>A ouvidoria perder\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que o usu\u00e1rio dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos passar a conhecer seus direitos.<\/p>","resposta":2070627,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu relacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa nova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman ou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":289845,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu\r\nrelacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa\r\nnova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman\r\nou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Interesse P\u00fablico","oab":false,"nome":"Interesse P\u00fablico","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403181,"slug":"relacoes-publicas-interesse-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o interna deve evitar facilitar a integra\u00e7\u00e3o entre as realiza\u00e7\u00f5es pessoais e as institucionais, que s\u00e3o independentes.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586595,"hashId":"fc7d6f72f55933b39c628dcb18a60299","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o interna deve evitar facilitar a\r\nintegra\u00e7\u00e3o entre as realiza\u00e7\u00f5es pessoais e as institucionais,\r\nque s\u00e3o independentes.<\/p>","resposta":2070635,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.","id":289846,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403186,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-interna"}],"slug":"relacoes-publicas\/586595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lobbysta \u00e9 aquele que fiscaliza e monitora atos do governo, assim como as propostas e pol\u00edticas governamentais.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586604,"hashId":"6758cd7c26cbe0b4f22f9c0c7678f51d","enunciado":"<p align=justify>Lobbysta \u00e9 aquele que fiscaliza e monitora atos do governo,\r\nassim como as propostas e pol\u00edticas governamentais.<\/p>","resposta":2070652,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.","id":289848,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Lobby","oab":false,"nome":"Lobby","pai":403222,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403223,"slug":"relacoes-publicas-lobby"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lobby \u00e9 considerado normal em um regime democr\u00e1tico, inclusive no Brasil, pois os grupos organizados t\u00eam o direito e o dever de se empenhar na defesa dos seus interesses ou das id\u00e9ias que professam.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586605,"hashId":"8ac7c1d12ba48fe3851faa3381cd1857","enunciado":"<p align=justify>O lobby \u00e9 considerado normal em um regime democr\u00e1tico,\r\ninclusive no Brasil, pois os grupos organizados t\u00eam o direito\r\ne o dever de se empenhar na defesa dos seus interesses ou\r\ndas id\u00e9ias que professam.<\/p>","resposta":2070655,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.","id":289848,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Lobby","oab":false,"nome":"Lobby","pai":403222,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403223,"slug":"relacoes-publicas-lobby"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se cultura organizacional \u00e9 um processo de intera\u00e7\u00e3o entre p\u00fablicos, e a comunica\u00e7\u00e3o integrada pressup\u00f5e n\u00e3o apenas um di\u00e1logo produtivo, mas um planejamento conjunto com esses p\u00fablicos, ent\u00e3o o processo de tomada de decis\u00f5es deve incluir outras inst\u00e2ncias da empresa ou entidade, al\u00e9m daquelas vinculadas especificamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e marketing.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586606,"hashId":"036bfb966dc3d51a76b806cd25eb85e4","enunciado":"<p align=justify>Se cultura organizacional \u00e9 um processo de intera\u00e7\u00e3o entre\r\np\u00fablicos, e a comunica\u00e7\u00e3o integrada pressup\u00f5e n\u00e3o apenas\r\num di\u00e1logo produtivo, mas um planejamento conjunto com\r\nesses p\u00fablicos, ent\u00e3o o processo de tomada de decis\u00f5es deve\r\nincluir outras inst\u00e2ncias da empresa ou entidade, al\u00e9m\r\ndaquelas vinculadas especificamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e\r\nmarketing.<\/p>","resposta":2070656,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e aprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos, podendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem institucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289849,"enunciado":"<p align=justify>Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e\r\naprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos,\r\npodendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem\r\ninstitucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/586606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio articular as diversas m\u00eddias externas e internas e os diversos suportes da comunica\u00e7\u00e3o, para se evidenciar a sofistica\u00e7\u00e3o da tecnologia, o que ir\u00e1 permitir a mobiliza\u00e7\u00e3o de todos os atuantes no processo de estabelecemento da cultura organizacional.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586607,"hashId":"e88d4e0a367aa1bae7b5bd269669ded1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio articular as diversas m\u00eddias externas e internas\r\ne os diversos suportes da comunica\u00e7\u00e3o, para se evidenciar a\r\nsofistica\u00e7\u00e3o da tecnologia, o que ir\u00e1 permitir a mobiliza\u00e7\u00e3o\r\nde todos os atuantes no processo de estabelecemento da\r\ncultura organizacional.<\/p>","resposta":2070659,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e aprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos, podendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem institucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289849,"enunciado":"<p align=justify>Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e\r\naprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos,\r\npodendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem\r\ninstitucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/586607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 entendida como a jun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o interna, da institucional, da mercadol\u00f3gica e da administrativa. Por meio dela \u00e9 poss\u00edvel atingirem-se os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o, a solidifica\u00e7\u00e3o de sua imagem institucional e, inclusive, a boa vontade de seus p\u00fablicos de relacionamento.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586608,"hashId":"dd554d75deafcd54f681d646a04fe39a","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 entendida como a jun\u00e7\u00e3o da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o interna, da institucional, da mercadol\u00f3gica e da\r\nadministrativa. Por meio dela \u00e9 poss\u00edvel atingirem-se os\r\nobjetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o, a solidifica\u00e7\u00e3o de sua\r\nimagem institucional e, inclusive, a boa vontade de seus\r\np\u00fablicos de relacionamento.<\/p>","resposta":2070660,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e aprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos, podendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem institucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289849,"enunciado":"<p align=justify>Cultura organizacional \u00e9 o processo de intera\u00e7\u00e3o, imita\u00e7\u00e3o e\r\naprendizagem estabelecido entre a organiza\u00e7\u00e3o e seus p\u00fablicos,\r\npodendo, portanto, ser considerada sin\u00f4nimo de imagem\r\ninstitucional. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"}],"slug":"comunicacao-social\/586608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas precisa estar atento \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, buscando informa\u00e7\u00f5es que possam subsidiar a an\u00e1lise, o controle e a mensura\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es praticadas pela institui\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o essas informa\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o modelar a imagem institucional. Para isso, pode-se utilizar a pesquisa explorat\u00f3ria como um importante m\u00e9todo de coleta de dados.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586618,"hashId":"9209c25be76b16f13c68fbeff3a5f078","enunciado":"<p align=justify>O profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas precisa estar atento \u00e0\r\nopini\u00e3o p\u00fablica, buscando informa\u00e7\u00f5es que possam subsidiar\r\na an\u00e1lise, o controle e a mensura\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es praticadas\r\npela institui\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o essas informa\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o modelar\r\na imagem institucional. Para isso, pode-se utilizar a pesquisa\r\nexplorat\u00f3ria como um importante m\u00e9todo de coleta de\r\ndados.<\/p>","resposta":2070681,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou comunicador organizacional, de hoje e do futuro, precisa, em fun\u00e7\u00e3o dos novos desafios, dispor n\u00e3o apenas de conhecimentos e habilidades nas pr\u00e1ticas profissionais, mas tamb\u00e9m de uma vis\u00e3o abrangente do mercado e do universo dos neg\u00f3cios. Mais do que um simples executor de tarefas, o comunicador empresarial deve ser um executivo, um gestor, capaz de planejar, estrategicamente, o esfor\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o da empresa ou entidade. Considerando o perfil desse profissional, julgue os itens que se seguem.","id":289851,"enunciado":"<p align=justify>O rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou comunicador organizacional, de hoje e do\r\nfuturo, precisa, em fun\u00e7\u00e3o dos novos desafios, dispor n\u00e3o apenas\r\nde conhecimentos e habilidades nas pr\u00e1ticas profissionais, mas\r\ntamb\u00e9m de uma vis\u00e3o abrangente do mercado e do universo dos\r\nneg\u00f3cios. Mais do que um simples executor de tarefas, o\r\ncomunicador empresarial deve ser um executivo, um gestor,\r\ncapaz de planejar, estrategicamente, o esfor\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o da\r\nempresa ou entidade. Considerando o perfil desse profissional,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403213,"slug":"relacoes-publicas-gestao-em-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/586618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PIB do continente africano vem crescendo em torno de\n5% a 6% ao ano e tem despertado, nos \u00faltimos anos, grande\ninteresse em capitalistas e em ag\u00eancias econ\u00f4micas\ninternacionais.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586624,"hashId":"ae30073e87f0d281310e1f6b522b3181","enunciado":"<p align=justify>O PIB do continente africano vem crescendo em torno de\n5% a 6% ao ano e tem despertado, nos \u00faltimos anos, grande\ninteresse em capitalistas e em ag\u00eancias econ\u00f4micas\ninternacionais.<\/p>","resposta":2070692,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica global contempor\u00e2nea, no marco das rela\u00e7\u00f5es internacionais do fim da Guerra Fria e in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, julgue os itens que se seguem.","id":289853,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica global contempor\u00e2nea,\r\nno marco das rela\u00e7\u00f5es internacionais do fim da Guerra Fria e\r\nin\u00edcio do s\u00e9culo XXI, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o social da realidade","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o social da realidade","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403254,"slug":"relacoes-publicas-construcao-social-da-realidade"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403257,"slug":"relacoes-publicas-representacoes-sociais"}],"slug":"relacoes-publicas\/586624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento, na perspectiva tradicional, n\u00e3o inclui os atores do processo social, exceto o Estado ou o governante que planeja e apresenta proje\u00e7\u00f5es limitadas para a \u00e1rea social.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586633,"hashId":"da9265779a725dcd93a824e5627b80ce","enunciado":"<p align=justify>O planejamento, na perspectiva tradicional, n\u00e3o inclui os\r\natores do processo social, exceto o Estado ou o governante\r\nque planeja e apresenta proje\u00e7\u00f5es limitadas para a \u00e1rea\r\nsocial.<\/p>","resposta":2070710,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conceito, dos tipos e da pr\u00e1tica do planejamento, julgue os itens a seguir.","id":289855,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do conceito, dos tipos e da pr\u00e1tica do planejamento,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o que pensa e planeja estrategicamente cria condi\u00e7\u00f5es para o surgimento da lideran\u00e7a baseada na democracia interna e na delega\u00e7\u00e3o de autoridade, diferentemente do que ocorre nos ambientes sem esse tipo de planejamento, os quais estimulam a presen\u00e7a do monolitismo pol\u00edtico e do dirigente autorit\u00e1rio.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586634,"hashId":"76b95a7f7657f782fc3fd688e38baa4e","enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o que pensa e planeja estrategicamente cria\r\ncondi\u00e7\u00f5es para o surgimento da lideran\u00e7a baseada na\r\ndemocracia interna e na delega\u00e7\u00e3o de autoridade,\r\ndiferentemente do que ocorre nos ambientes sem esse tipo de\r\nplanejamento, os quais estimulam a presen\u00e7a do monolitismo\r\npol\u00edtico e do dirigente autorit\u00e1rio.<\/p>","resposta":2070712,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conceito, dos tipos e da pr\u00e1tica do planejamento, julgue os itens a seguir.","id":289855,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do conceito, dos tipos e da pr\u00e1tica do planejamento,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto com base no m\u00e9todo ZOOP (planejamento de projeto orientado por objetivos), o assistente social deve, sistematicamente, listar com os dirigentes da institui\u00e7\u00e3o todos os aspectos e fatores que fazem parte da situa\u00e7\u00e3o-problema, em vez de identificar os principais problemas existentes e analisar suas rela\u00e7\u00f5es causais juntamente com os demais envolvidos.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586640,"hashId":"8b0fafe3451b49a349e0f476b1b1ed3f","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto com base no m\u00e9todo ZOOP\r\n(planejamento de projeto orientado por objetivos), o\r\nassistente social deve, sistematicamente, listar com os\r\ndirigentes da institui\u00e7\u00e3o todos os aspectos e fatores que\r\nfazem parte da situa\u00e7\u00e3o-problema, em vez de identificar os\r\nprincipais problemas existentes e analisar suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncausais juntamente com os demais envolvidos.<\/p>","resposta":2070725,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam acerca da elabora\u00e7\u00e3o de projetos e programas sociais.","id":289857,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que versam acerca da elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos e programas sociais.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pressupostos ou condicionantes s\u00e3o fatores internos importantes para o alcance dos objetivos estabelecidos, cujo controle \u00e9 de responsabilidade dos gerentes do projeto, e sua identifica\u00e7\u00e3o representa um desafio para a equipe de planejamento.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586641,"hashId":"575b49bb69886d71d36dd27721bef420","enunciado":"<p align=justify>Pressupostos ou condicionantes s\u00e3o fatores internos\r\nimportantes para o alcance dos objetivos estabelecidos, cujo\r\ncontrole \u00e9 de responsabilidade dos gerentes do projeto, e sua\r\nidentifica\u00e7\u00e3o representa um desafio para a equipe de\r\nplanejamento.<\/p>","resposta":2070727,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam acerca da elabora\u00e7\u00e3o de projetos e programas sociais.","id":289857,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que versam acerca da elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos e programas sociais.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva da pol\u00edtica nacional de assist\u00eancia ap\u00f3ia-se na vis\u00e3o social capaz de captar as diferen\u00e7as sociais, com base nas circunst\u00e2ncias e demandas sociais individuais e familiares determinantes para a garantia de sua prote\u00e7\u00e3o social e seguran\u00e7a econ\u00f4mica, para a qual se exige uma pequena e pr\u00e9via contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586646,"hashId":"51bc1bf783b035dd44d15ac694e45df9","enunciado":"<p align=justify>A perspectiva da pol\u00edtica nacional de assist\u00eancia ap\u00f3ia-se na\r\nvis\u00e3o social capaz de captar as diferen\u00e7as sociais, com base\r\nnas circunst\u00e2ncias e demandas sociais individuais e\r\nfamiliares determinantes para a garantia de sua prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial e seguran\u00e7a econ\u00f4mica, para a qual se exige uma\r\npequena e pr\u00e9via contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":2070737,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia social no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289859,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia social no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para seu funcionamento, as entidades governamentais e n\u00e3ogovernamentais dever\u00e3o se inscrever no conselho municipal dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, especificando seus programas e os regimes de atendimento.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586655,"hashId":"d2965a189f8857f7d85670e78977b3e4","enunciado":"<p align=justify>Para seu funcionamento, as entidades governamentais e n\u00e3ogovernamentais\r\ndever\u00e3o se inscrever no conselho municipal\r\ndos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, especificando seus\r\nprogramas e os regimes de atendimento.<\/p>","resposta":2070754,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos da pessoa idosa, da pessoa com defici\u00eancia, da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens a seguir.","id":289860,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos da pessoa idosa, da pessoa com defici\u00eancia,\r\nda crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/586655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na condu\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o os aspectos \u00e9ticos e de rela\u00e7\u00f5es humanas, ignorando-se, entretanto, os elementos de ordem pol\u00edtica.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586663,"hashId":"4b88035f36906543e3edf3a2d56752f4","enunciado":"<p align=justify>Na condu\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o, deve-se levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o os aspectos \u00e9ticos e de rela\u00e7\u00f5es humanas,\r\nignorando-se, entretanto, os elementos de ordem pol\u00edtica.<\/p>","resposta":2070771,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais no cotidiano da a\u00e7\u00e3o profissional.","id":289861,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de programas\r\ne projetos sociais no cotidiano da a\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das tend\u00eancias atuais que vem influenciando o futuro da avalia\u00e7\u00e3o de programas\/projetos diz respeito \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es entre o Estado e a sociedade quanto \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586664,"hashId":"101b5ba94cbcabaa132693b1ae6cfbaf","enunciado":"<p align=justify>Uma das tend\u00eancias atuais que vem influenciando o futuro\r\nda avalia\u00e7\u00e3o de programas\/projetos diz respeito \u00e0s\r\nmodifica\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es entre o Estado e a sociedade\r\nquanto \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.<\/p>","resposta":2070772,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais no cotidiano da a\u00e7\u00e3o profissional.","id":289861,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de programas\r\ne projetos sociais no cotidiano da a\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/586664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es sociais complexas, as redes constituem uma estrat\u00e9gia fecunda, tendo em vista as possibilidades de diferentes vis\u00f5es serem partilhadas por diferentes atores.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586666,"hashId":"db0ba9039ecb0693fb5aeed3fb9cb51a","enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es sociais complexas, as redes constituem uma\r\nestrat\u00e9gia fecunda, tendo em vista as possibilidades de\r\ndiferentes vis\u00f5es serem partilhadas por diferentes atores.<\/p>","resposta":2070776,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da emerg\u00eancia das redes como modelo alternativo para a a\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.","id":289862,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da emerg\u00eancia das redes como modelo alternativo para a\r\na\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o do pobre como marginal e a concep\u00e7\u00e3o da sociedade como um conjunto integrado de pap\u00e9is sociais, estruturados por valores e normas, baseia-se no paradigma da integra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586668,"hashId":"f9c7bb3b4d686f03047958f210cc0a9a","enunciado":"<p align=justify>A liga\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o do pobre como marginal e a\r\nconcep\u00e7\u00e3o da sociedade como um conjunto integrado de\r\npap\u00e9is sociais, estruturados por valores e normas, baseia-se\r\nno paradigma da integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2070780,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diferentes concep\u00e7\u00f5es relacionadas ao pobre, \u00e0 pobreza e \u00e0 pol\u00edtica social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289863,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diferentes concep\u00e7\u00f5es relacionadas ao pobre, \u00e0\r\npobreza e \u00e0 pol\u00edtica social, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/586668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o regime geral da previd\u00eancia social, \u00e9 segurado especial o trabalhador com mais de dezesseis anos de idade, que n\u00e3o tenha renda pr\u00f3pria, mas que decida contribuir para a previd\u00eancia social.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586676,"hashId":"7f537f4d105ad5ef9c4ad70458439e1d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o regime geral da previd\u00eancia social, \u00e9\r\nsegurado especial o trabalhador com mais de dezesseis anos\r\nde idade, que n\u00e3o tenha renda pr\u00f3pria, mas que decida\r\ncontribuir para a previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":2070797,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da seguridade social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289864,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da seguridade social, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/586676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interdisciplinaridade refere-se \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, de conhecimentos entre disciplinas e da utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos comuns entre si. Constitui uma importante estrat\u00e9gia para que elas n\u00e3o se estreitem, nem se cristalizem no interior de seus respectivos dom\u00ednios.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586685,"hashId":"ef02444be5f55fdffb3f0345cb548a38","enunciado":"<p align=justify>A interdisciplinaridade refere-se \u00e0 troca de informa\u00e7\u00f5es, de\r\nconhecimentos entre disciplinas e da utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos\r\ncomuns entre si. Constitui uma importante estrat\u00e9gia para\r\nque elas n\u00e3o se estreitem, nem se cristalizem no interior de\r\nseus respectivos dom\u00ednios.<\/p>","resposta":2070814,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o.","id":289866,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de estrat\u00e9gias, instrumentos e\r\nt\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moral conservadora \u00e9 aquela que se op\u00f5e tanto ao liberalismo como ao socialismo, pois defende a hierarquia, a ordem e a tradi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586692,"hashId":"e54aad889a2c5ebeb7b09368160d41b0","enunciado":"<p align=justify>A moral conservadora \u00e9 aquela que se op\u00f5e tanto ao\r\nliberalismo como ao socialismo, pois defende a hierarquia,\r\na ordem e a tradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2070828,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da \u00e9tica e da \u00e9tica profissional do assistente social, julgue os itens a seguir.","id":289867,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos fundamentos da \u00e9tica e da \u00e9tica profissional do\r\nassistente social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o assistente social, a discuss\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9tica deve restringir-se ao seu c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, uma vez que esse tema restringe-se \u00e0 dimens\u00e3o profissional.","provas":[{"id":16691,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":586694,"hashId":"10a6b45c431bde70768091c98d61a892","enunciado":"<p align=justify>Para o assistente social, a discuss\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9tica deve\r\nrestringir-se ao seu c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, uma vez que\r\nesse tema restringe-se \u00e0 dimens\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":2070833,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da \u00e9tica e da \u00e9tica profissional do assistente social, julgue os itens a seguir.","id":289867,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos fundamentos da \u00e9tica e da \u00e9tica profissional do\r\nassistente social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/586694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Folga livre de uma atividade \u00e9 o tempo que se disp\u00f5e para realiz\u00e1-la de modo a n\u00e3o afetar a data de inicio mais cedo das atividades que lhe sejam imediatamente sucessoras.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586709,"hashId":"46d20377319320d1be3c9091eaddd723","enunciado":"<p align=justify>Folga livre de uma atividade \u00e9 o tempo que se disp\u00f5e para\r\nrealiz\u00e1-la de modo a n\u00e3o afetar a data de inicio mais cedo das\r\natividades que lhe sejam imediatamente sucessoras.<\/p>","resposta":2070862,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tempo de dura\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos principais no planejamento de um projeto e, nesse sentido, destacam-se os cronogramas em redes ou, simplesmente, redes de planejamento, como as t\u00e9cnicas PERT (program evaluation and review technique) e CPM (critical path method). A respeito dessas t\u00e9cnicas, julgue os seguintes itens.","id":289871,"enunciado":"<p align=justify>O tempo de dura\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos principais no\r\nplanejamento de um projeto e, nesse sentido, destacam-se os\r\ncronogramas em redes ou, simplesmente, redes de planejamento,\r\ncomo as t\u00e9cnicas PERT (program evaluation and review\r\ntechnique) e CPM (critical path method). A respeito dessas\r\nt\u00e9cnicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/586709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na se\u00e7\u00e3o onde a carga est\u00e1 sendo aplicada, n\u00e3o se define esfor\u00e7o cortante.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586731,"hashId":"6957cad824c6db44fc8c9d73b4c239c7","enunciado":"<p align=justify>Na se\u00e7\u00e3o onde a carga est\u00e1 sendo aplicada, n\u00e3o se define\r\nesfor\u00e7o cortante.<\/p>","resposta":2070943,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, que tratam dos esfor\u00e7os a que essa viga est\u00e1 submetida.","id":289876,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16692\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam dos esfor\u00e7os a que essa viga est\u00e1 submetida.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/586731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento fletor \u00e9 nulo no apoio A e varia linearmente ao longo da viga.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586732,"hashId":"db47813882ea82d0320809dbf6bf4955","enunciado":"<p align=justify>O momento fletor \u00e9 nulo no apoio A e varia linearmente ao\r\nlongo da viga.<\/p>","resposta":2070945,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, que tratam dos esfor\u00e7os a que essa viga est\u00e1 submetida.","id":289876,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16692\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam dos esfor\u00e7os a que essa viga est\u00e1 submetida.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/586732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s as deforma\u00e7\u00f5es de flex\u00e3o e at\u00e9 a ruptura da pe\u00e7a, as se\u00e7\u00f5es transversais permanecem planas.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586735,"hashId":"54291b994cc6bc23e76981eab0334063","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s as deforma\u00e7\u00f5es de flex\u00e3o e at\u00e9 a ruptura da pe\u00e7a, as\r\nse\u00e7\u00f5es transversais permanecem planas.<\/p>","resposta":2070951,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dimensionamento de pe\u00e7as de concreto armado de se\u00e7\u00e3o quadrada, submetidas a esfor\u00e7os de flex\u00e3o, s\u00e3o adotadas diversas hip\u00f3teses. Julgue os itens seguintes acerca dessas hip\u00f3teses.","id":289877,"enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento de pe\u00e7as de concreto armado de se\u00e7\u00e3o\r\nquadrada, submetidas a esfor\u00e7os de flex\u00e3o, s\u00e3o adotadas diversas\r\nhip\u00f3teses. Julgue os itens seguintes acerca dessas hip\u00f3teses.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/586735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o do sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios, a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o de um detector de fuma\u00e7a \u00e9 considerada diretamente proporcional ao volume de ar trocado no ambiente.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586737,"hashId":"cf28fe942176999768906eda3c552847","enunciado":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o do sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate a\r\ninc\u00eandios, a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o de um detector de fuma\u00e7a \u00e9\r\nconsiderada diretamente proporcional ao volume de ar\r\ntrocado no ambiente.<\/p>","resposta":2070956,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais incluem as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as hidr\u00e1ulicas, de telefonia e ar condicionado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s particularidades dessas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":289878,"enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es prediais incluem as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as\r\nhidr\u00e1ulicas, de telefonia e ar condicionado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nparticularidades dessas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/586737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, o processo de adsor\u00e7\u00e3o visa \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos indesej\u00e1veis, incluindo os que causam sabor e odor. Isso \u00e9 obtido fazendo-se a \u00e1gua entrar em contato com uma subst\u00e2ncia adsorvente.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586749,"hashId":"bfc6bbbac2af980bd1b599a5d1466f5c","enunciado":"<p align=justify>Na esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, o processo de adsor\u00e7\u00e3o\r\nvisa \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos\r\nindesej\u00e1veis, incluindo os que causam sabor e odor. Isso \u00e9\r\nobtido fazendo-se a \u00e1gua entrar em contato com uma\r\nsubst\u00e2ncia adsorvente.<\/p>","resposta":2070985,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os componentes da infra-estrutura urbana de saneamento destacam-se os sistemas de tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico e o de tratamento de esgotos. Em rela\u00e7\u00e3o aos principais processos que ocorrem nesses sistemas, julgue os seguintes itens.","id":289883,"enunciado":"<p align=justify>Entre os componentes da infra-estrutura urbana de saneamento\r\ndestacam-se os sistemas de tratamento de \u00e1gua para\r\nabastecimento p\u00fablico e o de tratamento de esgotos. Em rela\u00e7\u00e3o\r\naos principais processos que ocorrem nesses sistemas, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/586749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O espa\u00e7amento m\u00e1ximo entre os furos de sondagem no sentido horizontal \u00e9 de 100 m a 200 m, tanto no corte como no aterro e esse valor deve reduzir-se em caso de grande varia\u00e7\u00e3o de tipos de solo.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586754,"hashId":"0525308e3d49071edc7ac4ded7dd9f1e","enunciado":"<p align=justify>O espa\u00e7amento m\u00e1ximo entre os furos de sondagem no\r\nsentido horizontal \u00e9 de 100 m a 200 m, tanto no corte como\r\nno aterro e esse valor deve reduzir-se em caso de grande\r\nvaria\u00e7\u00e3o de tipos de solo.<\/p>","resposta":2070998,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os projetos de pavimenta\u00e7\u00e3o envolvem diversos estudos geot\u00e9cnicos, entre os quais, o estudo do subleito. Acerca desse estudo, julgue os itens seguintes.","id":289885,"enunciado":"<p align=justify>Os projetos de pavimenta\u00e7\u00e3o envolvem diversos estudos\r\ngeot\u00e9cnicos, entre os quais, o estudo do subleito. Acerca desse\r\nestudo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/586754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O par\u00e2metro CN \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 capacidade de armazenamento de \u00e1gua no solo.","provas":[{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":586763,"hashId":"eb9342c3ce42170676ed2ea7aad792f2","enunciado":"<p align=justify>O par\u00e2metro CN \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 capacidade de\r\narmazenamento de \u00e1gua no solo.<\/p>","resposta":2071025,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2071024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2071025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amplamente difundido e utilizado no pa\u00eds para calcular a precipita\u00e7\u00e3o efetiva a partir da precipita\u00e7\u00e3o total, o m\u00e9todo do Soil Conservation Service \u00e9 baseado no par\u00e2metro CN, conhecido como Curva N\u00famero. Em rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e2metro CN, julgue os seguintes itens.","id":289889,"enunciado":"<p align=justify>Amplamente difundido e utilizado no pa\u00eds para calcular a\r\nprecipita\u00e7\u00e3o efetiva a partir da precipita\u00e7\u00e3o total, o m\u00e9todo do\r\nSoil Conservation Service \u00e9 baseado no par\u00e2metro CN, conhecido\r\ncomo Curva N\u00famero. Em rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e2metro CN, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/586763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":9290}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o dos diferentes formatos de sa\u00edda cartogr\u00e1fica que s\u00e3o gerados pelos diferentes aplicativos de sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, o IBGE instituiu que o formato oficial do Brasil \u00e9 o shapefile.","provas":[{"id":16694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":9290},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":586816,"hashId":"265fd2a4ca8d48760d3a211d2fe6543f","enunciado":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o dos diferentes formatos de sa\u00edda cartogr\u00e1fica que\r\ns\u00e3o gerados pelos diferentes aplicativos de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, o IBGE instituiu que o formato\r\noficial do Brasil \u00e9 o shapefile.<\/p>","resposta":2071260,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2071259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2071260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de produ\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica digital envolvem o armazenamento e a edi\u00e7\u00e3o de dados, a editora\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e a confec\u00e7\u00e3o de leiautes (originais) para reprodu\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Dois exemplos de equipamentos utilizados para armazenamento de dados digitais s\u00e3o a mesa digitalizadora e os rastreadores \u00f3pticos (scanners). Os dados utilizados para produ\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas podem apresentar diferentes formatos, escalas e tipos de erros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica digital.","id":289898,"enunciado":"<p align=justify>Os processos de produ\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica digital envolvem o\r\narmazenamento e a edi\u00e7\u00e3o de dados, a editora\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e\r\na confec\u00e7\u00e3o de leiautes (originais) para reprodu\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.\r\nDois exemplos de equipamentos utilizados para armazenamento\r\nde dados digitais s\u00e3o a mesa digitalizadora e os rastreadores\r\n\u00f3pticos (scanners). Os dados utilizados para produ\u00e7\u00f5es\r\ncartogr\u00e1ficas podem apresentar diferentes formatos, escalas e\r\ntipos de erros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o\r\ncartogr\u00e1fica digital.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/586816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":9290}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer objeto com temperatura superior a 0 oK emite radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.","provas":[{"id":16694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica","id":9290},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Cartogr\u00e1fica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":586822,"hashId":"f72a0a90c5972caa5a4d9444cc05f278","enunciado":"<p align=justify>Qualquer objeto com temperatura superior a 0 oK emite\r\nradia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.<\/p>","resposta":2071272,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2071272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2071273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sensoriamento remoto envolve medi\u00e7\u00e3o e registro da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica refletida ou emitida por um objeto ou alvo, sem que haja com ele contato f\u00edsico. Dados de sensoriamento remoto podem ser adquiridos, por exemplo, por sistemas sensores colocados a bordo de sat\u00e9lites ou de aeronaves. Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de dados de sensoriamento remoto.","id":289900,"enunciado":"<p align=justify>Sensoriamento remoto envolve medi\u00e7\u00e3o e registro da radia\u00e7\u00e3o\r\neletromagn\u00e9tica refletida ou emitida por um objeto ou alvo, sem\r\nque haja com ele contato f\u00edsico. Dados de sensoriamento remoto\r\npodem ser adquiridos, por exemplo, por sistemas sensores\r\ncolocados a bordo de sat\u00e9lites ou de aeronaves. Julgue os itens\r\nque se seguem, relativos \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de dados de sensoriamento\r\nremoto.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/586822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo morfol\u00f3gico exof\u00edtico de c\u00e2ncer tende a dar met\u00e1stases tardiamente.","provas":[{"id":16627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2007"},{"id":16628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgiao-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":585876,"hashId":"094f9e85277ec4c4585bd545930b9246","enunciado":"<p align=justify>O tipo morfol\u00f3gico exof\u00edtico de c\u00e2ncer tende a dar\r\nmet\u00e1stases tardiamente.<\/p>","resposta":2068326,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, inclu\u00eddos os l\u00e1bios, julgue os itens a seguir.","id":289706,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, inclu\u00eddos os l\u00e1bios,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/585876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fracionamento, o princ\u00edpio dos \u201c4 R\u201d significa reparo, redistribui\u00e7\u00e3o, repopula\u00e7\u00e3o e reoxigena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2007"},{"id":16628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgiao-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":585885,"hashId":"4ba56bbc0a4e517bbba0914d8dad681e","enunciado":"<p align=justify>No fracionamento, o princ\u00edpio dos \u201c4 R\u201d significa reparo,\r\nredistribui\u00e7\u00e3o, repopula\u00e7\u00e3o e reoxigena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2068344,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da radioterapia, uma das armas no tratamento de grande parte dos c\u00e2nceres da regi\u00e3o da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o, julgue os itens o seguir.","id":289708,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da radioterapia, uma das armas no tratamento de grande\r\nparte dos c\u00e2nceres da regi\u00e3o da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o, julgue os\r\nitens o seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/585885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os adenomas pleom\u00f3rficos de par\u00f3tida acometem principalmente pessoas com mais de 50 anos de idade.","provas":[{"id":16627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2007"},{"id":16628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgiao-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":585887,"hashId":"d912c179dfa81b6f616e6295be647b46","enunciado":"<p align=justify>Os adenomas pleom\u00f3rficos de par\u00f3tida acometem\r\nprincipalmente pessoas com mais de 50 anos de idade.<\/p>","resposta":2068349,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores das gl\u00e2ndulas salivares, julgue os itens seguintes.","id":289709,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores das gl\u00e2ndulas salivares, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/585887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma de c\u00e9lulas basais \u00e9 o mais comum entre os tumores malignos, sendo a variante esclerosante o tipo histol\u00f3gico e cl\u00ednico mais freq\u00fcente.","provas":[{"id":16627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":9263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2007"},{"id":16628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o","id":9264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-cirurgiao-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o de Pesco\u00e7o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":585895,"hashId":"99af7b968df9e3682b1e8033a15dde71","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma de c\u00e9lulas basais \u00e9 o mais comum entre os\r\ntumores malignos, sendo a variante esclerosante o tipo\r\nhistol\u00f3gico e cl\u00ednico mais freq\u00fcente.<\/p>","resposta":2068365,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de pele da regi\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289712,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de pele da regi\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/585895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 feito com espiramicina 750 mg, por via oral, em dose \u00fanica.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585905,"hashId":"d903a08d3a320d3621791031346c9d80","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de primeira escolha \u00e9 feito com espiramicina\r\n750 mg, por via oral, em dose \u00fanica.<\/p>","resposta":2068395,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 24 anos de idade procurou atendimento no centro de sa\u00fade, relatando que h\u00e1 alguns dias tem apresentado dor abdominal periumbilical difusa, flatul\u00eancia e anorexia. No exame cl\u00ednico, n\u00e3o foram constatadas anormalidades. O exame parasitol\u00f3gico de fezes (EPF), feito por meio de m\u00e9todo especial, mostrou a presen\u00e7a de larvas de Strongyloides stercoralis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa parasitose intestinal, julgue os itens que se seguem.","id":289714,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 24 anos de idade procurou atendimento no centro de sa\u00fade, relatando que h\u00e1 alguns dias tem apresentado dor abdominal periumbilical difusa, flatul\u00eancia e anorexia. No exame cl\u00ednico, n\u00e3o foram constatadas anormalidades. O exame parasitol\u00f3gico de fezes (EPF), feito por meio de m\u00e9todo especial, mostrou a presen\u00e7a de larvas de Strongyloides stercoralis. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa parasitose intestinal, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o difusa da mucosa que pode acometer qualquer parte do trato gastrintestinal caracteriza a DC.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585909,"hashId":"b270b52ce7946b668cb24036eb5dd289","enunciado":"<p align=justify>Inflama\u00e7\u00e3o difusa da mucosa que pode acometer qualquer\r\nparte do trato gastrintestinal caracteriza a DC.<\/p>","resposta":2068409,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As formas de express\u00e3o cl\u00ednica mais comuns das chamadas doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais s\u00e3o a doen\u00e7a de Crohn (DC) e a retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica (RCUI). Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens seguintes.","id":289715,"enunciado":"<p align=justify>As formas de express\u00e3o cl\u00ednica mais comuns das chamadas\r\ndoen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais s\u00e3o a doen\u00e7a de Crohn (DC) e\r\na retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica (RCUI). Acerca dessas doen\u00e7as,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento medicamentoso imediato recomendado atualmente, nessa emerg\u00eancia, consiste na infus\u00e3o intravenosa de propofol.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585927,"hashId":"a636d68e88b33e95d19740f7764cc641","enunciado":"<p align=justify>O tratamento medicamentoso imediato recomendado\r\natualmente, nessa emerg\u00eancia, consiste na infus\u00e3o\r\nintravenosa de propofol.<\/p>","resposta":2068460,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem com 30 anos de idade foi levado ao pronto-socorro de um hospital terci\u00e1rio por familiares, que informaram que o paciente apresentou, na \u00faltima hora, quatro crises convulsivas do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica e que n\u00e3o acordou entre as crises. Informaram que ele tem convuls\u00f5es h\u00e1 v\u00e1rios anos e que suspendeu o uso dos medicamentos \u201ccontrolados\u201d por conta pr\u00f3pria h\u00e1 4 semanas. Na admiss\u00e3o, o paciente apresentou crise convulsiva generalizada do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica com dura\u00e7\u00e3o de 7 minutos e, ao cessar a crise, verificou-se que o paciente permanecia inconsciente, respirando espontaneamente, sem cianose. No exame neurol\u00f3gico p\u00f3s-ictal n\u00e3o havia rigidez de nuca, os sinais de Kernig e Brudzinski estavam ausentes, sem sinais de localiza\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, fundo de olho sem altera\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 95 bpm, ritmo card\u00edaco regular e pulm\u00f5es limpos. O eletrocardiograma era compat\u00edvel com a normalidade. Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%. A glicemia capilar, os eletr\u00f3litos sangu\u00edneos e o hemograma completo estavam dentro dos limites da normalidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica emergencial hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":289719,"enunciado":"<P>Um jovem com 30 anos de idade foi levado ao pronto-socorro de um hospital terci\u00e1rio por familiares, que informaram que o paciente apresentou, na \u00faltima hora, quatro crises convulsivas do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica e que n\u00e3o acordou entre as crises. Informaram que ele tem convuls\u00f5es h\u00e1 v\u00e1rios anos e que suspendeu o uso dos medicamentos \u201ccontrolados\u201d por conta pr\u00f3pria h\u00e1 4 semanas. Na admiss\u00e3o, o paciente apresentou crise convulsiva generalizada do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica com dura\u00e7\u00e3o de 7 minutos e, ao cessar a crise, verificou-se que o paciente permanecia inconsciente, respirando espontaneamente, sem cianose. No exame neurol\u00f3gico p\u00f3s-ictal n\u00e3o havia rigidez de nuca, os sinais de Kernig e Brudzinski estavam ausentes, sem sinais de localiza\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, fundo de olho sem altera\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 95 bpm, ritmo card\u00edaco regular e pulm\u00f5es limpos. O eletrocardiograma era compat\u00edvel com a normalidade. Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 94%. A glicemia capilar, os eletr\u00f3litos sangu\u00edneos e o hemograma completo estavam dentro dos limites da normalidade. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica emergencial hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585927","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Glomerulonefrite por les\u00f5es m\u00ednimas deve ser considerada como uma das poss\u00edveis causas das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicolaboratoriais encontradas.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585930,"hashId":"ee09bc576cad13213a01590a9f6b9cd2","enunciado":"<p align=justify>Glomerulonefrite por les\u00f5es m\u00ednimas deve ser considerada\r\ncomo uma das poss\u00edveis causas das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicolaboratoriais\r\nencontradas.<\/p>","resposta":2068468,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 28 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, relatando que, h\u00e1 uma semana vinha apresentando edema, inicialmente nos membros inferiores, e atualmente generalizado. Negou febre e outros sintomas e n\u00e3o tinha antecedentes patol\u00f3gicos pr\u00e9vios. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com edema mole, frio e indolor generalizado, press\u00e3o arterial e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca normais, sem outras anormalidades. Os exames laboratoriais realizados mostraram: exame de urina (EAS): densidade de 1.020 (valores de refer\u00eancia de 1.010 a 1.030), aus\u00eancia de glicose; aus\u00eancia de bilirrubinas; aus\u00eancia de hemoglobina; protein\u00faria presente (+ + + +); aus\u00eancia de corpos cet\u00f4nicos; nitrito negativo; leuc\u00f3citos 1 c\u00e9lula\/campo; aus\u00eancia de hem\u00e1cias; presen\u00e7a de numerosos cilindros granulosos. Glicemia de jejum normal. N\u00edveis elevados de colesterol total (\u00e0s custas da fra\u00e7\u00e3o LDL) e de triglicer\u00eddeos. Albumina s\u00e9rica = 2,5 g\/dL (valores de refer\u00eancia de 3,5 a 4,8 g\/dL). N\u00edveis de eletr\u00f3litos s\u00e9ricos normais. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens que se seguem.","id":289720,"enunciado":"<P align=justify>Um jovem de 28 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, relatando que, h\u00e1 uma semana vinha apresentando edema, inicialmente nos membros inferiores, e atualmente generalizado. Negou febre e outros sintomas e n\u00e3o tinha antecedentes patol\u00f3gicos pr\u00e9vios. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com edema mole, frio e indolor generalizado, press\u00e3o arterial e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca normais, sem outras anormalidades. Os exames laboratoriais realizados mostraram: exame de urina (EAS): densidade de 1.020 (valores de refer\u00eancia de 1.010 a 1.030), aus\u00eancia de glicose; aus\u00eancia de bilirrubinas; aus\u00eancia de hemoglobina; protein\u00faria presente (+ + + +); aus\u00eancia de corpos cet\u00f4nicos; nitrito negativo; leuc\u00f3citos 1 c\u00e9lula\/campo; aus\u00eancia de hem\u00e1cias; presen\u00e7a de numerosos cilindros granulosos. Glicemia de jejum normal. N\u00edveis elevados de colesterol total (\u00e0s custas da fra\u00e7\u00e3o LDL) e de triglicer\u00eddeos. Albumina s\u00e9rica = 2,5 g\/dL (valores de refer\u00eancia de 3,5 a 4,8 g\/dL). N\u00edveis de eletr\u00f3litos s\u00e9ricos normais. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na grande maioria das vezes, na base fisiopatog\u00eanica dessa emerg\u00eancia est\u00e3o as imunoglobulinas da classe A (IgA).","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585955,"hashId":"6f157313a03fc6a59dc39a8ba33fb222","enunciado":"<p align=justify>Na grande maioria das vezes, na base fisiopatog\u00eanica dessa\r\nemerg\u00eancia est\u00e3o as imunoglobulinas da classe A (IgA).<\/p>","resposta":2068543,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":289724,"enunciado":"<P align=justify>Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585955","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento para psor\u00edase em placa \u00e9 o metotrexate oral.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585973,"hashId":"13652ddce39c50f0d5e84d3c7416cfc9","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento para psor\u00edase em\r\nplaca \u00e9 o metotrexate oral.<\/p>","resposta":2068608,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 um ano, Jos\u00e9, 50 anos de idade, branco, militar, vem apresentando les\u00f5es assintom\u00e1ticas nos cotovelos, joelhos e na face anterior das pernas. Com o uso de pomadas e cremes havia certa melhora nessas les\u00f5es, mas elas reapareciam quando o tratamento t\u00f3pico era suspenso. Em decorr\u00eancia disso, Jos\u00e9 procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Questionado quanto aos antecedentes pessoais e familiares, o paciente informou que um tio apresentava problema semelhante. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou que Jos\u00e9 apresentava placas erit\u00eamatoescamosas de cor esbranqui\u00e7adas, bem delimitadas, de tamanhos variados, que afetavam simetricamente os cotovelos, joelhos e face anterior das pernas. Seu couro cabeludo apresentava, na orla, eritema e descama\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289726,"enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 um ano, Jos\u00e9, 50 anos de idade, branco, militar, vem apresentando les\u00f5es assintom\u00e1ticas nos cotovelos, joelhos e na face anterior das pernas. Com o uso de pomadas e cremes havia certa melhora nessas les\u00f5es, mas elas reapareciam quando o tratamento t\u00f3pico era suspenso. Em decorr\u00eancia disso, Jos\u00e9 procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Questionado quanto aos antecedentes pessoais e familiares, o paciente informou que um tio apresentava problema semelhante. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou que Jos\u00e9 apresentava placas erit\u00eamatoescamosas de cor esbranqui\u00e7adas, bem delimitadas, de tamanhos variados, que afetavam simetricamente os cotovelos, joelhos e face anterior das pernas. Seu couro cabeludo apresentava, na orla, eritema e descama\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ordem de maior probabilidade, as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas para esse caso s\u00e3o: carcinoma basocelular, carcinoma epiderm\u00f3ide, melanoma maligno e \u00falcera espec\u00edfica de causa a esclarecer.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585978,"hashId":"8103c51408620611ff9511027112c6b9","enunciado":"<p align=justify>Por ordem de maior probabilidade, as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas\r\npara esse caso s\u00e3o: carcinoma basocelular, carcinoma\r\nepiderm\u00f3ide, melanoma maligno e \u00falcera espec\u00edfica de causa\r\na esclarecer.<\/p>","resposta":2068620,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por apresentar, h\u00e1 1 ano, les\u00e3o papulosa no dorso do nariz, que evoluiu com a forma\u00e7\u00e3o de crosta na sua superf\u00edcie, Sara, cor branca, 51 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Sara relatou ao m\u00e9dico que eventualmente sentia um ligeiro ardor e prurido. Usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, sem que houvesse melhora do quadro. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou a exist\u00eancia de les\u00e3o p\u00e1pulo-nodular de 0,5 cm, perlada (aspecto com brilho da p\u00e9rola), com eros\u00e3o central recoberta por crosta, bordas transl\u00facidas e presen\u00e7a de finas telangectasias em sua superf\u00edcie. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":289727,"enunciado":"<P>Por apresentar, h\u00e1 1 ano, les\u00e3o papulosa no dorso do nariz, que evoluiu com a forma\u00e7\u00e3o de crosta na sua superf\u00edcie, Sara, cor branca, 51 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Sara relatou ao m\u00e9dico que eventualmente sentia um ligeiro ardor e prurido. Usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, sem que houvesse melhora do quadro. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou a exist\u00eancia de les\u00e3o p\u00e1pulo-nodular de 0,5 cm, perlada (aspecto com brilho da p\u00e9rola), com eros\u00e3o central recoberta por crosta, bordas transl\u00facidas e presen\u00e7a de finas telangectasias em sua superf\u00edcie. <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma epiderm\u00f3ide e a leishmaniose cut\u00e2nea mucosa s\u00e3o as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas mais prov\u00e1veis para o caso em tela.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585983,"hashId":"71a60c247fe84c0a8b375ee9fd95fc59","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma epiderm\u00f3ide e a leishmaniose cut\u00e2nea mucosa\r\ns\u00e3o as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas mais prov\u00e1veis para o caso em\r\ntela.<\/p>","resposta":2068631,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, de 45 anos de idade, cor parda, procedente de \u00e1rea rural, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 6 meses notou o surgimento de les\u00f5es infiltradas erosivas em gengiva acompanhadas de g\u00e2nglios submandibulares. O paciente relatou que v\u00e1rios dermatologistas prescreveram-lhe diversos rem\u00e9dios, mas que n\u00e3o observou melhora nas les\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se emagrecido, e o exame dermatol\u00f3gico revelou les\u00f5es erosivas em gengiva, com presen\u00e7a de pontilhado hemorr\u00e1gico e g\u00e2nglios submandibulares aumentados de volume e com consist\u00eancia el\u00e1stica \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Tendo o caso cl\u00ednico acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":289728,"enunciado":"<P>Um paciente, de 45 anos de idade, cor parda, procedente de \u00e1rea rural, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 6 meses notou o surgimento de les\u00f5es infiltradas erosivas em gengiva acompanhadas de g\u00e2nglios submandibulares. O paciente relatou que v\u00e1rios dermatologistas prescreveram-lhe diversos rem\u00e9dios, mas que n\u00e3o observou melhora nas les\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se emagrecido, e o exame dermatol\u00f3gico revelou les\u00f5es erosivas em gengiva, com presen\u00e7a de pontilhado hemorr\u00e1gico e g\u00e2nglios submandibulares aumentados de volume e com consist\u00eancia el\u00e1stica \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Tendo o caso cl\u00ednico acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os anti-histam\u00ednicos anti-H2, como a cimetidina e a ranitidina, de largo uso e utilidade nas doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas com prurido, devem ser usados com cautela porque podem causar efeitos adversos, como arritmias, se usados em associa\u00e7\u00e3o com determinadas drogas, como eritromicina, antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos e derivados imidaz\u00f3licos.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585995,"hashId":"9186240987883dcedf7e77ae4c33b5a7","enunciado":"<p align=justify>Os anti-histam\u00ednicos anti-H2, como a cimetidina e a\r\nranitidina, de largo uso e utilidade nas doen\u00e7as\r\ndermatol\u00f3gicas com prurido, devem ser usados com cautela\r\nporque podem causar efeitos adversos, como arritmias, se\r\nusados em associa\u00e7\u00e3o com determinadas drogas, como\r\neritromicina, antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos e derivados\r\nimidaz\u00f3licos.<\/p>","resposta":2068655,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas. Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":289729,"enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas.<\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No hist\u00f3rico do tratamento da acne h\u00e1 3 fases: a primeira consiste em tratamentos t\u00f3picos, com melhora do quadro, mas sem cura definitiva; a segunda consiste em uso de antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos, como a tetraciclina, que permitem a regress\u00e3o do quadro, sem cura definitiva; e a terceira, no uso de isotretino\u00edna oral, com grande possibilidade de cura da doen\u00e7a.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":586000,"hashId":"9b52a6ae8c05e2637eed04f5f95d7b7e","enunciado":"<p align=justify>No hist\u00f3rico do tratamento da acne h\u00e1 3 fases: a primeira\r\nconsiste em tratamentos t\u00f3picos, com melhora do quadro,\r\nmas sem cura definitiva; a segunda consiste em uso de\r\nantibi\u00f3ticos sist\u00eamicos, como a tetraciclina, que permitem a\r\nregress\u00e3o do quadro, sem cura definitiva; e a terceira, no uso\r\nde isotretino\u00edna oral, com grande possibilidade de cura da\r\ndoen\u00e7a.<\/p>","resposta":2068664,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289730,"enunciado":"<P align=justify>Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/586000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia de uma les\u00e3o e o exame histopatol\u00f3gico, corado pela hematoxilina eosina e Giemsa, n\u00e3o confirmar\u00e3o o diagn\u00f3stico de leishmaniose cut\u00e2nea difusa, devido \u00e0 escassez parasit\u00e1ria.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":586004,"hashId":"86ba50fe76cba4aee1ccc486f9d85336","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia de uma les\u00e3o e o exame\r\nhistopatol\u00f3gico, corado pela hematoxilina eosina e Giemsa,\r\nn\u00e3o confirmar\u00e3o o diagn\u00f3stico de leishmaniose cut\u00e2nea\r\ndifusa, devido \u00e0 escassez parasit\u00e1ria.<\/p>","resposta":2068673,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289731,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/586004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de hansen\u00edase virchowiana, espera-se que a baciloscopia nas les\u00f5es seja positiva e o quadro histol\u00f3gico apresente histi\u00f3citos vacuolizados (c\u00e9lulas de Virchow), com a presen\u00e7a de muitos bacilos.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":586005,"hashId":"40d4b7092d5fdd4e3b4f4720a85de7b1","enunciado":"<p align=justify>No caso de hansen\u00edase virchowiana, espera-se que a\r\nbaciloscopia nas les\u00f5es seja positiva e o quadro histol\u00f3gico\r\napresente histi\u00f3citos vacuolizados (c\u00e9lulas de Virchow), com\r\na presen\u00e7a de muitos bacilos.<\/p>","resposta":2068674,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289731,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/586005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de hansen\u00edase virchowiana, espera-se a cultura para Mycobacterium leprae positiva.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":586006,"hashId":"0e142df00c56de9d14bf1cbf869382b8","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de hansen\u00edase virchowiana, espera-se a\r\ncultura para Mycobacterium leprae positiva.<\/p>","resposta":2068677,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289731,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 50 anos de idade, cor parda, procedente do estado de Tocantins, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que, h\u00e1 3 anos, vem apresentando les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas. Aos poucos, essas les\u00f5es estenderam-se para outras regi\u00f5es do corpo, sendo acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, de ligeiro ardor. O paciente informou que freq\u00fcenta pescarias e, \u00e0s vezes, dorme ao relento. Segundo ele, j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas que lhe prescreveram v\u00e1rios rem\u00e9dios, mas n\u00e3o houve melhora. O exame f\u00edsico revelou bom estado geral. Ao exame dermatol\u00f3gico, observaram-se les\u00f5es p\u00e1pulo-infiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edam formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/586006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil, em regra, utiliza como ordem de preced\u00eancia hier\u00e1rquica, em seus eventos, a antiguidade, conforme norma vigente.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586613,"hashId":"9eefb6385827f2ddef088cc00c8c367c","enunciado":"<p align=justify>O Brasil, em regra, utiliza como ordem de preced\u00eancia\r\nhier\u00e1rquica, em seus eventos, a antiguidade, conforme norma\r\nvigente.<\/p>","resposta":2070670,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas de cerimonial e protocolo, julgue os itens seguintes.","id":289850,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pr\u00e1ticas de cerimonial e protocolo, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/586613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, os termos \u201cdisparar\u201d (l. 7) e \u201cna bucha\u201d (l. 7) s\u00e3o considerados sin\u00f4nimos e, ambos, anacr\u00f4nicos.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082012,"hashId":"8b65636257e3a6761a5853c95f30be6f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, os termos \u201cdisparar\u201d (l. 7) e \u201cna bucha\u201d (l. 7) s\u00e3o considerados\r\nsin\u00f4nimos e, ambos, anacr\u00f4nicos.<\/p><\/p>","resposta":3813308,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383223,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/a.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do texto verbal da propaganda permite inferir que a miniss\u00e9rie mescla realidade hist\u00f3rica com fantasia.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082021,"hashId":"5c55cbd65e31cdb708ad25238c74229a","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do texto verbal da propaganda permite inferir que a miniss\u00e9rie mescla realidade\r\nhist\u00f3rica com fantasia.<\/p>","resposta":3813325,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383224,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/b.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201co personagem principal \u00e9 um Presidente da Rep\u00fablica\u201d, os termos \u201co\u201d e \u201cum\u201d denotam, respectivamente, precis\u00e3o e imprecis\u00e3o.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082023,"hashId":"a3a5a318a4725bc2ae402a19d3584d00","enunciado":"<p align=justify>Em \u201co personagem principal \u00e9 um Presidente da Rep\u00fablica\u201d, os termos \u201co\u201d e \u201cum\u201d\r\ndenotam, respectivamente, precis\u00e3o e imprecis\u00e3o.<\/p>","resposta":3813329,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383224,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/b.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto, na administra\u00e7\u00e3o particular, \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082026,"hashId":"e1ac49203a49be06de72d75e20fba866","enunciado":"<p align=justify>Enquanto, na administra\u00e7\u00e3o particular, \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza.<\/p>","resposta":3813335,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1082026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia do Estado se justifica como entidade prestadora de servi\u00e7os e de utilidades aos indiv\u00edduos, proporcionando o maior grau poss\u00edvel de bem-estar social.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082028,"hashId":"1528e73d77212c94ab13d00d424f3049","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia do Estado se justifica como entidade prestadora de servi\u00e7os e de utilidades\r\naos indiv\u00edduos, proporcionando o maior grau poss\u00edvel de bem-estar social.<\/p>","resposta":3813339,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"}],"slug":"direito-administrativo\/1082028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de fiscalizar e exigir do concession\u00e1rio o correto fornecimento do servi\u00e7o compete, tamb\u00e9m, ao usu\u00e1rio dos Servi\u00e7os de Utilidade P\u00fablica.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082030,"hashId":"43472a50d700a982c2c926096ebaf40c","enunciado":"<p align=justify>O direito de fiscalizar e exigir do concession\u00e1rio o correto fornecimento do servi\u00e7o\r\ncompete, tamb\u00e9m, ao usu\u00e1rio dos Servi\u00e7os de Utilidade P\u00fablica.<\/p>","resposta":3813343,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"}],"slug":"direito-administrativo\/1082030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo de licita\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o constituem o aspecto estabelecido para ser levado em conta no julgamento das propostas.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082034,"hashId":"be5229d2615cfabeb5bf0eb5586cbd70","enunciado":"<p align=justify>Em um processo de licita\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o constituem o aspecto estabelecido\r\npara ser levado em conta no julgamento das propostas.<\/p>","resposta":3813352,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"}],"slug":"direito-administrativo\/1082034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar em um link, na web, que direciona para um documento PDF, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o o n\u00edvel de seguran\u00e7a desse site, pois os documentos PDF t\u00eam sido largamente usados para formatar o HD dos usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem o programa \u201cAdobe Acrobat Reader\u201d.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082043,"hashId":"c8f056356b28ba8fe85aa01608dc46c6","enunciado":"<p align=justify>Ao se clicar em um link, na web, que direciona para um documento PDF, deve-se levar\r\nem considera\u00e7\u00e3o o n\u00edvel de seguran\u00e7a desse site, pois os documentos PDF t\u00eam sido\r\nlargamente usados para formatar o HD dos usu\u00e1rios que n\u00e3o possuem o programa\r\n\u201cAdobe Acrobat Reader\u201d.<\/p>","resposta":3813370,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1082043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edcone que aparece na barra de status do Word indica que um texto est\u00e1 sendo digitado e, se for dado um duplo click sobre ele, pode-se salvar automaticamente o documento.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082051,"hashId":"6d26c7141958a913b89d80f93f67847b","enunciado":"<p align=justify>O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/icone.gif\">que aparece na barra de status do Word indica que um texto est\u00e1 sendo\r\ndigitado e, se for dado um duplo click sobre ele, pode-se salvar automaticamente o\r\ndocumento.<\/p>","resposta":3813386,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1082051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word, quando se deseja que a ortografia seja verificada automaticamente enquanto se est\u00e1 digitando um documento, deve-se selecionar a op\u00e7\u00e3o \u201cVerificar ortografia ao digitar\u201d, que pode ser encontrada no Menu de Ferramentas, no item \u201cOp\u00e7\u00f5es\u201d.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082052,"hashId":"b64c5325f366bc8208aa99d72f41d566","enunciado":"<p align=justify>No Word, quando se deseja que a ortografia seja verificada automaticamente enquanto se\r\nest\u00e1 digitando um documento, deve-se selecionar a op\u00e7\u00e3o \u201cVerificar ortografia ao digitar\u201d,\r\nque pode ser encontrada no Menu de Ferramentas, no item \u201cOp\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","resposta":3813387,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1082052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o Bloco de Notas, \u00e9 poss\u00edvel editar e formatar um arquivo constru\u00eddo no padr\u00e3o Word (Doc).","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082053,"hashId":"d7664d189ac7b51ddbe61ae4ba0c5489","enunciado":"<p align=justify>Com o Bloco de Notas, \u00e9 poss\u00edvel editar e formatar um arquivo constru\u00eddo no padr\u00e3o\r\nWord (Doc).<\/p>","resposta":3813390,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1082053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um aplicativo padr\u00e3o Windows, os atalhos Ctrl+X, Ctrl+C e Ctrl+V representam, respectivamente, \u201cRecortar\u201d, \u201cCopiar\u201d e \u201cColar\u201d.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082054,"hashId":"9bc2783d70d49a0fd6dbd5c953064f0d","enunciado":"<p align=justify>Em um aplicativo padr\u00e3o Windows, os atalhos Ctrl+X, Ctrl+C e Ctrl+V representam,\r\nrespectivamente, \u201cRecortar\u201d, \u201cCopiar\u201d e \u201cColar\u201d.<\/p>","resposta":3813391,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1082054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da tecnologia tem conduzido \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de que, para serem atingidos os objetivos das organiza\u00e7\u00f5es, as pessoas s\u00e3o dispens\u00e1veis.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082077,"hashId":"61c6a632bda52176255c07f67046bf0a","enunciado":"<p align=justify>O aumento da tecnologia tem conduzido \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de que, para serem atingidos os\r\nobjetivos das organiza\u00e7\u00f5es, as pessoas s\u00e3o dispens\u00e1veis.<\/p>","resposta":3813444,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","oab":false,"nome":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","pai":425644,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404588,"slug":"administracao-geral-a-quinta-disciplina-peter-senge"}],"slug":"administracao-geral\/1082077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura explicita um modelo da fun\u00e7\u00e3o-controle no processo administrativo.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082103,"hashId":"9bc08b5295eb8402ce674f4b3f162dc5","enunciado":"<p align=justify>A figura explicita um modelo da fun\u00e7\u00e3o-controle no processo administrativo.<\/p>","resposta":3813499,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383244,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/g.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1082103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estilos de lideran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o inatos: eles podem ser aprendidos.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082105,"hashId":"636d95184ef094f2c1103b215ada38e1","enunciado":"<p align=justify>Os estilos de lideran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o inatos: eles podem ser aprendidos.<\/p>","resposta":3813503,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383244,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37601\/g.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1082105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos informais s\u00e3o planejados pelo l\u00edder para facilitar a condu\u00e7\u00e3o da equipe e atingir os objetivos organizacionais.","provas":[{"id":37601,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","descricao":"UFBA - Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","oab":false,"id":634},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2007-ufba-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFBA - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1082115,"hashId":"27ab012ada5d3d73c90d7e4b0057ab83","enunciado":"<p align=justify>Os grupos informais s\u00e3o planejados pelo l\u00edder para facilitar a condu\u00e7\u00e3o da equipe e atingir\r\nos objetivos organizacionais.<\/p>","resposta":3813535,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/1082115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre diferentes setores da educa\u00e7\u00e3o confere legitimidade \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o conjunta e promove o reconhecimento da diversidade e da autonomia dos espa\u00e7os institucionais.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952528,"hashId":"af24fd0717dcd994c95875b330d96515","enunciado":"A articula\u00e7\u00e3o entre diferentes setores da educa\u00e7\u00e3o confere\r\nlegitimidade \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o conjunta e promove o\r\nreconhecimento da diversidade e da autonomia dos espa\u00e7os\r\ninstitucionais.","resposta":3334670,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas requer a exist\u00eancia de espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o da comunidade por meio dos quais as diferentes demandas sociais cheguem aos setores respons\u00e1veis. Esses espa\u00e7os colocam em cena uma no\u00e7\u00e3o descentralizada de participa\u00e7\u00e3o. Considerando essas id\u00e9ias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360620,"enunciado":"A implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas requer a exist\u00eancia de\r\nespa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o da comunidade por meio dos quais as\r\ndiferentes demandas sociais cheguem aos setores respons\u00e1veis.\r\nEsses espa\u00e7os colocam em cena uma no\u00e7\u00e3o descentralizada de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o. Considerando essas id\u00e9ias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/952528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o formal, faz-se necess\u00e1rio o uso da did\u00e1tica como componente que investiga os fundamentos, as condi\u00e7\u00f5es e os modos de realiza\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o e do ensino.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952530,"hashId":"3c09e568e34009bfc6648a5a8904e777","enunciado":"Na educa\u00e7\u00e3o formal, faz-se necess\u00e1rio o uso da did\u00e1tica\r\ncomo componente que investiga os fundamentos, as\r\ncondi\u00e7\u00f5es e os modos de realiza\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o e do ensino.","resposta":3334674,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, processo social e universal, constitui atividade humana necess\u00e1ria \u00e0 exist\u00eancia e ao funcionamento das sociedades. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":360621,"enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o, processo social e universal, constitui atividade\r\nhumana necess\u00e1ria \u00e0 exist\u00eancia e ao funcionamento das\r\nsociedades. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/952530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprendizagem escolar \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o de determinados conhecimentos que se manifestam, exclusivamente, nas atividades mentais do sujeito.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952533,"hashId":"6ee0e5062182a86a4b762d8822795da1","enunciado":"A aprendizagem escolar \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminados conhecimentos que se manifestam,\r\nexclusivamente, nas atividades mentais do sujeito.","resposta":3334681,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, processo social e universal, constitui atividade humana necess\u00e1ria \u00e0 exist\u00eancia e ao funcionamento das sociedades. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":360621,"enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o, processo social e universal, constitui atividade\r\nhumana necess\u00e1ria \u00e0 exist\u00eancia e ao funcionamento das\r\nsociedades. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/952533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por conferir valor puramente intelectual aos conte\u00fados e separ\u00e1-los da experi\u00eancia do aluno e da realidade social, a pedagogia tradicional \u00e9 criticada e classificada como intelectualista e, \u00e0s vezes, enciclopedista.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952538,"hashId":"bd7d05aab72b81e7dd27af8764ef7d2e","enunciado":"Por conferir valor puramente intelectual aos conte\u00fados e\r\nsepar\u00e1-los da experi\u00eancia do aluno e da realidade social, a\r\npedagogia tradicional \u00e9 criticada e classificada como\r\nintelectualista e, \u00e0s vezes, enciclopedista.","resposta":3334690,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As finalidades sociais da escola devem estar relacionadas aos aspectos pedag\u00f3gicos que fundamentam as pr\u00e1ticas docentes. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":360622,"enunciado":"As finalidades sociais da escola devem estar relacionadas aos\r\naspectos pedag\u00f3gicos que fundamentam as pr\u00e1ticas docentes.\r\nCom base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/952538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tend\u00eancia liberal n\u00e3o-diretiva, representada pelo psic\u00f3logo Carl Rogers, atribui extrema import\u00e2ncia aos procedimentos did\u00e1ticos, \u00e0 compet\u00eancia na mat\u00e9ria, \u00e0s aulas e aos livros, desvalorizando os aspectos do autodesenvolvimento e da realiza\u00e7\u00e3o pessoal.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952540,"hashId":"9b06f3cc38a0700f76922d3629550c0d","enunciado":"A tend\u00eancia liberal n\u00e3o-diretiva, representada pelo psic\u00f3logo\r\nCarl Rogers, atribui extrema import\u00e2ncia aos procedimentos\r\ndid\u00e1ticos, \u00e0 compet\u00eancia na mat\u00e9ria, \u00e0s aulas e aos livros,\r\ndesvalorizando os aspectos do autodesenvolvimento e da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o pessoal.","resposta":3334695,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As finalidades sociais da escola devem estar relacionadas aos aspectos pedag\u00f3gicos que fundamentam as pr\u00e1ticas docentes. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":360622,"enunciado":"As finalidades sociais da escola devem estar relacionadas aos\r\naspectos pedag\u00f3gicos que fundamentam as pr\u00e1ticas docentes.\r\nCom base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/952540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o mencionado no texto, o comportamentalista, que est\u00e1 ainda muito presente na educa\u00e7\u00e3o infantil, ressalta uma vis\u00e3o fragmentada da crian\u00e7a, com forte apelo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e atitudes, \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de comportamentos e a regras disciplinadoras e moralizadoras.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952542,"hashId":"0fc35d57f0c0dd0ab67d33e9e35e9663","enunciado":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o mencionado no texto, o\r\ncomportamentalista, que est\u00e1 ainda muito presente na\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil, ressalta uma vis\u00e3o fragmentada da crian\u00e7a,\r\ncom forte apelo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e atitudes, \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de comportamentos e a regras disciplinadoras\r\ne moralizadoras.","resposta":3334699,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":360623,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/02.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/952542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se plano de ensino o detalhamento das unidades e subunidades previstas e sistematizadas para uma situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica real, o qual deve ser elaborado na forma de documento escrito que subsidie os constantes aprimoramentos da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952546,"hashId":"f34dea80b6062ac8b871e08282978ace","enunciado":"Denomina-se plano de ensino o detalhamento das unidades\r\ne subunidades previstas e sistematizadas para uma situa\u00e7\u00e3o\r\ndid\u00e1tica real, o qual deve ser elaborado na forma de\r\ndocumento escrito que subsidie os constantes\r\naprimoramentos da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","resposta":3334707,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No \u00e2mbito acad\u00eamico-administrativo, existem v\u00e1rios conceitos de planos, com abrang\u00eancia e objetivos diversos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses planos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360624,"enunciado":"No \u00e2mbito acad\u00eamico-administrativo, existem v\u00e1rios conceitos\r\nde planos, com abrang\u00eancia e objetivos diversos. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesses planos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/952546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os planos da escola, de ensino e de aula, por serem independentes tanto na forma quanto no conte\u00fado, n\u00e3o se subordinam uns aos outros.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952548,"hashId":"e42c09ce546417824881571f08d6e732","enunciado":"Os planos da escola, de ensino e de aula, por serem\r\nindependentes tanto na forma quanto no conte\u00fado, n\u00e3o se\r\nsubordinam uns aos outros.","resposta":3334711,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No \u00e2mbito acad\u00eamico-administrativo, existem v\u00e1rios conceitos de planos, com abrang\u00eancia e objetivos diversos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses planos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360624,"enunciado":"No \u00e2mbito acad\u00eamico-administrativo, existem v\u00e1rios conceitos\r\nde planos, com abrang\u00eancia e objetivos diversos. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesses planos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/952548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do texto que, no Brasil, apenas 30% dos docentes de ci\u00eancias t\u00eam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952563,"hashId":"ee7b3d468e25949632cc5c1decbe3ce7","enunciado":"Conclui-se do texto que, no Brasil, apenas 30% dos docentes\r\nde ci\u00eancias t\u00eam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea.","resposta":3334740,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do sistema educacional brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360626,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/03.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando\r\naspectos marcantes do sistema educacional brasileiro, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409539,"slug":"lingua-portuguesa-metodos-de-raciocinio-ou-metodos-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto sugere que o Brasil se transformou em grande importador de \u201ccabe\u00e7as pensantes\u201d.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952571,"hashId":"b493b7d906bc9e99ab752568fb43e2d0","enunciado":"O texto sugere que o Brasil se transformou em grande\r\nimportador de \u201ccabe\u00e7as pensantes\u201d.","resposta":3334757,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois dados apontam para alta na \u201cfuga de c\u00e9rebros\u201d do Brasil, ou seja, a emigra\u00e7\u00e3o de brasileiros com alto n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o. Entre 1996 e 2006, o n\u00famero de brasileiros que receberam visto norte-americano dado somente a profissionais de alta qualifica\u00e7\u00e3o cresceu 185%. De 1990 a 2000, quase dobrou a propor\u00e7\u00e3o de brasileiros com n\u00edvel superior vivendo em pa\u00edses ricos. Tendo em vista o texto acima e as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":360628,"enunciado":"<p>Dois dados apontam para alta na \u201cfuga de c\u00e9rebros\u201d do\r\nBrasil, ou seja, a emigra\u00e7\u00e3o de brasileiros com alto n\u00edvel de\r\ninstru\u00e7\u00e3o. Entre 1996 e 2006, o n\u00famero de brasileiros que\r\nreceberam visto norte-americano dado somente a profissionais de\r\nalta qualifica\u00e7\u00e3o cresceu 185%. De 1990 a 2000, quase dobrou\r\na propor\u00e7\u00e3o de brasileiros com n\u00edvel superior vivendo em pa\u00edses\r\nricos.\r\n<\/p><p>Tendo em vista o texto acima e as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema\r\npor ele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo passado, reduziu-se o n\u00famero de brasileiros com elevada forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica que decidiram emigrar.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29639,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil-25-horas-semanais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":952573,"hashId":"655345dca8ae9a98040d68ab38aed8da","enunciado":" Na \u00faltima d\u00e9cada do s\u00e9culo passado, reduziu-se o n\u00famero\r\nde brasileiros com elevada forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica que\r\ndecidiram emigrar.","resposta":3334761,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois dados apontam para alta na \u201cfuga de c\u00e9rebros\u201d do Brasil, ou seja, a emigra\u00e7\u00e3o de brasileiros com alto n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o. Entre 1996 e 2006, o n\u00famero de brasileiros que receberam visto norte-americano dado somente a profissionais de alta qualifica\u00e7\u00e3o cresceu 185%. De 1990 a 2000, quase dobrou a propor\u00e7\u00e3o de brasileiros com n\u00edvel superior vivendo em pa\u00edses ricos. Tendo em vista o texto acima e as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":360628,"enunciado":"<p>Dois dados apontam para alta na \u201cfuga de c\u00e9rebros\u201d do\r\nBrasil, ou seja, a emigra\u00e7\u00e3o de brasileiros com alto n\u00edvel de\r\ninstru\u00e7\u00e3o. Entre 1996 e 2006, o n\u00famero de brasileiros que\r\nreceberam visto norte-americano dado somente a profissionais de\r\nalta qualifica\u00e7\u00e3o cresceu 185%. De 1990 a 2000, quase dobrou\r\na propor\u00e7\u00e3o de brasileiros com n\u00edvel superior vivendo em pa\u00edses\r\nricos.\r\n<\/p><p>Tendo em vista o texto acima e as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema\r\npor ele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/952573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A id\u00e9ia de movimento pode ser percebida em algumas linhas curvas, como, por exemplo, as linhas do cabelo e da roupa da personagem em primeiro plano.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952576,"hashId":"4ce504038c6c3b3de272bd7dbdd0660a","enunciado":"A id\u00e9ia de movimento pode ser percebida em algumas linhas\r\ncurvas, como, por exemplo, as linhas do cabelo e da roupa\r\nda personagem em primeiro plano.","resposta":3334766,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A leitura de uma imagem \u00e9 uma das atividades desenvolvidas em sala de aula que contribui significativamente para elabora\u00e7\u00f5es perceptivas e reflexivas da crian\u00e7a. A partir da obra apresentada acima, do artista brasileiro Milton Dacosta, julgue os itens a seguir, relativos aos elementos visuais presentes nessa obra, entre eles a cor vermelha, que predomina na composi\u00e7\u00e3o dos cavalos do centro e da esquerda, e a cinza, predominante nas roupas das figuras humanas.","id":360629,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/05.gif\"><\/p><p>A leitura de uma imagem \u00e9 uma das atividades desenvolvidas em\r\nsala de aula que contribui significativamente para elabora\u00e7\u00f5es\r\nperceptivas e reflexivas da crian\u00e7a. A partir da obra apresentada\r\nacima, do artista brasileiro Milton Dacosta, julgue os itens a\r\nseguir, relativos aos elementos visuais presentes nessa obra, entre\r\neles a cor vermelha, que predomina na composi\u00e7\u00e3o dos cavalos\r\ndo centro e da esquerda, e a cinza, predominante nas roupas das\r\nfiguras humanas.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Pl\u00e1sticas","oab":false,"nome":"Artes Pl\u00e1sticas","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394705,"slug":"artes-artes-plasticas"}],"slug":"artes\/952576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cor vermelha presente nos cavalos \u00e9 uma cor quente, assim como a cor cinza presente nas roupas.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952579,"hashId":"5056dbc392de2a296b10fbb10355519a","enunciado":"A cor vermelha presente nos cavalos \u00e9 uma cor quente, assim\r\ncomo a cor cinza presente nas roupas.","resposta":3334773,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A leitura de uma imagem \u00e9 uma das atividades desenvolvidas em sala de aula que contribui significativamente para elabora\u00e7\u00f5es perceptivas e reflexivas da crian\u00e7a. A partir da obra apresentada acima, do artista brasileiro Milton Dacosta, julgue os itens a seguir, relativos aos elementos visuais presentes nessa obra, entre eles a cor vermelha, que predomina na composi\u00e7\u00e3o dos cavalos do centro e da esquerda, e a cinza, predominante nas roupas das figuras humanas.","id":360629,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/05.gif\"><\/p><p>A leitura de uma imagem \u00e9 uma das atividades desenvolvidas em\r\nsala de aula que contribui significativamente para elabora\u00e7\u00f5es\r\nperceptivas e reflexivas da crian\u00e7a. A partir da obra apresentada\r\nacima, do artista brasileiro Milton Dacosta, julgue os itens a\r\nseguir, relativos aos elementos visuais presentes nessa obra, entre\r\neles a cor vermelha, que predomina na composi\u00e7\u00e3o dos cavalos\r\ndo centro e da esquerda, e a cinza, predominante nas roupas das\r\nfiguras humanas.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Pl\u00e1sticas","oab":false,"nome":"Artes Pl\u00e1sticas","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394705,"slug":"artes-artes-plasticas"}],"slug":"artes\/952579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o ataque \u00e0 antiga cidade de Guernica pelos bombardeiros alem\u00e3es, sem outro objetivo sen\u00e3o de semear o terror entre a popula\u00e7\u00e3o civil, Picasso decidiu que sua pintura seria uma resposta \u00e0 atrocidade desse massacre; assim nasceu a obra Guernica.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952584,"hashId":"cb2d06dc7cb2bfa7bcb0b04e773a3295","enunciado":"Ap\u00f3s o ataque \u00e0 antiga cidade de Guernica pelos\r\nbombardeiros alem\u00e3es, sem outro objetivo sen\u00e3o de semear\r\no terror entre a popula\u00e7\u00e3o civil, Picasso decidiu que sua\r\npintura seria uma resposta \u00e0 atrocidade desse massacre;\r\nassim nasceu a obra Guernica.","resposta":3334782,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte do s\u00e9culo XX \u2014 arte moderna \u2014 decretou que qualquer tema era adequado, libertou a forma das regras tradicionais e livrou as cores de representar com exatid\u00e3o os objetos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras Guernica e A dan\u00e7a mostradas acima e as caracter\u00edsticas da arte moderna, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360631,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A arte do s\u00e9culo XX \u2014 arte moderna \u2014 decretou que qualquer\r\ntema era adequado, libertou a forma das regras tradicionais e\r\nlivrou as cores de representar com exatid\u00e3o os objetos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras Guernica e A dan\u00e7a mostradas acima e as\r\ncaracter\u00edsticas da arte moderna, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/952584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na obra A Dan\u00e7a, a impress\u00e3o de movimento \u00e9 bastante forte. O desenho dos membros e corpos indica a dire\u00e7\u00e3o do movimento como se as figuras estivessem realmente dan\u00e7ando.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952585,"hashId":"222db08fa5396577073c9c8f3bfb2de9","enunciado":"Na obra A Dan\u00e7a, a impress\u00e3o de movimento \u00e9 bastante\r\nforte. O desenho dos membros e corpos indica a dire\u00e7\u00e3o do\r\nmovimento como se as figuras estivessem realmente\r\ndan\u00e7ando.","resposta":3334784,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte do s\u00e9culo XX \u2014 arte moderna \u2014 decretou que qualquer tema era adequado, libertou a forma das regras tradicionais e livrou as cores de representar com exatid\u00e3o os objetos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras Guernica e A dan\u00e7a mostradas acima e as caracter\u00edsticas da arte moderna, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360631,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A arte do s\u00e9culo XX \u2014 arte moderna \u2014 decretou que qualquer\r\ntema era adequado, libertou a forma das regras tradicionais e\r\nlivrou as cores de representar com exatid\u00e3o os objetos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras Guernica e A dan\u00e7a mostradas acima e as\r\ncaracter\u00edsticas da arte moderna, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/952585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imagem criada pela crian\u00e7a iguala-se \u00e0 imagem criada pelos jovens ou adultos, considerando que a compreens\u00e3o das formas e experi\u00eancias com as linguagens \u00e9 a mesma.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952587,"hashId":"b7cebd6f740825e28aee8810f52fc3ac","enunciado":"A imagem criada pela crian\u00e7a iguala-se \u00e0 imagem criada\r\npelos jovens ou adultos, considerando que a compreens\u00e3o\r\ndas formas e experi\u00eancias com as linguagens \u00e9 a mesma.","resposta":3334789,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As crian\u00e7as come\u00e7am a desenhar e pintar ao mesmo tempo em que aprendem a falar. Na maioria das vezes, utilizam a arte como uma forma de express\u00e3o de algum sentimento ou mesmo como representa\u00e7\u00e3o do que est\u00e3o vendo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do desenho de uma crian\u00e7a apresentado na figura acima, julgue os itens a seguir.","id":360632,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/07.gif\"><\/p><p>As crian\u00e7as come\u00e7am a desenhar e pintar ao mesmo tempo em\r\nque aprendem a falar. Na maioria das vezes, utilizam a arte como\r\numa forma de express\u00e3o de algum sentimento ou mesmo como\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do que est\u00e3o vendo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do\r\ndesenho de uma crian\u00e7a apresentado na figura acima, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/952587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a, ao desenhar, pensa a forma como a imagem a ser desenvolvida sobre o papel. Para que isso ocorra, a crian\u00e7a dever\u00e1, obrigatoriamente, ter habilidades espec\u00edficas.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952589,"hashId":"31af2280310167ce82b2e1a5789eb56f","enunciado":"A crian\u00e7a, ao desenhar, pensa a forma como a imagem a ser\r\ndesenvolvida sobre o papel. Para que isso ocorra, a crian\u00e7a\r\ndever\u00e1, obrigatoriamente, ter habilidades espec\u00edficas.","resposta":3334793,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As crian\u00e7as come\u00e7am a desenhar e pintar ao mesmo tempo em que aprendem a falar. Na maioria das vezes, utilizam a arte como uma forma de express\u00e3o de algum sentimento ou mesmo como representa\u00e7\u00e3o do que est\u00e3o vendo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do desenho de uma crian\u00e7a apresentado na figura acima, julgue os itens a seguir.","id":360632,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/07.gif\"><\/p><p>As crian\u00e7as come\u00e7am a desenhar e pintar ao mesmo tempo em\r\nque aprendem a falar. Na maioria das vezes, utilizam a arte como\r\numa forma de express\u00e3o de algum sentimento ou mesmo como\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do que est\u00e3o vendo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do\r\ndesenho de uma crian\u00e7a apresentado na figura acima, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/952589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem teatral no ensino formal deve servir exclusivamente como instrumento ou m\u00e9todo.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952598,"hashId":"415f2e072541cdb7c07a31dcb99efceb","enunciado":"A linguagem teatral no ensino formal deve servir\r\nexclusivamente como instrumento ou m\u00e9todo.","resposta":3334811,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima, julgue os itens de 74 a 78 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades da linguagem teatral no ensino formal na contemporaneidade.","id":360635,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens de 74 a 78 com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades da linguagem teatral no ensino formal\r\nna contemporaneidade.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/952598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de dramatizar n\u00e3o est\u00e1 potencialmente contido em cada um como uma forma de compreender e representar a realidade.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952600,"hashId":"299a603a9a0a723a2a64909b556c9e3f","enunciado":"O ato de dramatizar n\u00e3o est\u00e1 potencialmente contido em\r\ncada um como uma forma de compreender e representar a\r\nrealidade.","resposta":3334815,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima, julgue os itens de 74 a 78 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades da linguagem teatral no ensino formal na contemporaneidade.","id":360635,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens de 74 a 78 com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades da linguagem teatral no ensino formal\r\nna contemporaneidade.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/952600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na medida em que visam ao desenvolvimento da capacidade de jogo em uma perspectiva de comunica\u00e7\u00e3o teatral, t\u00eam na plat\u00e9ia \u2014 interna ao pr\u00f3prio grupo de jogadores \u2014 um elemento essencial para a avalia\u00e7\u00e3o do crescimento dos participantes.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952604,"hashId":"81052f7079c52b490ee7288ca1ffc9ff","enunciado":"Na medida em que visam ao desenvolvimento da capacidade\r\nde jogo em uma perspectiva de comunica\u00e7\u00e3o teatral, t\u00eam na\r\nplat\u00e9ia \u2014 interna ao pr\u00f3prio grupo de jogadores \u2014 um\r\nelemento essencial para a avalia\u00e7\u00e3o do crescimento dos\r\nparticipantes.","resposta":3334822,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, acerca dos jogos dram\u00e1ticos e teatrais.","id":360636,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/10.gif\"><\/p><p>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, acerca dos jogos\r\ndram\u00e1ticos e teatrais.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/952604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do teatro, se torna muito dif\u00edcil o desenvolvimento de propostas que visem \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental dos estudantes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952610,"hashId":"0383f0cc7f4f7a1a26f056a7051d64b7","enunciado":"Por meio do teatro, se torna muito dif\u00edcil o desenvolvimento\r\nde propostas que visem \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental dos\r\nestudantes na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","resposta":3334835,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997), uma das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho por projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a serem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":360637,"enunciado":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997),\r\numa das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho\r\npor projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a\r\nserem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/952610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho com textos teatrais pode favorecer a manuten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural imaterial.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952612,"hashId":"b64ff9921783843200233c2b24045d05","enunciado":"O trabalho com textos teatrais pode favorecer a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural imaterial.","resposta":3334838,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997), uma das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho por projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a serem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":360637,"enunciado":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997),\r\numa das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho\r\npor projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a\r\nserem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/952612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Not\u00edcias de jornal e outros materiais podem servir de fontes para a constitui\u00e7\u00e3o de cenas, com o objetivo, entre outros, de se ampliarem as perspectivas sobre determinado acontecimento.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952619,"hashId":"589dc8752cf0acee3e51c66acb71efb9","enunciado":"Not\u00edcias de jornal e outros materiais podem servir de fontes\r\npara a constitui\u00e7\u00e3o de cenas, com o objetivo, entre outros, de\r\nse ampliarem as perspectivas sobre determinado\r\nacontecimento.","resposta":3334852,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Gerd Bornheim (1992), o panorama do teatro de hoje \u00e9, inegavelmente, de uma riqueza imensa, de uma pluralidade de experi\u00eancias jamais vista em nenhuma fase da historia da arte c\u00eanica. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":360639,"enunciado":"Segundo Gerd Bornheim (1992), o panorama do teatro\r\nde hoje \u00e9, inegavelmente, de uma riqueza imensa, de uma\r\npluralidade de experi\u00eancias jamais vista em nenhuma fase da\r\nhistoria da arte c\u00eanica. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/952619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ritmo desse trecho musical \u00e9 anacr\u00fastico.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952633,"hashId":"ca2bb286d06bf926f83aec6deabb419c","enunciado":"O ritmo desse trecho musical \u00e9 anacr\u00fastico.","resposta":3334880,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.","id":360642,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/13.gif\"><\/p><p>A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/952633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tonalidade desse trecho musical \u00e9 Mi maior.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952634,"hashId":"1303ab77687f4ea8c8e3c37518bea9d8","enunciado":"A tonalidade desse trecho musical \u00e9 Mi maior.","resposta":3334882,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.","id":360642,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/13.gif\"><\/p><p>A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/952634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Francisco Mignone, Osvaldo Lacerda e Camargo Guarnieri s\u00e3o exemplos de compositores brasileiros do s\u00e9culo XX, cuja obra apresenta pouca ou nenhuma influ\u00eancia da tend\u00eancia nacionalista a que o texto acima se refere.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952642,"hashId":"54756fe35b0cde2db8865d0ddc22b2bf","enunciado":"Francisco Mignone, Osvaldo Lacerda e Camargo Guarnieri\r\ns\u00e3o exemplos de compositores brasileiros do s\u00e9culo XX,\r\ncuja obra apresenta pouca ou nenhuma influ\u00eancia da\r\ntend\u00eancia nacionalista a que o texto acima se refere.","resposta":3334899,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como motivador inicial, julgue os itens seguintes.","id":360644,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/14.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como motivador inicial, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/952642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora considerado um dos maiores nacionalistas brasileiros, Heitor Villa-Lobos, ao contr\u00e1rio de M\u00e1rio de Andrade, n\u00e3o se ocupou do registro da cultura regional encontrada fora dos limites dos grandes centros da regi\u00e3o Sudeste.","provas":[{"id":29600,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":952644,"hashId":"c5d45d70c20b23357bf4e28bbe41df37","enunciado":"Embora considerado um dos maiores nacionalistas\r\nbrasileiros, Heitor Villa-Lobos, ao contr\u00e1rio de M\u00e1rio de\r\nAndrade, n\u00e3o se ocupou do registro da cultura regional\r\nencontrada fora dos limites dos grandes centros da regi\u00e3o\r\nSudeste.","resposta":3334903,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como motivador inicial, julgue os itens seguintes.","id":360644,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29600\/14.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como motivador inicial, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/952644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mandela plans to be the president of South Africa once again.","provas":[{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":952647,"hashId":"da5cfd098881ce64645c018464325e7b","enunciado":"Mandela plans to be the president of South Africa once\r\nagain.","resposta":3334909,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text above, judge the following items.","id":360645,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29601\/15.gif\"><\/p><p>Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/952647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The verb \u201cwas born\u201d (l.1) is in the past perfect tense.","provas":[{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":952649,"hashId":"fa09a19d3edf55b2ad0a149ae86f7e53","enunciado":"The verb \u201cwas born\u201d (l.1) is in the past perfect tense.","resposta":3334913,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Regarding the verb forms and verb tenses used in the preceding text, judge the items below.","id":360646,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29601\/15.gif\"><\/p><p>Regarding the verb forms and verb tenses used in the preceding\r\ntext, judge the items below.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/952649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In this sentence, it is grammatically correct to replace the infinitive form \u201cto work\u201d with the gerund form \u201cworking\u201d.","provas":[{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":952662,"hashId":"78289b66a02797980824aa419b2f5836","enunciado":"In this sentence, it is grammatically correct to replace the\r\ninfinitive form \u201cto work\u201d with the gerund form \u201cworking\u201d.","resposta":3334939,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Consider the following sentence: \u201cIf I had some more time, I would do many other things like visiting you more often. Actually, I have been so busy that I have had to work on the weekends, too.\u201d With respect to the sentence above, judge the items that follow.","id":360649,"enunciado":"<p>Consider the following sentence: \u201cIf I had some more time, I\r\nwould do many other things like visiting you more often.\r\nActually, I have been so busy that I have had to work on the\r\nweekends, too.\u201d<\/p><p>\r\nWith respect to the sentence above, judge the items that follow.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/952662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the clause \u201cthey\u2019re shaping it\u201d (l.27), the verb is in the present continuous tense and the verb to be is the auxiliary verb.","provas":[{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":952668,"hashId":"3b7a4d58c7f05dc756d095eb3425e405","enunciado":"In the clause \u201cthey\u2019re shaping it\u201d (l.27), the verb is in the\r\npresent continuous tense and the verb to be is the auxiliary\r\nverb.","resposta":3334950,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In relation to grammar aspects, judge the following items.","id":360651,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29601\/16.gif\"><\/p><p>In relation to grammar aspects, judge the following items.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/952668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"To be through with something means the same as to have finished an activity or task.","provas":[{"id":29601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":952673,"hashId":"771087e18e36ea90256dec23e72a0ef3","enunciado":"To be through with something means the same as to have\r\nfinished an activity or task.","resposta":3334960,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3334960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3334961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Regarding the use of phrasal verbs, judge the items below.","id":360653,"enunciado":"Regarding the use of phrasal verbs, judge the items below.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/952673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}