{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1911,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente, 13 anos, relata febre de 38 \u00b0C e dificuldade \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o h\u00e1 3 dias. Nega perda de peso. Ao exame f\u00edsico, apresenta adenomegalia ovoide em regi\u00e3o cervical esquerda 1,5 cm, consist\u00eancia fibroel\u00e1stica, de contorno regular, m\u00f3vel, sem ader\u00eancia, dolorosa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com eritema local. Aus\u00eancia de conflu\u00eancia de linfonodos. Demais cadeias linfonodais sem altera\u00e7\u00f5es. Cavidade oral com eros\u00e3o de esmalte de dentes pr\u00e9-molar e molar inferiores esquerdos. De acordo com a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica desta adenomegalia, a conduta mais adequada \u00e9: ","provas":[{"id":80259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:27:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2405384,"hashId":"8267ec6793e953b98fa924f6486a93de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente, 13 anos, relata febre de 38 \u00b0C e dificuldade \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o h\u00e1 3 dias. Nega perda de peso. Ao exame f\u00edsico, apresenta adenomegalia ovoide em regi\u00e3o cervical esquerda 1,5 cm, consist\u00eancia fibroel\u00e1stica, de contorno regular, m\u00f3vel, sem ader\u00eancia, dolorosa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o com eritema local. Aus\u00eancia de conflu\u00eancia de linfonodos. Demais cadeias linfonodais sem altera\u00e7\u00f5es. Cavidade oral com eros\u00e3o de esmalte de dentes pr\u00e9-molar e molar inferiores esquerdos. De acordo com a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica desta adenomegalia, a conduta mais adequada \u00e9: <\/p>","resposta":9523514,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar bi\u00f3psia do linfonodo.","id":9523513,"corpo":"<p>realizar bi\u00f3psia do linfonodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar antibioticoterapia.","id":9523514,"corpo":"<p>iniciar antibioticoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar radiografia de t\u00f3rax.","id":9523515,"corpo":"<p>solicitar radiografia de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletar hemograma, desidrogenase l\u00e1tica, \u00e1cido \u00farico.","id":9523516,"corpo":"<p>coletar hemograma, desidrogenase l\u00e1tica, \u00e1cido \u00farico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar ao oncologista pedi\u00e1trico.","id":9523517,"corpo":"<p>encaminhar ao oncologista pedi\u00e1trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente, 30 dias, \u00e9 trazido \u00e0 consulta de puericultura. Nasceu de parto vaginal, idade gestacional de 34 semanas, peso ao nascer 1.900 gramas, em aleitamento materno exclusivo. Sem queixas e ganho de peso adequado. Considerando esse caso cl\u00ednico, segundo orienta\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pediatria, deve-se iniciar a profilaxia de anemia ferropriva:","provas":[{"id":80259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2405379,"hashId":"fe6b3898ae6042204685e8e743fd0348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente, 30 dias, \u00e9 trazido \u00e0 consulta de puericultura. Nasceu de parto vaginal, idade gestacional de 34 semanas, peso ao nascer 1.900 gramas, em aleitamento materno exclusivo. Sem queixas e ganho de peso adequado. Considerando esse caso cl\u00ednico, segundo orienta\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pediatria, deve-se iniciar a profilaxia de anemia ferropriva:<\/p>","resposta":9523489,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hoje, com 2 mg ferro elementar\/kg\/dia.","id":9523489,"corpo":"<p>hoje, com 2 mg ferro elementar\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hoje, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia.","id":9523490,"corpo":"<p>hoje, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 5 meses, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia.","id":9523491,"corpo":"<p>em 5 meses, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em 5 meses, com 2 mg ferro elementar\/kg\/dia. ","id":9523492,"corpo":"<p>em 5 meses, com 2 mg ferro elementar\/kg\/dia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em 2 meses, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia. ","id":9523493,"corpo":"<p>em 2 meses, com 1 mg ferro elementar\/kg\/dia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a morte, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O m\u00e9dico deve fornecer declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito em caso de amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica de membros, quando for de seu paciente e contatou a rela\u00e7\u00e3o entre o membro e o paciente. ( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode se recusar a preencher declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito de paciente por n\u00e3o ter \u201cacompanhado\u201d a doen\u00e7a, nesse caso deve preencher e marcar como \u201csubstituto\u201d. ( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode fornecer declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito de seu paciente que morreu no fim de semana, se for abordado na segunda-feira pela fam\u00edlia, sem ter observado o cad\u00e1ver. ( ) A causa b\u00e1sica de morte ap\u00f3s interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas \u00e9 a doen\u00e7a que indicou o procedimento, a qual deve ser registrada na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":80650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2417520,"hashId":"8dab7f282a83b8286041cf42d12a600c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a morte, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9dico deve fornecer declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito em caso de amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica de membros, quando for de seu paciente e contatou a rela\u00e7\u00e3o entre o membro e o paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode se recusar a preencher declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito de paciente por n\u00e3o ter \u201cacompanhado\u201d a doen\u00e7a, nesse caso deve preencher e marcar como \u201csubstituto\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode fornecer declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito de seu paciente que morreu no fim de semana, se for abordado na segunda-feira pela fam\u00edlia, sem ter observado o cad\u00e1ver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A causa b\u00e1sica de morte ap\u00f3s interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas \u00e9 a doen\u00e7a que indicou o procedimento, a qual deve ser registrada na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9580111,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":9580110,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":9580111,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":9580112,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":9580113,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9580114,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.R.S., sexo feminino, 88 anos, relata hist\u00f3rico de obesidade leve, diabetes mellitus, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dislipidemia, catarata, dem\u00eancia leve e tr\u00eas quedas em 2019. Ela vem \u00e0 consulta pela primeira vez na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) acompanhada de seu esposo de 83 anos. Ela refere que \u201cse cuida muito bem\u201d e que \u201csempre ia muito em m\u00e9dicos do seu antigo plano de sa\u00fade\u201d, mas que, agora, sua fam\u00edlia perdeu esse plano e, por isso, necessitou dos cuidados ofertados na UBS mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia deles. Ela tira da bolsa pacotes contendo resultados de exames e diversas receitas m\u00e9dicas que somavam 22 medicamentos. O m\u00e9dico n\u00e3o encontra nenhum relat\u00f3rio-s\u00edntese do estado geral de sa\u00fade de M.R.S.Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o cuidado de sa\u00fade provido a M.R.S at\u00e9 o momento e sobre o que precisa ser desenvolvido pelo m\u00e9dico da UBS.( ) A abordagem familiar e a sobrecarga de cuidadores precisam ser realizadas.( ) Os profissionais do plano de sa\u00fade realizavam a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado com excel\u00eancia.( ) A revis\u00e3o medicamentosa \u00e9 fundamental visando a desprescri\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.( ) A polifarm\u00e1cia se justifica pela alta multimorbidade e a idade avancada da paciente.( ) Os profissionais do plano de sa\u00fade zelavam adequadamente pela seguran\u00e7a da paciente.( ) As metas de controle da diabetes mellitus, da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e da dislipidemia devem ser atingidas com rigor e prioritariamente.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":74106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350718,"hashId":"d18c979d3d086ef49b2dbf6d0273f6e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M.R.S., sexo feminino, 88 anos, relata hist\u00f3rico de obesidade leve, diabetes <em>mellitus<\/em>, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dislipidemia, catarata, dem\u00eancia leve e tr\u00eas quedas em 2019. Ela vem \u00e0 consulta pela primeira vez na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) acompanhada de seu esposo de 83 anos. Ela refere que \u201cse cuida muito bem\u201d e que \u201csempre ia muito em m\u00e9dicos do seu antigo plano de sa\u00fade\u201d, mas que, agora, sua fam\u00edlia perdeu esse plano e, por isso, necessitou dos cuidados ofertados na UBS mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia deles. Ela tira da bolsa pacotes contendo resultados de exames e diversas receitas m\u00e9dicas que somavam 22 medicamentos. O m\u00e9dico n\u00e3o encontra nenhum relat\u00f3rio-s\u00edntese do estado geral de sa\u00fade de M.R.S.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o cuidado de sa\u00fade provido a M.R.S at\u00e9 o momento e sobre o que precisa ser desenvolvido pelo m\u00e9dico da UBS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A abordagem familiar e a sobrecarga de cuidadores precisam ser realizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os profissionais do plano de sa\u00fade realizavam a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado com excel\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A revis\u00e3o medicamentosa \u00e9 fundamental visando a desprescri\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A polifarm\u00e1cia se justifica pela alta multimorbidade e a idade avancada da paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os profissionais do plano de sa\u00fade zelavam adequadamente pela seguran\u00e7a da paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As metas de controle da diabetes <em>mellitus<\/em>, da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e da dislipidemia devem ser atingidas com rigor e prioritariamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9296100,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F, F.","id":9296100,"corpo":"<p>V, F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F, V.","id":9296101,"corpo":"<p>F, F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V, F.","id":9296102,"corpo":"<p>V, V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, V.","id":9296103,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2350718","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos que, essencialmente, podem ser feitos pelo m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade no ambito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) brasileira.O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade conhece _________________ dos procedimentos cir\u00fargicos ambulatoriais, al\u00e9m de realizar _________________, _________________ e _________________. Realiza procedimentos de urg\u00eancia, como _________________, ______________, _________________ e _________________. Realiza _________________ e _________________.A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":74106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350713,"hashId":"e9cf6f8c22429b0b0162cb61e0a40d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos que, essencialmente, podem ser feitos pelo m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade no ambito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade conhece _________________ dos procedimentos cir\u00fargicos ambulatoriais, al\u00e9m de realizar _________________, _________________ e _________________. Realiza procedimentos de urg\u00eancia, como _________________, ______________, _________________ e _________________. Realiza _________________ e _________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":9296078,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as contraindica\u00e7\u00f5es \/ drenagem de abscesso \/ sutura \/ cantoplastia \/ sutura \/ curativos \/ compress\u00f5es \/ imobiliza\u00e7\u00f5es \/ coleta de Papanicolau \/ inser\u00e7\u00e3o de DIU.","id":9296078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as contraindica\u00e7\u00f5es \/ drenagem de abscesso \/ sutura \/ cantoplastia \/ sutura \/ curativos \/ compress\u00f5es \/ imobiliza\u00e7\u00f5es \/ coleta de Papanicolau \/ inser\u00e7\u00e3o de DIU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as indica\u00e7\u00f5es \/ assist\u00eancia ao parto no domic\u00edlio \/ fora do hospital \/ hospitalar \/ traqueostomia \/ drenagem pleural \/ hemostasia \/ ressuscita\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria \/ pun\u00e7\u00e3o lombar \/ liqu\u00f3rica.","id":9296079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as indica\u00e7\u00f5es \/ assist\u00eancia ao parto no domic\u00edlio \/ fora do hospital \/ hospitalar \/ traqueostomia \/ drenagem pleural \/ hemostasia \/ ressuscita\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria \/ pun\u00e7\u00e3o lombar \/ liqu\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os custos \/ bi\u00f3psia por shave \/ excisional \/ crioterapia \/ retirada de les\u00f5es suspeitas com margem \/ drenagem de abcesso \/ eletrocauteriza\u00e7\u00e3o \/ infiltra\u00e7\u00e3o articular \/ tamponamento nasal posterior \/ drenagem articular.","id":9296080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os custos \/ bi\u00f3psia por <em>shave <\/em>\/ excisional \/ crioterapia \/ retirada de les\u00f5es suspeitas com margem \/ drenagem de abcesso \/ eletrocauteriza\u00e7\u00e3o \/ infiltra\u00e7\u00e3o articular \/ tamponamento nasal posterior \/ drenagem articular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diferentes t\u00e9cnicas \/ remo\u00e7\u00e3o de cerume \/ retirada de corpo estranho \/ tamponamento nasal anterior \/ manipula\u00e7\u00e3o de coluna \/ acupuntura \/ infiltra\u00e7\u00e3o articular \/ periarticular \/ parto normal \/ parto cesariano.","id":9296081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferentes t\u00e9cnicas \/ remo\u00e7\u00e3o de cerume \/ retirada de corpo estranho \/ tamponamento nasal anterior \/ manipula\u00e7\u00e3o de coluna \/ acupuntura \/ infiltra\u00e7\u00e3o articular \/ periarticular \/ parto normal \/ parto cesariano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2350713","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exerc\u00edcio profissional do fisioterapeuta, assinale alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81877,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2412591,"hashId":"2f832fd83e0017802124dd9053a83c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o exerc\u00edcio profissional do fisioterapeuta, assinale alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9558070,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeitar o natural pudor e a intimidade do cliente n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":9558067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar o natural pudor e a intimidade do cliente n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respeitar o direito do cliente de decidir sobre sua pessoa e seu bem-estar \u00e9 opcional.","id":9558068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar o direito do cliente de decidir sobre sua pessoa e seu bem-estar \u00e9 opcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receber comiss\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o, beneficio ou vantagem que n\u00e3o corresponde a servi\u00e7o efetivamente prestado n\u00e3o \u00e9 proibido.","id":9558069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber comiss\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o, beneficio ou vantagem que n\u00e3o corresponde a servi\u00e7o efetivamente prestado n\u00e3o \u00e9 proibido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar todos os conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos a seu alcance \u00e9 seu dever para prevenir ou minorizar o sofrimento do ser humano e evitar o seu exterm\u00ednio.","id":9558070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar todos os conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos a seu alcance \u00e9 seu dever para prevenir ou minorizar o sofrimento do ser humano e evitar o seu exterm\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.I.S, sexo feminino, 7 anos, vem \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade acompanhada por seu pai, que relata surgimento, h\u00e1 uma semana, de duas les\u00f5es em bra\u00e7o direito, arredondadas, com bordas avermelhadas, pruriginosas e descamativas. A crian\u00e7a relata piora da coceira e do tamanho das les\u00f5es. L.I.S diz que seu c\u00e3o e seu gato de estima\u00e7\u00e3o s\u00e3o seus melhores amigos. Ela frequenta aulas de nata\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes por semana, quando, ocasionalmente, compartilha toalhas e roupas de banho com suas colegas. Nunca apresentou essas e outras les\u00f5es de pele ou doen\u00e7as sist\u00eamicas ou usou medicamentos nem h\u00e1 casos semelhantes na fam\u00edlia.Nesse caso, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":74106,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:28:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350698,"hashId":"684e28727322a02d6884d7618f3bcc94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L.I.S, sexo feminino, 7 anos, vem \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade acompanhada por seu pai, que relata surgimento, h\u00e1 uma semana, de duas les\u00f5es em bra\u00e7o direito, arredondadas, com bordas avermelhadas, pruriginosas e descamativas. A crian\u00e7a relata piora da coceira e do tamanho das les\u00f5es. L.I.S diz que seu c\u00e3o e seu gato de estima\u00e7\u00e3o s\u00e3o seus melhores amigos. Ela frequenta aulas de nata\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes por semana, quando, ocasionalmente, compartilha toalhas e roupas de banho com suas colegas. Nunca apresentou essas e outras les\u00f5es de pele ou doen\u00e7as sist\u00eamicas ou usou medicamentos nem h\u00e1 casos semelhantes na fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9296013,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitiligo.","id":9296011,"corpo":"<p>Vitiligo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ptir\u00edase r\u00f3sea.","id":9296012,"corpo":"<p>Ptir\u00edase r\u00f3sea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tinea corporis.","id":9296013,"corpo":"<p><em>Tinea corporis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dermatite de contato.","id":9296014,"corpo":"<p>Dermatite de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Libras possui estrutura gramatical pr\u00f3pria, portanto, \u00e9 uma l\u00edngua. \u00c9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o do Brasil e tem por origem, como base, a L\u00edngua de Sinais:","provas":[{"id":82493,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:29:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2418913,"hashId":"c1dd785b41d5d877acf6ba3758985263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Libras possui estrutura gramatical pr\u00f3pria, portanto, \u00e9 uma l\u00edngua. \u00c9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o do Brasil e tem por origem, como base, a L\u00edngua de Sinais:<\/p>","resposta":9585757,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"francesa ","id":9585757,"corpo":"<p>francesa <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inglesa ","id":9585758,"corpo":"<p>inglesa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"americana ","id":9585759,"corpo":"<p>americana <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"romana ","id":9585760,"corpo":"<p>romana <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para facilitar o desenvolvimento da fala, a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolver c\u00f3digos manuais que obede\u00e7am \u00e0 estrutura gramatical da l\u00edngua oral, para que sejam utilizados simultaneamente como recurso para o processo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. O nome dado ao ato de \u201coralizar\u201d e fazer sinais ao mesmo tempo \u00e9: ","provas":[{"id":82493,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:29:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2418945,"hashId":"7055006ec39a288976b1820a06da928f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar o desenvolvimento da fala, a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolver c\u00f3digos manuais que obede\u00e7am \u00e0 estrutura gramatical da l\u00edngua oral, para que sejam utilizados simultaneamente como recurso para o processo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. O nome dado ao ato de \u201coralizar\u201d e fazer sinais ao mesmo tempo \u00e9: <\/p>","resposta":9585893,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"libras oralizada ","id":9585890,"corpo":"<p>libras oralizada <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bilinguismo ","id":9585891,"corpo":"<p>bilinguismo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oralismo sinalizado ","id":9585892,"corpo":"<p>oralismo sinalizado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bimodalismo ","id":9585893,"corpo":"<p>bimodalismo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, classifique o laudo dessa gasometria e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80557,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-fisioterapeuta-area-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Fisioterapeuta - \u00c1rea:  Intensivista Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2407326,"hashId":"71712edd547f670728655e10699ba30f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, classifique o laudo dessa gasometria e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9532628,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria com hipoxemia","id":9532627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria com hipoxemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose mista com hipoxemia","id":9532628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose mista com hipoxemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica com hiperoxemia","id":9532629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose metab\u00f3lica com hiperoxemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria aguda com hipoxemia","id":9532630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose respirat\u00f3ria aguda com hipoxemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o caso abaixo para responder as quest\u00f5es 38 e 39. Paciente J.S.F, sexo masculino, 41 anos de idade, fumante \u00e0 20 anos, 1 ma\u00e7o\/dia, com hist\u00f3rico de crises de asma, uso de broncodilatador de resgate di\u00e1rio, sem controle de sintomatologia e acompanhamento m\u00e9dico. Chega ao PSI acompanhado pela esposa, com queixa de dispneia intensa, aperto no peito e tosse produtiva. Sinais Vitais: FC: 130bpm \/ FR: 31irpm\/ SpO2: 90%. AP: Murm\u00fario Vesicular \u2193 globalmente, com sibilos expirat\u00f3rios e estertores subcreptantes difusos. Apresentando sinais de desconforto respirat\u00f3rio com uso de musculatura acess\u00f3ria. Solicitados exames laboratoriais e gasometria com os seguintes valores: pH: 7,32 \/ PaCO2: 52 \/ HCO3: 19,5 \/ B.E.: - 4,1 \/ PaO2: 55 \/ SatO2: 89%. ","id":533172,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize o caso abaixo para responder as quest\u00f5es 38 e 39. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente J.S.F, sexo masculino, 41 anos de idade, fumante \u00e0 20 anos, 1 ma\u00e7o\/dia, com hist\u00f3rico de crises de asma, uso de broncodilatador de resgate di\u00e1rio, sem controle de sintomatologia e acompanhamento m\u00e9dico. Chega ao PSI acompanhado pela esposa, com queixa de dispneia intensa, aperto no peito e tosse produtiva. Sinais Vitais: FC: 130bpm \/ FR: 31irpm\/ SpO2: 90%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AP: Murm\u00fario Vesicular \u2193 globalmente, com sibilos expirat\u00f3rios e estertores subcreptantes difusos. Apresentando sinais de desconforto respirat\u00f3rio com uso de musculatura acess\u00f3ria. Solicitados exames laboratoriais e gasometria com os seguintes valores: pH: 7,32 \/ PaCO2: 52 \/ HCO3: 19,5 \/ B.E.: - 4,1 \/ PaO2: 55 \/ SatO2: 89%. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 e 39","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Treinamento Muscular Respirat\u00f3rio (TMR) vem tornando-se cada vez mais importante na reabilita\u00e7\u00e3o de pacientes pneumopatas, cardiopatas e at\u00e9 nos pacientes criticamente enfermos na UTI, promovendo redu\u00e7\u00e3o do tempo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e tempo de interna\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa incorreta sobre o TMR. ","provas":[{"id":80557,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-fisioterapeuta-area-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Fisioterapeuta - \u00c1rea:  Intensivista Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2407291,"hashId":"9eb1ddfcda977a3cca42059db6c24437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Treinamento Muscular Respirat\u00f3rio (TMR) vem tornando-se cada vez mais importante na reabilita\u00e7\u00e3o de pacientes pneumopatas, cardiopatas e at\u00e9 nos pacientes criticamente enfermos na UTI, promovendo redu\u00e7\u00e3o do tempo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e tempo de interna\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre o TMR. <\/p>","resposta":9532461,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os aparelhos de carga como o Threshold\u00ae necessitam de uma press\u00e3o predeterminada para iniciar o treinamento inspirat\u00f3rio","id":9532458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos de carga como o Threshold\u00ae necessitam de uma press\u00e3o predeterminada para iniciar o treinamento inspirat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 por meio da manovacuometria \u00e0 beira leito que se pode determinar a press\u00e3o muscular negativa e a press\u00e3o muscular positiva","id":9532459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por meio da manovacuometria \u00e0 beira leito que se pode determinar a press\u00e3o muscular negativa e a press\u00e3o muscular positiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os principais objetivos do TMR \u00e9 melhorar a for\u00e7a, a resist\u00eancia \u00e0 fadiga (endurance) e a coordena\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios","id":9532460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais objetivos do TMR \u00e9 melhorar a for\u00e7a, a resist\u00eancia \u00e0 fadiga (endurance) e a coordena\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o dos valores de sensibilidade no ventilador mec\u00e2nico tem rela\u00e7\u00e3o direta no tratamento da fraqueza e \u00e9 um recurso que pode ser substitu\u00eddo pelo TRM com uso de dispositivos","id":9532461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o dos valores de sensibilidade no ventilador mec\u00e2nico tem rela\u00e7\u00e3o direta no tratamento da fraqueza e \u00e9 um recurso que pode ser substitu\u00eddo pelo TRM com uso de dispositivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente com disfun\u00e7\u00e3o pulmonar unilateral, qual seria a melhor posi\u00e7\u00e3o para prevenir a hipoxemia e melhorar a oxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea?","provas":[{"id":81877,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:32:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2412599,"hashId":"0d7b4053b2ca748c90e8064ceb1f36a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente com disfun\u00e7\u00e3o pulmonar unilateral, qual seria a melhor posi\u00e7\u00e3o para prevenir a hipoxemia e melhorar a oxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea?<\/p>","resposta":9558102,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o lateral com o lado afetado para baixo.","id":9558101,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o lateral com o lado afetado para baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o lateral com o lado afetado para cima.","id":9558102,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o lateral com o lado afetado para cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o prona.","id":9558103,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o prona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o supina.","id":9558104,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o supina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Geral","id":20492,"slug":"odontologo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs) s\u00e3o pontos de Aten\u00e7\u00e3o Especializada Ambulatorial que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Sobre os CEOs, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A equipe de sa\u00fade bucal dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas \u00e9 composta por cirurgi\u00f5es-dentistas que det\u00eam compet\u00eancia t\u00e9cnica e forma\u00e7\u00e3o de especialista na \u00e1rea a qual atuam. ( ) No \u00e2mbito dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs), o acolhimento difere das Unidades de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, uma vez que, a maioria dos pacientes atendidos s\u00e3o previamente agendados. ( ) As a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o desenvolvidas nos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas fazem parte do n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e t\u00eam como objetivo impedir a progress\u00e3o e a recorr\u00eancia da doen\u00e7a. ( ) Para serem encaminhados ao Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas, todos os pacientes dever\u00e3o estar com a adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal realizada, inclusive os pacientes com necessidades especiais. ( ) Os casos em que haja necessidade de procedimentos de maior complexidade ou situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possam ser realizadas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por se esgotarem as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o ou por motivos t\u00e9cnicos e\/ou de infraestrutura, dever\u00e3o ser encaminhados para o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":80653,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Geral","id":20492,"slug":"odontologo-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Odont\u00f3logo Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 11:42:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2417556,"hashId":"4080de03260319f394cd7ded67b28d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs) s\u00e3o pontos de Aten\u00e7\u00e3o Especializada Ambulatorial que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Sobre os CEOs, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A equipe de sa\u00fade bucal dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas \u00e9 composta por cirurgi\u00f5es-dentistas que det\u00eam compet\u00eancia t\u00e9cnica e forma\u00e7\u00e3o de especialista na \u00e1rea a qual atuam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No \u00e2mbito dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs), o acolhimento difere das Unidades de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, uma vez que, a maioria dos pacientes atendidos s\u00e3o previamente agendados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o desenvolvidas nos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas fazem parte do n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e t\u00eam como objetivo impedir a progress\u00e3o e a recorr\u00eancia da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para serem encaminhados ao Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas, todos os pacientes dever\u00e3o estar com a adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal realizada, inclusive os pacientes com necessidades especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os casos em que haja necessidade de procedimentos de maior complexidade ou situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o possam ser realizadas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por se esgotarem as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o ou por motivos t\u00e9cnicos e\/ou de infraestrutura, dever\u00e3o ser encaminhados para o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEOs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9580292,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":9580290,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9580291,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9580292,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9580293,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9580294,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Pedro do Turvo","sigla":"","id":4913,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-pedro-do-turvo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2022, ser\u00e1 celebrado o centen\u00e1rio de nascimento de do Escritor Jos\u00e9 Saramago, que entre a suas principais obras escreveu:I. A Hora da Estrela. II. Ensaio Sobre a Cegueira. III. A Caverna. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":79669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Pedro do Turvo","sigla":"","id":4913,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-pedro-do-turvo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-pedro-do-turvo-sp-2022-instituto-unique-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de S\u00e3o Pedro do Turvo - T\u00e9cnico em Saneamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 15:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382328,"hashId":"cad21c02029f3580da47ce9ec12b26a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2022, ser\u00e1 celebrado o centen\u00e1rio de nascimento de do Escritor Jos\u00e9 Saramago, que entre a suas principais obras escreveu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Hora da Estrela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ensaio Sobre a Cegueira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Caverna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9428251,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9428248,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9428249,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9428250,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9428251,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2382328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante oferecer \u00e1gua pot\u00e1vel a partir da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, porque os alimentos dados ao lactente apresentam maior quantidade de prote\u00ednas por grama e maior quantidade de sais, o que causa sobrecarga de solutos para os rins, que deve ser compensada pela maior oferta de \u00e1gua. De acordo com a DRI, dos 7 a 12 meses a quantidade de \u00e1gua recomendada, incluindo leite materno, formula e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, deve ser de:","provas":[{"id":76231,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2301998,"hashId":"e9c802e0f5f466dfc67758a0ff9077ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante oferecer \u00e1gua pot\u00e1vel a partir da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, porque os alimentos dados ao lactente apresentam maior quantidade de prote\u00ednas por grama e maior quantidade de sais, o que causa sobrecarga de solutos para os rins, que deve ser compensada pela maior oferta de \u00e1gua. De acordo com a DRI, dos 7 a 12 meses a quantidade de \u00e1gua recomendada, incluindo leite materno, formula e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, deve ser de:<\/p>","resposta":9077803,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400ml.","id":9077799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500ml.","id":9077800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600ml.","id":9077801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">600ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700ml.","id":9077802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800ml. ","id":9077803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800ml. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/2301998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios em d\u00edvida ativa provoca uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384739,"hashId":"242174b4136ac8d632c7aa837d643f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios em d\u00edvida ativa provoca uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa.<\/p>","resposta":9438069,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438068,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9438069,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":530586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/2384739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa constitui uma parcela do passivo da entidade p\u00fablica.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384740,"hashId":"bc9e7f48e535f0e88dd59b8fb72000d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00edvida ativa constitui uma parcela do passivo da entidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":9438071,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438070,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9438071,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":530586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/2384740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um concurso p\u00fablico, verificou-se que a concorr\u00eancia para determinado cargo estava de 250 candidatos para cada vaga oferecida. Sabendo que o n\u00famero total de candidatos inscritos para esse cargo foi 15.000, a quantidade de vagas foi:","provas":[{"id":71062,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2168522,"hashId":"9f96b3467d27ef1945827712c6f627ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um concurso p\u00fablico, verificou-se que a concorr\u00eancia para determinado cargo estava de 250 candidatos para cada vaga oferecida. Sabendo que o n\u00famero total de candidatos inscritos para esse cargo foi 15.000, a quantidade de vagas foi:<\/p>","resposta":8503117,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":8503117,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600","id":8503118,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300","id":8503119,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":8503120,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":8503121,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2168522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. Assinale a figura de linguagem presente no trecho: \"A VIDA \u00c9 COMO UM NAVIO\".","provas":[{"id":71366,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2176702,"hashId":"4b2178727f1d1c7e4f31fb9a9f5520f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a figura de linguagem presente no trecho: \"<em>A VIDA \u00c9 COMO UM NAVIO\".<\/em><\/p>","resposta":8538009,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8538009,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":8538010,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":8538011,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":8538012,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":8538013,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 AlegriaHavia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados.Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es.Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria.Era um jovem agricultor em busca de trabalho.Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali.O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova.Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta.Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos.Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam.O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido.Os outros trabalhadores lhe perguntavam:- Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos?O jovem olhou bem para os amigos e disse:- Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es.N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer.Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\"Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino...O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele.Um dia Sinhozinho pensou:- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda.Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu.Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda.Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda.O rapaz prontamente aceitou.Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe:- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:- Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que:A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\"","id":507531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069\/90, no que se refere ao Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados aI. manterem registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dez anosII. identificarem o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competenteIII. fornecerem declara\u00e7\u00e3o de nascimento em que constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonatoIV. disponibilizarem, se houver vaga, alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3eMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":80984,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 15:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2420205,"hashId":"45f214ff1c8b3e94b88b519e5f837734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069\/90, no que se refere ao Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. manterem registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de dez anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. identificarem o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. fornecerem declara\u00e7\u00e3o de nascimento em que constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. disponibilizarem, se houver vaga, alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":9591661,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":9591659,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":9591660,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":9591661,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":9591662,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":9591663,"corpo":"<p>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2420205","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como a teoria humanista, a teoria comportamental entende que o indiv\u00edduo \u00e9 determinado por eventos ambientais e pelo autocontrole.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 16:39:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226044,"hashId":"4a928c8d5ba087a5ac11e45a12a24f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a teoria humanista, a teoria comportamental entende que o indiv\u00edduo \u00e9 determinado por eventos ambientais e pelo autocontrole.<\/p>","resposta":8751799,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751798,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751799,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os principais referenciais te\u00f3ricos da psicologia, julgue os itens a seguir.","id":513106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os principais referenciais te\u00f3ricos da psicologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda de acordo com as contribui\u00e7\u00f5es de Erik Erikson, o processo epigen\u00e9tico refere-se ao desenvolvimento do indiv\u00edduo como unidade resultante do processo de intera\u00e7\u00e3o entre meio, cogni\u00e7\u00e3o e afetividade.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:24:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226053,"hashId":"b5176f9521b23def902428d803829185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com as contribui\u00e7\u00f5es de Erik Erikson, o processo epigen\u00e9tico refere-se ao desenvolvimento do indiv\u00edduo como unidade resultante do processo de intera\u00e7\u00e3o entre meio, cogni\u00e7\u00e3o e afetividade.<\/p>","resposta":8751822,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751821,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751822,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos principais referenciais te\u00f3ricos da psicologia.","id":513108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca dos principais referenciais te\u00f3ricos da psicologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descobrimento das am\u00e9ricas teve impactos significativos na agricultura mundial, em que muitas esp\u00e9cies vegetais foram introduzidas no nosso continente e muitas esp\u00e9cies nativas das am\u00e9ricas foram introduzidas em outros continentes. Nesse contexto, fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre o continente origin\u00e1rio e a cultura:I. \u00c1frica II. \u00c1siaIII. Europa IV. Am\u00e9rica ( ) Manga( ) Couve( ) Tomate( ) MelanciaAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":82206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:58:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2418904,"hashId":"5171ba2d5292a254487d465aec4e9a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descobrimento das am\u00e9ricas teve impactos significativos na agricultura mundial, em que muitas esp\u00e9cies vegetais foram introduzidas no nosso continente e muitas esp\u00e9cies nativas das am\u00e9ricas foram introduzidas em outros continentes. Nesse contexto, fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre o continente origin\u00e1rio e a cultura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c1frica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c1sia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Europa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Am\u00e9rica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Couve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tomate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Melancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":9585724,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II; III; IV.","id":9585721,"corpo":"<p>I; II; III; IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV; II; III; I.","id":9585722,"corpo":"<p>IV; II; III; I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; III; II; IV.","id":9585723,"corpo":"<p>I; III; II; IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II; III; IV; I.","id":9585724,"corpo":"<p>II; III; IV; I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ab\u00f3bora h\u00edbrida \u00e9 uma variedade de ab\u00f3bora muito cultivada no Brasil. Avalie as afirmativas abaixo sobre essa hortali\u00e7a:I. N\u00e3o h\u00e1 p\u00f3len presente nas flores masculinas.II. O fruto se forma por partenocarpia.III. \u00c9 obrigat\u00f3ria a poliniza\u00e7\u00e3o por insetos para produzir frutos.IV. As sementes dos seus frutos s\u00e3o vi\u00e1veis.V. A planta \u00e9 macho-est\u00e9ril.\u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":82206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 17:58:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2418906,"hashId":"306a76cde8302b9f82990292aa671ffe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ab\u00f3bora h\u00edbrida \u00e9 uma variedade de ab\u00f3bora muito cultivada no Brasil. Avalie as afirmativas abaixo sobre essa hortali\u00e7a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o h\u00e1 p\u00f3len presente nas flores masculinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fruto se forma por partenocarpia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 obrigat\u00f3ria a poliniza\u00e7\u00e3o por insetos para produzir frutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As sementes dos seus frutos s\u00e3o vi\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A planta \u00e9 macho-est\u00e9ril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":9585729,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":9585729,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9585730,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9585731,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9585732,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inocula\u00e7\u00e3o de sementes com bact\u00e9rias fixadoras de N \u00e9 uma pr\u00e1tica imprescind\u00edvel no cultivo da soja. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados que o produtor deve ter ao fazer a inocula\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:I. Ap\u00f3s a inocula\u00e7\u00e3o, as sementes devem ficar em repouso por 24h antes de serem semeadas.II. A aplica\u00e7\u00e3o de fertilizantes nitrogenados (aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica), acima de 20 kg\/ha, reduz a nodula\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do N.III. A inocula\u00e7\u00e3o deve ser feita \u00e0 sombra.IV. \u00c9 recomend\u00e1vel que na mistura com inoculantes sejam adicionados o Co e o Mo.\u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":82206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 18:08:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2418914,"hashId":"b0ec4102af5d3eb432202321e4a9652f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inocula\u00e7\u00e3o de sementes com bact\u00e9rias fixadoras de N \u00e9 uma pr\u00e1tica imprescind\u00edvel no cultivo da soja. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados que o produtor deve ter ao fazer a inocula\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a inocula\u00e7\u00e3o, as sementes devem ficar em repouso por 24h antes de serem semeadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aplica\u00e7\u00e3o de fertilizantes nitrogenados (aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica), acima de 20 kg\/ha, reduz a nodula\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do N.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A inocula\u00e7\u00e3o deve ser feita \u00e0 sombra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 recomend\u00e1vel que na mistura com inoculantes sejam adicionados o Co e o Mo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":9585763,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9585761,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9585762,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9585763,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9585764,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre 2019 e 2020, Santa Catarina alcan\u00e7ou \u00edndices de excel\u00eancia na preven\u00e7\u00e3o do desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica, em compara\u00e7\u00e3o aos demais estados brasileiros onde esse bioma tamb\u00e9m ocorre.","provas":[{"id":75322,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":75344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 20:54:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2273322,"hashId":"04096038537e566f3df24d4626c97388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2019 e 2020, Santa Catarina alcan\u00e7ou \u00edndices de excel\u00eancia na preven\u00e7\u00e3o do desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica, em compara\u00e7\u00e3o aos demais estados brasileiros onde esse bioma tamb\u00e9m ocorre.<\/p>","resposta":8950087,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950086,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8950087,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a realidade \u00e9tnica, social, hist\u00f3rica, geogr\u00e1fica, cultural, pol\u00edtica e econ\u00f4mica do estado de Santa Catarina, julgue os itens a seguir.","id":518465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a realidade \u00e9tnica, social, hist\u00f3rica, geogr\u00e1fica, cultural, pol\u00edtica e econ\u00f4mica do estado de Santa Catarina, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/2273322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falhamento \u00e9 o deslizamento ou deslocamento de rochas ao longo de uma superf\u00edcie de fratura, j\u00e1 a fratura ao longo da qual os movimentos ocorrem \u00e9 uma falha. (...) For\u00e7as tect\u00f4nicas tensionais puxam em dire\u00e7\u00f5es opostas de um modo que esticam e afinam a parte impactada da crosta. As rochas, por\u00e9m, respondem por falhamento, em vez de se curvarem ou se esticarem plasticamente, quando sujeitas a formas tensionais. For\u00e7as tensionais normalmente usam a crosta para se quebrar em blocos chamados blocos de falhas, que s\u00e3o separados por falhas normais. (PETERSON, 2014. p. 276-277, adaptado).A falha normal est\u00e1 representada corretamente em","provas":[{"id":74130,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 20:59:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2352550,"hashId":"a6dfdfa1797632a77d41a3c621a6e928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falhamento \u00e9 o deslizamento ou deslocamento de rochas ao longo de uma superf\u00edcie de fratura, j\u00e1 a fratura ao longo da qual os movimentos ocorrem \u00e9 uma falha. (...) For\u00e7as tect\u00f4nicas tensionais puxam em dire\u00e7\u00f5es opostas de um modo que esticam e afinam a parte impactada da crosta. As rochas, por\u00e9m, respondem por falhamento, em vez de se curvarem ou se esticarem plasticamente, quando sujeitas a formas tensionais. For\u00e7as tensionais normalmente usam a crosta para se quebrar em blocos chamados blocos de falhas, que s\u00e3o separados por falhas normais. (PETERSON, 2014. p. 276-277, adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A falha normal est\u00e1 representada corretamente em<\/p>","resposta":9304200,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9304200,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74130\/item-questao\/9304200-20220419151921000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9304201,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74130\/item-questao\/9304201-20220419151921000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9304202,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74130\/item-questao\/9304202-20220419151922000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9304203,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74130\/item-questao\/9304203-20220419151922000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sismologia","oab":false,"nome":"Sismologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398342,"slug":"geografia-sismologia"}],"slug":"geografia\/2352550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The excerpt from the second paragraph \u201c\u2018leak into the environment from agriculture\u2019\u201d refers most specifically to","provas":[{"id":76275,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 22:08:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":2301815,"hashId":"6d185d41db472d07ed83d81e8ba14dcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The excerpt from the second paragraph \u201c\u2018leak into the environment from agriculture\u2019\u201d refers most specifically to<\/p>","resposta":9076886,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cforestry\u201d.","id":9076884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cforestry\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCrop production and livestock\u201d.","id":9076885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCrop production and livestock\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cplastic products\u201d.","id":9076886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cplastic products\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cfisheries and aquaculture\u201d.","id":9076887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cfisheries and aquaculture\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdata collated\u201d.","id":9076888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdata collated\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 39 a 43. While plastic refuse littering beaches and oceans draws high-profile attention, the Food and Agriculture Organization\u2019s (FAO) Assessment of agricultural plastics and their sustainability: a call for action suggests that the land we use to grow our food is contaminated with even larger quantities of plastic pollutants. \u201cSoils are one of the main receptors of agricultural plastics and are known to contain larger quantities of microplastics than oceans\u201d, FAO Deputy Director-General Maria Helena Semedo said in the report\u2019s foreword. According to data collated by FAO experts, agricultural value chains each year use 12.5 million tonnes of plastic products while another 37.3 million are used in food packaging. Crop production and livestock accounted for 10.2 million tonnes per year collectively, followed by fisheries and aquaculture with 2.1 million, and forestry with 0.2 million tonnes. Asia was estimated to be the largest user of plastics in agricultural production, accounting for almost half of global usage. Moreover, without viable alternatives, plastic demand in agriculture is only set to increase. As the demand for agricultural plastic continues surge, Ms. Semedo underscored the need to better monitor the quantities that \u201cleak into the environment from agriculture\u201d. Since their widespread introduction in the 1950s, plastics have become ubiquitous. In agriculture, plastic products greatly help productivity, such as in covering soil to reduce weeds; nets to protect and boost plant growth, extend cropping seasons and increase yields; and tree guards, which protect young plants and trees from animals and help provide a growth-enhancing microclimate. However, of the estimated 6.3 billion tonnes of plastics produced before 2015, almost 80 per cent had never been properly disposed of. While the effects of large plastic items on marine fauna have been well documented, the impacts unleashed during their disintegration potentially affect entire ecosystems. (https:\/\/news.un.org, 07.12.2021. Adaptado.)","id":521350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>39<\/strong> a <strong>43<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">While plastic refuse littering beaches and oceans draws high-profile attention, the Food and Agriculture Organization\u2019s (FAO) <em>Assessment of agricultural plastics and their sustainability: a call for action<\/em> suggests that the land we use to grow our food is contaminated with even larger quantities of plastic pollutants. \u201cSoils are one of the main receptors of agricultural plastics and are known to contain larger quantities of microplastics than oceans\u201d, FAO Deputy Director-General Maria Helena Semedo said in the report\u2019s foreword. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">According to data collated by FAO experts, agricultural value chains each year use 12.5 million tonnes of plastic products while another 37.3 million are used in food packaging. Crop production and livestock accounted for 10.2 million tonnes per year collectively, followed by fisheries and aquaculture with 2.1 million, and forestry with 0.2 million tonnes. Asia was estimated to be the largest user of plastics in agricultural production, accounting for almost half of global usage. Moreover, without viable alternatives, plastic demand in agriculture is only set to increase. As the demand for agricultural plastic continues surge, Ms. Semedo underscored the need to better monitor the quantities that \u201cleak into the environment from agriculture\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Since their widespread introduction in the 1950s, plastics have become ubiquitous. In agriculture, plastic products greatly help productivity, such as in covering soil to reduce weeds; nets to protect and boost plant growth, extend cropping seasons and increase yields; and tree guards, which protect young plants and trees from animals and help provide a growth-enhancing microclimate. However, of the estimated 6.3 billion tonnes of plastics produced before 2015, almost 80 per cent had never been properly disposed of. While the effects of large plastic items on marine fauna have been well documented, the impacts unleashed during their disintegration potentially affect entire ecosystems. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/news.un.org, 07.12.2021. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 43","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, it\u2019s correct to infer that:","provas":[{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 22:17:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2285040,"hashId":"c9409071c4b38ffc6eea2fed7e4a8a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, it\u2019s <strong>correct<\/strong> to infer that:<\/p>","resposta":9002743,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mangas encourage young teenagers to play video games.","id":9002739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mangas encourage young teenagers to play video games.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comic strips do not provide useful way to teach academic subjects.","id":9002740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comic strips do not provide useful way to teach academic subjects.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manga strips do not prepare young people to handle TVs easily.","id":9002741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manga strips do not prepare young people to handle TVs easily.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comics don\u2019t get children to think creatively.","id":9002742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comics don\u2019t get children to think creatively.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comics don\u2019t encourage teenagers to play video games.","id":9002743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comics don\u2019t encourage teenagers to play video games.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Comics: Trash or Treasure In Japan, they call them \u2018manga\u2019; in Latin America, \u2018histotietas\u2019; in Italy, \u2018fumetti\u2019; in Brazil, \u2018hist\u00f3ria em quadrinhos\u2019; and in the U.S., \u2018comics\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. Manga account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: Shonen Jump, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many question whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.","id":519613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comics: Trash or Treasure <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, they call them \u2018<em>manga<\/em>\u2019; in Latin America, \u2018<em>histotietas<\/em>\u2019; in Italy, \u2018<em>fumetti<\/em>\u2019; in Brazil, \u2018<em>hist\u00f3ria em quadrinhos<\/em>\u2019; and in the U.S., \u2018<em>comics<\/em>\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. <em>Manga<\/em> account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: <em>Shonen Jump<\/em>, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many <u>question<\/u> whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that presents the correct words to complete the blank spaces in the text.","provas":[{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 22:18:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2285048,"hashId":"85c652ff06c362f32c10f04cc0145269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative that presents the <strong>correct<\/strong> words to complete the blank spaces in the text.<\/p>","resposta":9002774,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for \u2022 on \u2022 for \u2022 a","id":9002772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for \u2022 on \u2022 for \u2022 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"by \u2022 in \u2022 at \u2022 for","id":9002773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">by \u2022 in \u2022 at \u2022 for<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"by \u2022 in \u2022 for \u2022 per","id":9002774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">by \u2022 in \u2022 for \u2022 per<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in \u2022 by \u2022 on \u2022 over","id":9002775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in \u2022 by \u2022 on \u2022 over<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the \u2022 at \u2022 of \u2022 per","id":9002776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the \u2022 at \u2022 of \u2022 per<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Comics: Trash or Treasure In Japan, they call them \u2018manga\u2019; in Latin America, \u2018histotietas\u2019; in Italy, \u2018fumetti\u2019; in Brazil, \u2018hist\u00f3ria em quadrinhos\u2019; and in the U.S., \u2018comics\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. Manga account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: Shonen Jump, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many question whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.","id":519613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comics: Trash or Treasure <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, they call them \u2018<em>manga<\/em>\u2019; in Latin America, \u2018<em>histotietas<\/em>\u2019; in Italy, \u2018<em>fumetti<\/em>\u2019; in Brazil, \u2018<em>hist\u00f3ria em quadrinhos<\/em>\u2019; and in the U.S., \u2018<em>comics<\/em>\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. <em>Manga<\/em> account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: <em>Shonen Jump<\/em>, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many <u>question<\/u> whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403047,"slug":"lingua-inglesa-preposicoes-prepositions"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following sentence:\u201cTeaching of reading skills is an important aspect of language .............................. . The learning of this skill is especially essential for .................................... a second language. This is also so because most of the teachinglearning ........................................ is in the written form, either in the form of books or computer based material. Reading and literacy are thus interdependent.\u201dChoose the alternative which contains the correct words to complete the sentence.","provas":[{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 22:20:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2285150,"hashId":"f9bf9ac52020107c019fc2310d2d5228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following sentence:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTeaching of reading skills is an important aspect of language .............................. . The learning of this skill is especially essential for .................................... a second language. This is also so because most of the teachinglearning ........................................ is in the written form, either in the form of books or computer based material. Reading and literacy are thus interdependent.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative which contains the <strong>correct<\/strong> words to complete the sentence.<\/p>","resposta":9003209,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"speaking \u2022 learning \u2022 book","id":9003207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">speaking \u2022 learning \u2022 book<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"learning \u2022 providing \u2022 activity","id":9003208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">learning \u2022 providing \u2022 activity<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"learning \u2022 acquiring \u2022 material","id":9003209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">learning \u2022 acquiring \u2022 material<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"training \u2022 improving \u2022 test","id":9003210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">training \u2022 improving \u2022 test<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acquiring \u2022 learning \u2022 material","id":9003211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acquiring \u2022 learning \u2022 material<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Comics: Trash or Treasure In Japan, they call them \u2018manga\u2019; in Latin America, \u2018histotietas\u2019; in Italy, \u2018fumetti\u2019; in Brazil, \u2018hist\u00f3ria em quadrinhos\u2019; and in the U.S., \u2018comics\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. Manga account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: Shonen Jump, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many question whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.","id":519613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comics: Trash or Treasure <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, they call them \u2018<em>manga<\/em>\u2019; in Latin America, \u2018<em>histotietas<\/em>\u2019; in Italy, \u2018<em>fumetti<\/em>\u2019; in Brazil, \u2018<em>hist\u00f3ria em quadrinhos<\/em>\u2019; and in the U.S., \u2018<em>comics<\/em>\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. <em>Manga<\/em> account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: <em>Shonen Jump<\/em>, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many <u>question<\/u> whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \u201cEven today, many question whether young people should read them at all\u201d, can be correctly classified as a(n):","provas":[{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 22:18:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2285051,"hashId":"57c975b6a5f6a1dd284b267d6a410559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The underlined word in \u201cEven today, many <u>question<\/u> whether young people should read them at all\u201d, can be <strong>correctly<\/strong> classified as a(n):<\/p>","resposta":9002788,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrogative pronoun","id":9002785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrogative pronoun<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"noun","id":9002786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">noun<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adverb","id":9002787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adverb<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verb","id":9002788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verb<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relative pronoun","id":9002789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relative pronoun<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Comics: Trash or Treasure In Japan, they call them \u2018manga\u2019; in Latin America, \u2018histotietas\u2019; in Italy, \u2018fumetti\u2019; in Brazil, \u2018hist\u00f3ria em quadrinhos\u2019; and in the U.S., \u2018comics\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. Manga account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: Shonen Jump, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many question whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.","id":519613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comics: Trash or Treasure <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, they call them \u2018<em>manga<\/em>\u2019; in Latin America, \u2018<em>histotietas<\/em>\u2019; in Italy, \u2018<em>fumetti<\/em>\u2019; in Brazil, \u2018<em>hist\u00f3ria em quadrinhos<\/em>\u2019; and in the U.S., \u2018<em>comics<\/em>\u2019. But no matter what you call them, comics are a favorite source of reading pleasure in many parts of the world.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In case you are wondering how popular comics are, the best-selling comic title in the U.S. sells about 5 million copies a year. All of Mexico\u2019s comic titles together sell over 7,5 million copies a week. But Japan is ............... far the leading publisher of comics .............. the world. <em>Manga<\/em> account ................. nearly fifty percent of all the books and magazines published in Japan each year. And few magazines of any kind in the world can match this number: <em>Shonen Jump<\/em>, the leading comic title, has a circulation of 6.5 million copies ................... week!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ever since comics first appeared, there have been people who have criticized them. In the 1940s and 50s, many people believed that comics were immoral and that they caused bad behavior among young people. Even today, many <u>question<\/u> whether young people should read them at all. They argue that reading comics encourages bad reading habits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But some educators see comics as a way to get teenagers to choose reading instead of television and video games. And because of the art, a number of educators have argued that comics are a great way to get children to think creatively. More recent research has suggested that the combination of visuals and text in comics may be one reason young people handle computers and related software so easily.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Japan, the Education Ministry calls comics \u2018a part of Japan\u2019s national culture, recognized and highly regarded abroad\u2019. Comics are increasingly being used for educational purposes, and many publishers there see them as a useful way of teaching history and other subjects.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No matter how you view them, comics remain a guilty pleasure for millions worldwide.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThen, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon\u201d..Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a frase acima em sua forma de voz passiva:","provas":[{"id":70235,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 00:06:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2145635,"hashId":"d124752556aece3944d25ce6f9daa353","enunciado":"<p><em>\u201cThen, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon\u201d<\/em><\/p><p><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/em><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a frase acima em sua forma de voz passiva:<\/p>","resposta":8402357,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"While the old man was being cleared by the lines and the prepared by the harpoon, then. ","id":8402354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">While the old man was being cleared by the lines and the prepared by the harpoon, then. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The old man, then, while the lines was clearing and the harpoon was preparing. ","id":8402355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The old man, then, while the lines was clearing and the harpoon was preparing. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Then, while the lines was clearing and the harpoon was preparing the old man.","id":8402356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Then, while the lines was clearing and the harpoon was preparing the old man.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Then, while the lines was being cleared and the harpoon was being prepared by the old man.","id":8402357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Then, while the lines was being cleared and the harpoon was being prepared by the old man.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The lines was clearing and the harpoon was preparing by the old man, while, then. ","id":8402358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The lines was clearing and the harpoon was preparing by the old man, while, then. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 36 a 40...\u201cHe remembered the time he had hooked one of a pair of marlin. The male fish always let the female fish feed first and the hooked fish, the female, made a wild, panic-stricken, despairing fight that soon exhausted her, and all the time the male had stayed with her, crossing the line and circling with her on the surface.He had stayed so close that the old man was afraid he would cut the line with his tail which was sharp as a scythe and almost of that size and shape. When the old man had gaffed her and clubbed her, holding the rapier bill with its sandpaper edge and clubbing her across the top of her head until her colour turned to a colour almost like the backing of mirrors, and then, with the boy\u2019s aid, hoisted her aboard, the male fish had stayed by the side of the boat.Then, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon, the male fish jumped high into the air beside the boat to see where the female was and then went down deep, his lavender wings, that were his pectoral fins, spread wide and all his wide lavender stripes showing. He was beautiful, the old man remembered, and he had stayed.\u201dHEMINGWAY, Ernest. The Old Man and the Sea. Eua: Hueber Verlag, 1952. 108 p.","id":504217,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 36 a 40.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cHe remembered the time he had hooked one of a pair of marlin. The male fish always let the female fish feed first and the hooked fish, the female, made a wild, panic-stricken, despairing fight that soon exhausted her, and all the time the male had stayed with her, crossing the line and circling with her on the surface.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>He had stayed so close that the old man was afraid he would cut the line with his tail which was sharp as a scythe and almost of that size and shape. When the old man had gaffed her and clubbed her, holding the rapier bill with its sandpaper edge and clubbing her across the top of her head until her colour turned to a colour almost like the backing of mirrors, and then, with the boy\u2019s aid, hoisted her aboard, the male fish had stayed by the side of the boat.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Then, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon, the male fish jumped high into the air beside the boat to see where the female was and then went down deep, his lavender wings, that were his pectoral fins, spread wide and all his wide lavender stripes showing. He was beautiful, the old man remembered, and he had stayed.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HEMINGWAY, Ernest. <strong>The Old Man and the Sea<\/strong>. Eua: Hueber Verlag, 1952. 108 p.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva | Passive voice","oab":false,"nome":"Voz passiva | Passive voice","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403076,"slug":"lingua-inglesa-voz-passiva-passive-voice"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cHe remembered the time he had hooked one of a pair of marlin.\u201d Podemos constatar que o autor:","provas":[{"id":70235,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 00:06:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2145632,"hashId":"bba50b78fa7f041c05ce6b02eb650986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<em>He remembered the time he had hooked one of a pair of marlin<\/em>.\u201d Podemos constatar que o autor:<\/p>","resposta":8402340,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Estava narrando um acontecimento em tempo real.","id":8402339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estava narrando um acontecimento em tempo real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estava contando uma lembran\u00e7a. ","id":8402340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estava contando uma lembran\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estava supondo um acontecimento futuro. ","id":8402341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estava supondo um acontecimento futuro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estava prevendo um acontecimento futuro. ","id":8402342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estava prevendo um acontecimento futuro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estava certo de um acontecimento futuro. ","id":8402343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estava certo de um acontecimento futuro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 36 a 40...\u201cHe remembered the time he had hooked one of a pair of marlin. The male fish always let the female fish feed first and the hooked fish, the female, made a wild, panic-stricken, despairing fight that soon exhausted her, and all the time the male had stayed with her, crossing the line and circling with her on the surface.He had stayed so close that the old man was afraid he would cut the line with his tail which was sharp as a scythe and almost of that size and shape. When the old man had gaffed her and clubbed her, holding the rapier bill with its sandpaper edge and clubbing her across the top of her head until her colour turned to a colour almost like the backing of mirrors, and then, with the boy\u2019s aid, hoisted her aboard, the male fish had stayed by the side of the boat.Then, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon, the male fish jumped high into the air beside the boat to see where the female was and then went down deep, his lavender wings, that were his pectoral fins, spread wide and all his wide lavender stripes showing. He was beautiful, the old man remembered, and he had stayed.\u201dHEMINGWAY, Ernest. The Old Man and the Sea. Eua: Hueber Verlag, 1952. 108 p.","id":504217,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 36 a 40.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cHe remembered the time he had hooked one of a pair of marlin. The male fish always let the female fish feed first and the hooked fish, the female, made a wild, panic-stricken, despairing fight that soon exhausted her, and all the time the male had stayed with her, crossing the line and circling with her on the surface.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>He had stayed so close that the old man was afraid he would cut the line with his tail which was sharp as a scythe and almost of that size and shape. When the old man had gaffed her and clubbed her, holding the rapier bill with its sandpaper edge and clubbing her across the top of her head until her colour turned to a colour almost like the backing of mirrors, and then, with the boy\u2019s aid, hoisted her aboard, the male fish had stayed by the side of the boat.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Then, while the old man was clearing the lines and preparing the harpoon, the male fish jumped high into the air beside the boat to see where the female was and then went down deep, his lavender wings, that were his pectoral fins, spread wide and all his wide lavender stripes showing. He was beautiful, the old man remembered, and he had stayed.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HEMINGWAY, Ernest. <strong>The Old Man and the Sea<\/strong>. Eua: Hueber Verlag, 1952. 108 p.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Procurava-se criar o m\u00e1ximo de condi\u00e7\u00f5es que propiciassem a leitura, tanto dentro como fora da sala de aula. Como o desenvolvimento do vocabul\u00e1rio era considerado essencial, tentava-se expandi-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Nas primeiras li\u00e7\u00f5es era cuidadosamente controlado, uma m\u00e9dia de seis palavras novas por p\u00e1gina, baseadas em estat\u00edsticas de frequ\u00eancia. O texto acima se refere a qual das abordagens metodol\u00f3gicas do ensino de l\u00edngua inglesa?","provas":[{"id":71056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 23:58:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2172824,"hashId":"164a5946261c8f1b2edeaa99fbfae8e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurava-se criar o m\u00e1ximo de condi\u00e7\u00f5es que propiciassem a leitura, tanto dentro como fora da sala de aula. Como o desenvolvimento do vocabul\u00e1rio era considerado essencial, tentava-se expandi-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Nas primeiras li\u00e7\u00f5es era cuidadosamente controlado, uma m\u00e9dia de seis palavras novas por p\u00e1gina, baseadas em estat\u00edsticas de frequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere a qual das abordagens metodol\u00f3gicas do ensino de l\u00edngua inglesa?<\/p>","resposta":8522746,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem da Leitura.","id":8522746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem da Leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Sociointeracionista.","id":8522747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Sociointeracionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Comunicativa.","id":8522748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Comunicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de S\u00e9ries.","id":8522749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de S\u00e9ries.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Audiolingual.","id":8522750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Audiolingual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o do custo m\u00e9dio ponderado de capital, o custo dos capitais pr\u00f3prios ser\u00e1 predominante.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 11:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225903,"hashId":"0cfaf7ff8970795482adf53b6932eae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na determina\u00e7\u00e3o do custo m\u00e9dio ponderado de capital, o custo dos capitais pr\u00f3prios ser\u00e1 predominante.<\/p>","resposta":8751375,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751375,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751376,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.caixa e seus equivalentes12.000estoques de mercadorias37.000contas a receber22.000duplicatas descontadas4.000m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es24.000deprecia\u00e7\u00e3o2.000fornecedores18.000sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar6.000impostos a recolher3.000outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar5.000juros passivos a transcorrer1.000capital social55.000lucro acumulado3.000Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":513076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"293\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">caixa e seus equivalentes<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">estoques de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">duplicatas descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">juros passivos a transcorrer<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">lucro acumulado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, que tem como presidente o ministro de Estado da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, reunir-se-\u00e1 anualmente em car\u00e1ter ordin\u00e1rio e em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio sempre que houver a solicita\u00e7\u00e3o de, pelo menos, oito de seus membros.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 16:26:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2226236,"hashId":"5fdf2f4a126563dae694f9ce0ce2b13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, que tem como presidente o ministro de Estado da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, reunir-se-\u00e1 anualmente em car\u00e1ter ordin\u00e1rio e em car\u00e1ter extraordin\u00e1rio sempre que houver a solicita\u00e7\u00e3o de, pelo menos, oito de seus membros.<\/p>","resposta":8752351,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752350,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8752351,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, julgue o seguinte item.","id":513159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 116","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n 9.926\/2019 - Disp\u00f5e sobre o Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas","oab":false,"nome":"Decreto n 9.926\/2019 - Disp\u00f5e sobre o Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419045,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-9-926-2019-dispoe-sobre-o-conselho-nacional-de-politicas-sobre-drogas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro cont\u00e1bil de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial deve ocorrer independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384952,"hashId":"bac031cdaf2d2db0544b436e9e3a0278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro cont\u00e1bil de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial deve ocorrer independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":9438934,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9438935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativamente ao objetivo e ao regime da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico.","id":530618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativamente ao objetivo e ao regime da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/2384952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular para o ensino de Arte prop\u00f5e que as linguagens (as artes visuais, a dan\u00e7a, a m\u00fasica e o teatro) sejam abordadas de forma que articulem seis dimens\u00f5es do conhecimento que se interpenetram de forma n\u00e3o hier\u00e1rquica. A esse respeito, associe corretamente a dimens\u00e3o \u00e0 sua especifica\u00e7\u00e3o.DIMENS\u00d5ES1 - Cr\u00edtica2 - Estesia3 - Frui\u00e7\u00e3o4 - Cria\u00e7\u00e3o5 - Reflex\u00e3o6 - Express\u00e3oESPECIFICA\u00c7\u00d5ES( ) Articula a sensibilidade e a percep\u00e7\u00e3o, experimentando sensivelmente espa\u00e7o, tempo, som, a\u00e7\u00e3o, imagens, o pr\u00f3prio corpo e os diferentes materiais. ( ) Atitude intencional e investigativa que confere materialidade est\u00e9tica a sentimentos, ideias, desejos e representa\u00e7\u00f5es em processos, acontecimentos e produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas individuais ou coletivas. ( ) Percep\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, seja como criador, seja como leitor, implicando a constru\u00e7\u00e3o de argumentos e pondera\u00e7\u00f5es sobre as frui\u00e7\u00f5es, as experi\u00eancias e os processos criativos, art\u00edsticos e culturais. ( ) Procedimentos art\u00edsticos que possibilitam exteriorizar e manifestar as cria\u00e7\u00f5es subjetivas; emergem da experi\u00eancia art\u00edstica com os elementos constitutivos de cada linguagem, dos seus vocabul\u00e1rios espec\u00edficos e das suas materialidades. ( ) Estabelece rela\u00e7\u00f5es entre as diversas experi\u00eancias e manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais vividas e conhecidas, articulando a\u00e7\u00e3o e pensamento propositivos, envolvendo aspectos est\u00e9ticos, pol\u00edticos, hist\u00f3ricos, filos\u00f3ficos, sociais, econ\u00f4micos e culturais.( ) Sensibilidade durante a participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais, englobando deleite, prazer, estranhamento e a disponibilidade para a rela\u00e7\u00e3o continuada com produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos sociais. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":74125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2352371,"hashId":"1921e2c86c1d2fdbfdde047de548016f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular para o ensino de Arte prop\u00f5e que as linguagens (as artes visuais, a dan\u00e7a, a m\u00fasica e o teatro) sejam abordadas de forma que articulem seis dimens\u00f5es do conhecimento que se interpenetram de forma n\u00e3o hier\u00e1rquica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, associe corretamente a dimens\u00e3o \u00e0 sua especifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DIMENS\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Estesia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Frui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Reflex\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 - Express\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ESPECIFICA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Articula a sensibilidade e a percep\u00e7\u00e3o, experimentando sensivelmente espa\u00e7o, tempo, som, a\u00e7\u00e3o, imagens, o pr\u00f3prio corpo e os diferentes materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atitude intencional e investigativa que confere materialidade est\u00e9tica a sentimentos, ideias, desejos e representa\u00e7\u00f5es em processos, acontecimentos e produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas individuais ou coletivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Percep\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, seja como criador, seja como leitor, implicando a constru\u00e7\u00e3o de argumentos e pondera\u00e7\u00f5es sobre as frui\u00e7\u00f5es, as experi\u00eancias e os processos criativos, art\u00edsticos e culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Procedimentos art\u00edsticos que possibilitam exteriorizar e manifestar as cria\u00e7\u00f5es subjetivas; emergem da experi\u00eancia art\u00edstica com os elementos constitutivos de cada linguagem, dos seus vocabul\u00e1rios espec\u00edficos e das suas materialidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelece rela\u00e7\u00f5es entre as diversas experi\u00eancias e manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais vividas e conhecidas, articulando a\u00e7\u00e3o e pensamento propositivos, envolvendo aspectos est\u00e9ticos, pol\u00edticos, hist\u00f3ricos, filos\u00f3ficos, sociais, econ\u00f4micos e culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sensibilidade durante a participa\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais, englobando deleite, prazer, estranhamento e a disponibilidade para a rela\u00e7\u00e3o continuada com produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9303355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 6, 3, 4, 1, 2.","id":9303354,"corpo":"<p>5, 6, 3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 6, 1, 3.","id":9303355,"corpo":"<p>2, 4, 5, 6, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 6, 5, 2.","id":9303356,"corpo":"<p>3, 4, 1, 6, 5, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 6, 1, 4, 5, 3.","id":9303357,"corpo":"<p>2, 6, 1, 4, 5, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ensino da Arte no Brasil, preencha corretamente as lacunas do texto. Desde o in\u00edcio do s\u00e9culo ________, a organiza\u00e7\u00e3o do ensino art\u00edstico de grau ________ antecedeu de muitos anos sua organiza\u00e7\u00e3o no n\u00edvel ________, refletindo uma tend\u00eancia geral da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira.A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":74125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2352377,"hashId":"a04d1ecf80fad02ec198d090e6e3f836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao ensino da Arte no Brasil, preencha corretamente as lacunas do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio do s\u00e9culo ________, a organiza\u00e7\u00e3o do ensino art\u00edstico de grau ________ antecedeu de muitos anos sua organiza\u00e7\u00e3o no n\u00edvel ________, refletindo uma tend\u00eancia geral da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":9303384,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XX \/ m\u00e9dio \/ fundamental e infantil","id":9303381,"corpo":"<p>XX \/ m\u00e9dio \/ fundamental e infantil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XX \/ superior \/ fundamental e m\u00e9dio","id":9303382,"corpo":"<p>XX \/ superior \/ fundamental e m\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XIX \/ prim\u00e1rio e secund\u00e1rio \/ superior","id":9303383,"corpo":"<p>XIX \/ prim\u00e1rio e secund\u00e1rio \/ superior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XIX \/ superior \/ prim\u00e1rio e secund\u00e1rio","id":9303384,"corpo":"<p>XIX \/ superior \/ prim\u00e1rio e secund\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que Barbosa (1990\/95) afirma sobre os m\u00e9todos de livre autoexpress\u00e3o e de sugest\u00e3o de tema. ( ) O m\u00e9todo de sugest\u00e3o de tema \u00e9 o mais largamente difundido nas classes de Arte, vinculado \u00e0 j\u00e1 ultrapassada Teoria Cognitiva da Arte-Educa\u00e7\u00e3o. ( ) O m\u00e9todo livre autoexpressivo como meio de alcan\u00e7ar liberta\u00e7\u00e3o emocional \u00e9 ainda firmemente aceito, j\u00e1 que garante o desenvolvimento da criatividade. ( ) A metodologia da proposi\u00e7\u00e3o de tema se at\u00e9m a uma concep\u00e7\u00e3o conteud\u00edstica da Arte, caracter\u00edstica dos movimentos anteriores ao Modernismo em geral e ao Realismo, em particular. ( ) Oriundo dos rom\u00e2nticos e dos dada\u00edstas, que se rebelavam contra as conven\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es impostas de fora, a livre autoexpress\u00e3o individual na escola \u00e9 considerada b\u00e1sica e dispens\u00e1vel para o processo criativo geral, representando uma primeira porta para seu desenvolvimento. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":74125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2352381,"hashId":"7fb7cebe0c540d7b7db3103d999e8b2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que Barbosa (1990\/95) afirma sobre os m\u00e9todos de livre autoexpress\u00e3o e de sugest\u00e3o de tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9todo de sugest\u00e3o de tema \u00e9 o mais largamente difundido nas classes de Arte, vinculado \u00e0 j\u00e1 ultrapassada Teoria Cognitiva da Arte-Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9todo livre autoexpressivo como meio de alcan\u00e7ar liberta\u00e7\u00e3o emocional \u00e9 ainda firmemente aceito, j\u00e1 que garante o desenvolvimento da criatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A metodologia da proposi\u00e7\u00e3o de tema se at\u00e9m a uma concep\u00e7\u00e3o conteud\u00edstica da Arte, caracter\u00edstica dos movimentos anteriores ao Modernismo em geral e ao Realismo, em particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oriundo dos rom\u00e2nticos e dos dada\u00edstas, que se rebelavam contra as conven\u00e7\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es impostas de fora, a livre autoexpress\u00e3o individual na escola \u00e9 considerada b\u00e1sica e dispens\u00e1vel para o processo criativo geral, representando uma primeira porta para seu desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9303401,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9303400,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9303401,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9303402,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9303403,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para a Arte (BRASIL, 1997), as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas s\u00e3o exemplos vivos da diversidade cultural dos povos e expressam a identidade de um grupo social.Segundo os PCN, a arte popular N\u00c3O","provas":[{"id":74125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2352342,"hashId":"c4570d994c4f82aced8f702ff1c10e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para a Arte (BRASIL, 1997), as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas s\u00e3o exemplos vivos da diversidade cultural dos povos e expressam a identidade de um grupo social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os PCN, a arte popular <strong>N\u00c3O<\/strong><\/p>","resposta":9303213,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documenta fatos hist\u00f3ricos e manifesta\u00e7\u00f5es culturais particulares.","id":9303212,"corpo":"<p>documenta fatos hist\u00f3ricos e manifesta\u00e7\u00f5es culturais particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclui pa\u00edses al\u00e9m do Brasil, com suas formas culturais espec\u00edficas.","id":9303213,"corpo":"<p>inclui pa\u00edses al\u00e9m do Brasil, com suas formas culturais espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nem mais nem menos art\u00edstica do que as obras produzidas pelos grandes mestres da humanidade.","id":9303214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nem mais nem menos art\u00edstica do que as obras produzidas pelos grandes mestres da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolve cer\u00e2mica utilit\u00e1ria e ornamental, tecidos e objetos que s\u00e3o diferentes em cada regi\u00e3o do Brasil.","id":9303215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolve cer\u00e2mica utilit\u00e1ria e ornamental, tecidos e objetos que s\u00e3o diferentes em cada regi\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as pinturas a seguir.Vincent Van Gogh. O quarto do artista em Arles, 1889.Paul Klee. Pequeno conto de um pequeno an\u00e3o, 1925.A esse respeito, analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I - Segundo o historiador Ernest Gombrich (2013), ambas pinturas se inserem no contexto da arte experimental modernaPORQUE II - apresentam caracter\u00edsticas desse per\u00edodo hist\u00f3rico, como rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 decora\u00e7\u00e3o; afastamento da tradi\u00e7\u00e3o ocidental; despreocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 \"fidelidade \u00e0 natureza\" e \u00e0 \"beleza ideal\", express\u00e3o de sentimentos por meio da escolha de cores e linhas; cores intensas e harmonias ousadas e a import\u00e2ncia da experimenta\u00e7\u00e3o formal supera a tem\u00e1tica.Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":74125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2352349,"hashId":"8e2b1976939125c7407e543290d77e0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as pinturas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74125\/questao\/2352349-20220419141250000000-0.png\" width=\"382\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Vincent Van Gogh. O quarto do artista em Arles, 1889.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74125\/questao\/2352349-20220419141250000000-1.png\" width=\"301\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Paul Klee. Pequeno conto de um pequeno an\u00e3o, 1925.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Segundo o historiador Ernest Gombrich (2013), ambas pinturas se inserem no contexto da arte experimental moderna<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - apresentam caracter\u00edsticas desse per\u00edodo hist\u00f3rico, como rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 decora\u00e7\u00e3o; afastamento da tradi\u00e7\u00e3o ocidental; despreocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 \"fidelidade \u00e0 natureza\" e \u00e0 \"beleza ideal\", express\u00e3o de sentimentos por meio da escolha de cores e linhas; cores intensas e harmonias ousadas e a import\u00e2ncia da experimenta\u00e7\u00e3o formal supera a tem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9303248,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":9303246,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":9303247,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9303248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9303249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/2352349","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar cancelada, mas com direito do credor ainda vigente, constitui uma despesa de exerc\u00edcio anterior.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384781,"hashId":"7df9a06812c117e1ceee058299e1e000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00e3o como restos a pagar cancelada, mas com direito do credor ainda vigente, constitui uma despesa de exerc\u00edcio anterior.<\/p>","resposta":9438241,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9438242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 despesa p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":530590,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 despesa p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/2384781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Listeriose \u00e9 uma enfermidade infecciosa que ocorre em diversas esp\u00e9cies animais, por\u00e9m ruminantes parecem ser mais suscet\u00edveis. No homem, a doen\u00e7a tem sido registrada e a principal forma de transmiss\u00e3o ocorre pela ingest\u00e3o de alimentos como queijos, leite cru e pasteurizado, embutidos e produtos de origem vegetal contaminados com formas vi\u00e1veis da bact\u00e9ria. Gestantes, idosos e imunodeprimidos constituem os grupos de risco para a manifesta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. A esp\u00e9cie do g\u00eanero Listeria considerada francamente patog\u00eanica para o homem \u00e9:","provas":[{"id":80651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 06:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2417533,"hashId":"c24d4ed4f3f97d567b6817294d9feb95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Listeriose \u00e9 uma enfermidade infecciosa que ocorre em diversas esp\u00e9cies animais, por\u00e9m ruminantes parecem ser mais suscet\u00edveis. No homem, a doen\u00e7a tem sido registrada e a principal forma de transmiss\u00e3o ocorre pela ingest\u00e3o de alimentos como queijos, leite cru e pasteurizado, embutidos e produtos de origem vegetal contaminados com formas vi\u00e1veis da bact\u00e9ria. Gestantes, idosos e imunodeprimidos constituem os grupos de risco para a manifesta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. A esp\u00e9cie do g\u00eanero <em>Listeria <\/em>considerada francamente patog\u00eanica para o homem \u00e9:<\/p>","resposta":9580176,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L. innocua. ","id":9580175,"corpo":"<p><em>L. innocua. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L. monocytogenes.","id":9580176,"corpo":"<p><em>L. monocytogenes.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L. seeligeri. ","id":9580177,"corpo":"<p><em>L. seeligeri. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L. grayi.","id":9580178,"corpo":"<p><em>L. grayi.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L. ivanovii.","id":9580179,"corpo":"<p><em>L. ivanovii.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o das terras onde hoje se encontra a cidade de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC se deu com a chegada de imigrantes, principalmente italianos e alem\u00e3es e tamb\u00e9m de outros que vinham do Rio Grande do Sul motivado, principalmente:","provas":[{"id":80328,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 15:18:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2417026,"hashId":"0828f4419729449cd66b2b70c1f0a150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o das terras onde hoje se encontra a cidade de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC se deu com a chegada de imigrantes, principalmente italianos e alem\u00e3es e tamb\u00e9m de outros que vinham do Rio Grande do Sul motivado, principalmente:<\/p>","resposta":9577869,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelas grandes \u00e1reas de pastagem.","id":9577868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas grandes \u00e1reas de pastagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela grande disponibilidade de madeira de lei.","id":9577869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela grande disponibilidade de madeira de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela intensa produ\u00e7\u00e3o e pelo promissor com\u00e9rcio de caf\u00e9.","id":9577870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela intensa produ\u00e7\u00e3o e pelo promissor com\u00e9rcio de caf\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela ascens\u00e3o da ind\u00fastria leiteira na regi\u00e3o. ","id":9577871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela ascens\u00e3o da ind\u00fastria leiteira na regi\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2417026","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao direito societ\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 13:34:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274007,"hashId":"f4be26ac3a8989114dadb0ab0a9f5de0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao direito societ\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8952862,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responde pelo pagamento da obriga\u00e7\u00e3o o ex-s\u00f3cio, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o tenha sido contra\u00edda ap\u00f3s a averba\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do contrato social, salvo se ultrapassado o per\u00edodo de dois anos.","id":8952860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responde pelo pagamento da obriga\u00e7\u00e3o o ex-s\u00f3cio, mesmo que a obriga\u00e7\u00e3o tenha sido contra\u00edda ap\u00f3s a averba\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do contrato social, salvo se ultrapassado o per\u00edodo de dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sociedade limitada, a exclus\u00e3o extrajudicial de um dos s\u00f3cios, por justa causa, independe de previs\u00e3o expressa do contrato social.","id":8952861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade limitada, a exclus\u00e3o extrajudicial de um dos s\u00f3cios, por justa causa, independe de previs\u00e3o expressa do contrato social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social deve ser exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade, participando os demais dos resultados correspondentes.","id":8952862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social deve ser exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade, participando os demais dos resultados correspondentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o das sociedades simples depende de instrumento p\u00fablico, o qual dever\u00e1 ser inscrito no registro civil das pessoas jur\u00eddicas no prazo de trinta dias.","id":8952863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o das sociedades simples depende de instrumento p\u00fablico, o qual dever\u00e1 ser inscrito no registro civil das pessoas jur\u00eddicas no prazo de trinta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel a pluralidade de s\u00f3cios para que se constitua uma sociedade limitada.","id":8952864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel a pluralidade de s\u00f3cios para que se constitua uma sociedade limitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2274007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ativista paquistanesa Malala Yousafzai, ganhadora do Pr\u00eamio Nobel da Paz em 2014, enviou ao presidente do Congresso, Rodrigo Pacheco, uma carta cobrando pol\u00edticas p\u00fablicas para serem adotadas no Brasil. O documento foi lido durante uma sess\u00e3o de debates no Plen\u00e1rio do Senado no dia 21 de fevereiro deste ano. Para especialistas, o posicionamento de Malala traz \u00e0 superf\u00edcie e refor\u00e7a a necessidade de priorizar, tanto no debate p\u00fablico como no Congresso Nacional essa tem\u00e1tica, j\u00e1 que se trata de um problema que foi agravado pela pandemia da covid-19 no Brasil\u201d. Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/noticia\/. Acesso em 23\/02\/2022, com adapta\u00e7\u00f5es. Na carta, Malala demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com:","provas":[{"id":81703,"cargo":{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Recursos Humanos - 2022"},{"id":81699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Administrador - 2022"},{"id":81700,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Advogado - 2022"},{"id":81702,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-pedagogo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Pedagogo - 2022"},{"id":81701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 15:06:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2410334,"hashId":"453260de2307a7fe001c6bf2607220c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ativista paquistanesa Malala Yousafzai, ganhadora do Pr\u00eamio Nobel da Paz em 2014, enviou ao presidente do Congresso, Rodrigo Pacheco, uma carta cobrando pol\u00edticas p\u00fablicas para serem adotadas no Brasil. O documento foi lido durante uma sess\u00e3o de debates no Plen\u00e1rio do Senado no dia 21 de fevereiro deste ano. Para especialistas, o posicionamento de Malala traz \u00e0 superf\u00edcie e refor\u00e7a a necessidade de priorizar, tanto no debate p\u00fablico como no Congresso Nacional essa tem\u00e1tica, j\u00e1 que se trata de um problema que foi agravado pela pandemia da covid-19 no Brasil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/noticia\/. Acesso em 23\/02\/2022, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na carta, Malala demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com:<\/p>","resposta":9547184,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice de evas\u00e3o escolar no Brasil, agravado pela pandemia, e pede a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes na escola.","id":9547184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de evas\u00e3o escolar no Brasil, agravado pela pandemia, e pede a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a perman\u00eancia de crian\u00e7as e adolescentes na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia praticada no Brasil contra imigrantes pobres, citando o caso recente do congol\u00eas assassinado no Rio de Janeiro, ap\u00f3s ter cobrado pagamento atrasado no quiosque onde trabalhava.","id":9547185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia praticada no Brasil contra imigrantes pobres, citando o caso recente do congol\u00eas assassinado no Rio de Janeiro, ap\u00f3s ter cobrado pagamento atrasado no quiosque onde trabalhava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A demora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para liberar a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, pois isso implica uma grande vulnerabilidade e dificulta o combate \u00e0 expans\u00e3o da covid-19.","id":9547186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para liberar a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, pois isso implica uma grande vulnerabilidade e dificulta o combate \u00e0 expans\u00e3o da covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos formais no Brasil, solicitando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que sejam capazes de dar prote\u00e7\u00e3o aos milhares de desempregados.","id":9547187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregos formais no Brasil, solicitando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que sejam capazes de dar prote\u00e7\u00e3o aos milhares de desempregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento da viol\u00eancia contra as mulheres em todo o territ\u00f3rio brasileiro e cobra a cria\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para combater esse tipo de crime.","id":9547188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da viol\u00eancia contra as mulheres em todo o territ\u00f3rio brasileiro e cobra a cria\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para combater esse tipo de crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2410334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 2022, escolas p\u00fablicas e privadas come\u00e7am, oficialmente, a implementar o Novo Ensino M\u00e9dio. Gradual, a mudan\u00e7a come\u00e7ar\u00e1 pelo 1\u00ba ano dessa etapa de ensino e deve atingir todos os tr\u00eas anos at\u00e9 2024. Aprovada pelo governo Michel Temer em 2017, a Lei n\u00ba 13.415\/2017, que ficou conhecida como a Reforma do Ensino M\u00e9dio, alterou a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e estabeleceu uma mudan\u00e7a na estrutura do Ensino M\u00e9dio\u201d.Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/novo-ensino-medio-o-que-motivou-a-mudanca-como-vai-funcionar-desafios\/. Acesso em 20 fev. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es. Dentre as mudan\u00e7as previstas para o Novo Ensino M\u00e9dio, merece destaque as (os):","provas":[{"id":81703,"cargo":{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Recursos Humanos - 2022"},{"id":81699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Administrador - 2022"},{"id":81700,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Advogado - 2022"},{"id":81702,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-pedagogo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Pedagogo - 2022"},{"id":81701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 15:06:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2410333,"hashId":"da906f1c9097362b71bdc7001cf729f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 2022, escolas p\u00fablicas e privadas come\u00e7am, oficialmente, a implementar o Novo Ensino M\u00e9dio. Gradual, a mudan\u00e7a come\u00e7ar\u00e1 pelo 1\u00ba ano dessa etapa de ensino e deve atingir todos os tr\u00eas anos at\u00e9 2024. Aprovada pelo governo Michel Temer em 2017, a Lei n\u00ba 13.415\/2017, que ficou conhecida como a Reforma do Ensino M\u00e9dio, alterou a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e estabeleceu uma mudan\u00e7a na estrutura do Ensino M\u00e9dio\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/novo-ensino-medio-o-que-motivou-a-mudanca-como-vai-funcionar-desafios\/. Acesso em 20 fev. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as mudan\u00e7as previstas para o Novo Ensino M\u00e9dio, merece destaque as (os):<\/p>","resposta":9547180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Componentes curriculares Matem\u00e1tica e L\u00edngua Portuguesa que deixam de ser obrigat\u00f3rias em todos os tr\u00eas anos do itiner\u00e1rio, passando a ser consideradas disciplinas eletivas.","id":9547179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Componentes curriculares Matem\u00e1tica e L\u00edngua Portuguesa que deixam de ser obrigat\u00f3rias em todos os tr\u00eas anos do itiner\u00e1rio, passando a ser consideradas disciplinas eletivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Itiner\u00e1rios formativos que devem ser escolhidos pelo estudante, dependendo da oferta da institui\u00e7\u00e3o de ensino, para aprofundar os conhecimentos das \u00c1reas do Conhecimento e da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.","id":9547180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itiner\u00e1rios formativos que devem ser escolhidos pelo estudante, dependendo da oferta da institui\u00e7\u00e3o de ensino, para aprofundar os conhecimentos das \u00c1reas do Conhecimento e da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantias de que o aluno ter\u00e1 vaga assegurada no itiner\u00e1rio que escolher, especialmente na forma\u00e7\u00e3o profissionalizante, durante todos os tr\u00eas anos do Ensino M\u00e9dio.","id":9547181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantias de que o aluno ter\u00e1 vaga assegurada no itiner\u00e1rio que escolher, especialmente na forma\u00e7\u00e3o profissionalizante, durante todos os tr\u00eas anos do Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itiner\u00e1rios formativos que devem ocupar os 60% do tempo previsto no curr\u00edculo do Ensino M\u00e9dio, enquanto as \u00e1reas do conhecimento ocupar\u00e3o os 40% do tempo restante.","id":9547182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itiner\u00e1rios formativos que devem ocupar os 60% do tempo previsto no curr\u00edculo do Ensino M\u00e9dio, enquanto as \u00e1reas do conhecimento ocupar\u00e3o os 40% do tempo restante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolas p\u00fablicas e privadas que s\u00e3o obrigadas, j\u00e1 a partir de 2022, a ampliar a carga hor\u00e1ria di\u00e1ria de cinco para sete horas, garantindo, assim, um modelo de ensino em tempo integral.","id":9547183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolas p\u00fablicas e privadas que s\u00e3o obrigadas, j\u00e1 a partir de 2022, a ampliar a carga hor\u00e1ria di\u00e1ria de cinco para sete horas, garantindo, assim, um modelo de ensino em tempo integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2410333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miranda et al.(2000) afirmam que a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 um processo que induz \u00e0 mudan\u00e7a de comportamento relativo \u00e0 sa\u00fade.Sobre educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir.I. O processo de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade deve ser n\u00e3o somente individual, mas tamb\u00e9m coletivo, com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos que mantenham a sa\u00fade e previnam as doen\u00e7as.II. Os autores apontaram pontos importantes para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, entre eles a motiva\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o consciente do paciente, os programas preventivos, incluindo palestras, escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria supervisionada, controle e avalia\u00e7\u00e3o, considerando-se as faixas et\u00e1rias receptivas, ou, pelo menos, suscept\u00edveis \u00e0 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares adequados e \u00e0 correta higiene bucal.III. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade poder\u00e1 possibilitar ao usu\u00e1rio a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de sa\u00fade, apoiando-o na conquista de sua autonomia, constituindo-se de a\u00e7\u00f5es que objetivam a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, incluindo fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal.IV. O conceito de sa\u00fade n\u00e3o se limita \u00e0 aus\u00eancia de doen\u00e7a ou enfermidade, mas deve ser entendido como um conjunto de elementos que proporcionem o bem-estar f\u00edsico, mental e social.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":75200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2270798,"hashId":"4f3af90633987d5cc4c3fcd9ade825c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Miranda <em>et al.<\/em>(2000) afirmam que a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 um processo que induz \u00e0 mudan\u00e7a de comportamento relativo \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade deve ser n\u00e3o somente individual, mas tamb\u00e9m coletivo, com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e motiva\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos que mantenham a sa\u00fade e previnam as doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os autores apontaram pontos importantes para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, entre eles a motiva\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o consciente do paciente, os programas preventivos, incluindo palestras, escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria supervisionada, controle e avalia\u00e7\u00e3o, considerando-se as faixas et\u00e1rias receptivas, ou, pelo menos, suscept\u00edveis \u00e0 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares adequados e \u00e0 correta higiene bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade poder\u00e1 possibilitar ao usu\u00e1rio a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de sa\u00fade, apoiando-o na conquista de sua autonomia, constituindo-se de a\u00e7\u00f5es que objetivam a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, incluindo fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O conceito de sa\u00fade n\u00e3o se limita \u00e0 aus\u00eancia de doen\u00e7a ou enfermidade, mas deve ser entendido como um conjunto de elementos que proporcionem o bem-estar f\u00edsico, mental e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8939626,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8939623,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8939624,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8939625,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8939626,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2270798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Doen\u00e7a de Newcastle (DNC) ocorre em aves dom\u00e9sticas, semidom\u00e9sticas e selvagens. \u00c9 uma das mais importantes doen\u00e7as das aves dom\u00e9sticas, causadora de grandes perdas econ\u00f4micas na avicultura industrial. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DNC, analise as assertivas a seguir: I. A doen\u00e7a tem car\u00e1ter zoon\u00f3tico. II. \u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer caso suspeito. III. Velog\u00eanica, mesog\u00eanica e lentig\u00eanica s\u00e3o variantes do v\u00edrus da DNC. IV. A DNC tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como gripe avi\u00e1ria. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 11:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2417537,"hashId":"b92dfdd4015c87a46460ff5508e9f0b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Doen\u00e7a de Newcastle (DNC) ocorre em aves dom\u00e9sticas, semidom\u00e9sticas e selvagens. \u00c9 uma das mais importantes doen\u00e7as das aves dom\u00e9sticas, causadora de grandes perdas econ\u00f4micas na avicultura industrial. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DNC, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A doen\u00e7a tem car\u00e1ter zoon\u00f3tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer caso suspeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Velog\u00eanica, mesog\u00eanica e lentig\u00eanica s\u00e3o variantes do v\u00edrus da DNC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A DNC tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como gripe avi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9580199,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9580195,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9580196,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9580197,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9580198,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9580199,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, por meio do Explorador de Arquivos do MS-Windows 10, ambos em sua configura\u00e7\u00e3o original, acessa uma pasta de seu computador, que cont\u00e9m 5 arquivos de texto cujos nomes aparecem conforme a lista a seguir:ABCDEO usu\u00e1rio, ent\u00e3o, clica com o bot\u00e3o principal do mouse sobre o primeiro arquivo da pasta, selecionando-o, aperta a tecla F2, digita 2 e aperta a tecla Enter. Considerando que o usu\u00e1rio tem todos os privil\u00e9gios necess\u00e1rios, o resultado da sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es mencionadas no enunciado \u00e9:","provas":[{"id":72427,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2209862,"hashId":"36b2249be4b2e63798cc26c066495bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, por meio do Explorador de Arquivos do MS-Windows 10, ambos em sua configura\u00e7\u00e3o original, acessa uma pasta de seu computador, que cont\u00e9m 5 arquivos de texto cujos nomes aparecem conforme a lista a seguir:<\/p><p>A<\/p><p>B<\/p><p>C<\/p><p>D<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio, ent\u00e3o, clica com o bot\u00e3o principal do mouse sobre o primeiro arquivo da pasta, selecionando-o, aperta a tecla F2, digita 2 e aperta a tecla Enter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o usu\u00e1rio tem todos os privil\u00e9gios necess\u00e1rios, o resultado da sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es mencionadas no enunciado \u00e9:<\/p>","resposta":8680028,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foram renomeados os 2 primeiros arquivos da pasta.","id":8680024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram renomeados os 2 primeiros arquivos da pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi exclu\u00eddo o segundo arquivo da pasta.","id":8680025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi exclu\u00eddo o segundo arquivo da pasta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foram exclu\u00eddos os 2 primeiros arquivos da pasta.","id":8680026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram exclu\u00eddos os 2 primeiros arquivos da pasta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram exclu\u00eddos todos os arquivos, com exce\u00e7\u00e3o do segundo arquivo.","id":8680027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram exclu\u00eddos todos os arquivos, com exce\u00e7\u00e3o do segundo arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro arquivo da pasta foi renomeado.","id":8680028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro arquivo da pasta foi renomeado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2209862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de banco de dados em execu\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas com paralelismo de granularidade grossa n\u00e3o permitem que se execute altera\u00e7\u00e3o nos campos dos registros por conta do bloqueio de consulta.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245205,"hashId":"30eea86664d354318c71c032bb48953e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de banco de dados em execu\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas com paralelismo de granularidade grossa n\u00e3o permitem que se execute altera\u00e7\u00e3o nos campos dos registros por conta do bloqueio de consulta.<\/p>","resposta":8834641,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, pertinentes a bancos de dados.","id":515143,"enunciado":"<p>Julgue os seguintes itens, pertinentes a bancos de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245205","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"CREATE TABLE pessoa_telefone (nome varchar,telefones bigint[],categoria text[][]);INSERT INTO pessoa_telefone(nome, telefones, categoria)VALUES('qwert', '{\u201c\u201c123456789\u201d\u201c,\u201d\u201c987654321\u201d\u201c}','{{\u201c\u201cCelular\u201d\u201c, \u201c\u201cParticular\u201d\u201c},{\u201c\u201cFixo\u201d\u201c,\u201d\u201cTrabalho\u201d\u201c}}');INSERT INTO pessoa_telefone(nome, telefones, categoria)VALUES('asdfg', '{\u201c\u201c875432018\u201d\u201c,\u201d\u201c654392871\u201d\u201c}','{{\u201c\u201cCelular\u201d\u201c, \u201c\u201cTrabalho\u201d\u201c},{\u201c\u201cFixo\u201d\u201c,\u201d\u201cCasa\u201d\u201c}}');select nome, telefones[1], categoria[1][2] from pessoa_telefone;A execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo SQL acima em um SGBD PostgreSQL 13 ou superior apresentar\u00e1 o resultado seguinte.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245213,"hashId":"c6a1dee7d64f281239546f05b95c9744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE pessoa_telefone (<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nome varchar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">telefones bigint[],<\/p><p style=\"text-align: justify;\">categoria text[][]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">INSERT INTO pessoa_telefone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(nome, telefones, categoria)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALUES('qwert', '{\u201c\u201c123456789\u201d\u201c,\u201d\u201c987654321\u201d\u201c}',<\/p><p style=\"text-align: justify;\">'{{\u201c\u201cCelular\u201d\u201c, \u201c\u201cParticular\u201d\u201c},{\u201c\u201cFixo\u201d\u201c,\u201d\u201cTrabalho\u201d\u201c}}');<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">INSERT INTO pessoa_telefone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(nome, telefones, categoria)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALUES('asdfg', '{\u201c\u201c875432018\u201d\u201c,\u201d\u201c654392871\u201d\u201c}',<\/p><p style=\"text-align: justify;\">'{{\u201c\u201cCelular\u201d\u201c, \u201c\u201cTrabalho\u201d\u201c},{\u201c\u201cFixo\u201d\u201c,\u201d\u201cCasa\u201d\u201c}}');<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">select nome, telefones[1], categoria[1][2] from pessoa_telefone;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo SQL acima em um SGBD PostgreSQL 13 ou superior apresentar\u00e1 o resultado seguinte.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74566\/questao\/2245213-20220527150123000000-0.png\" style=\"\" width=\"302\"><\/p>","resposta":8834675,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834674,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834675,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, pertinentes a bancos de dados.","id":515143,"enunciado":"<p>Julgue os seguintes itens, pertinentes a bancos de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0quela em apre\u00e7o, as t\u00e9cnicas de um sistema de BI objetivam aumentar a agilidade e assertividade na tomada de decis\u00f5es, com a defini\u00e7\u00e3o de regras para a formata\u00e7\u00e3o adequada dos dados, visando a transforma\u00e7\u00e3o desses dados em armaz\u00e9ns estruturados de informa\u00e7\u00f5es, considerando a origem deles.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245233,"hashId":"3918a9afec486c3efdc2b738027bcd14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0quela em apre\u00e7o, as t\u00e9cnicas de um sistema de BI objetivam aumentar a agilidade e assertividade na tomada de decis\u00f5es, com a defini\u00e7\u00e3o de regras para a formata\u00e7\u00e3o adequada dos dados, visando a transforma\u00e7\u00e3o desses dados em armaz\u00e9ns estruturados de informa\u00e7\u00f5es, considerando a origem deles.<\/p>","resposta":8834745,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834744,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834745,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter sido privatizada, determinada empresa passou a utilizar novos sistemas administrativos, tais como: folha de pagamento, sistema de pessoal, sistemas de benef\u00edcios etc.; por\u00e9m, constatou-se que os sistemas antigos n\u00e3o poderiam ser descontinuados em um pequeno espa\u00e7o de tempo. Tais sistemas usavam tecnologias de armazenamento de dados antiquados e dados de baixa qualidade. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos diversos pertinentes \u00e0 intelig\u00eancia de neg\u00f3cios - business intelligence (BI) -, julgue os seguintes itens.","id":515147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ap\u00f3s ter sido privatizada, determinada empresa passou a utilizar novos sistemas administrativos, tais como: folha de pagamento, sistema de pessoal, sistemas de benef\u00edcios etc.; por\u00e9m, constatou-se que os sistemas antigos n\u00e3o poderiam ser descontinuados em um pequeno espa\u00e7o de tempo. Tais sistemas usavam tecnologias de armazenamento de dados antiquados e dados de baixa qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos diversos pertinentes \u00e0 intelig\u00eancia de neg\u00f3cios - <em>business intelligence<\/em> (BI) -, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 um integrante dos sistemas municipais de ensino, segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB?","provas":[{"id":74353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-assistente-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2245441,"hashId":"8da8e38d7aff7be25cf48eae89b61104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 um integrante dos sistemas municipais de ensino, segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB?<\/p>","resposta":8835607,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal.","id":8835605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada.","id":8835606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.","id":8835607,"corpo":"<p>As institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o.","id":8835608,"corpo":"<p>Os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"}],"slug":"pedagogia\/2245441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Gilgai, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81982,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 09:19:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2436917,"hashId":"a91a2a1b70dbe258626d0d80cf24f41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Gilgai, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9664178,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 propriedade inerente a alguns materiais argilosos manifesta pela forma\u00e7\u00e3o de camada superficial de agregados geralmente granulares e soltos, fortemente desenvolvidos, resultantes de umedecimento e secagem.","id":9664177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 propriedade inerente a alguns materiais argilosos manifesta pela forma\u00e7\u00e3o de camada superficial de agregados geralmente granulares e soltos, fortemente desenvolvidos, resultantes de umedecimento e secagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o microrrelevo t\u00edpico de solos argilosos que t\u00eam um alto coeficiente de expans\u00e3o com aumento no teor de umidade.","id":9664178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o microrrelevo t\u00edpico de solos argilosos que t\u00eam um alto coeficiente de expans\u00e3o com aumento no teor de umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referem-se \u00e0 presen\u00e7a de compostos inorg\u00e2nicos amorfos ou com baixo grau de ordenamento estrutural, tais como alofanas e imogolitas (modalidades silu\u00e2ndicas), ou resultantes da presen\u00e7a de Al e Fe complexados com h\u00famus (modalidades alu\u00e2ndicas).","id":9664179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referem-se \u00e0 presen\u00e7a de compostos inorg\u00e2nicos amorfos ou com baixo grau de ordenamento estrutural, tais como alofanas e imogolitas (modalidades silu\u00e2ndicas), ou resultantes da presen\u00e7a de Al e Fe complexados com h\u00famus (modalidades alu\u00e2ndicas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o silte\/argila pode ser usada para avaliar o est\u00e1dio de intemperismo em solos de regi\u00f5es tropicais.","id":9664180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o silte\/argila pode ser usada para avaliar o est\u00e1dio de intemperismo em solos de regi\u00f5es tropicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um atributo que pode ser essencial na defini\u00e7\u00e3o dos horizontes B textural e B n\u00edtico e na distin\u00e7\u00e3o entre estes e outros horizontes diagn\u00f3sticos.","id":9664181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um atributo que pode ser essencial na defini\u00e7\u00e3o dos horizontes B textural e B n\u00edtico e na distin\u00e7\u00e3o entre estes e outros horizontes diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no sistema de irriga\u00e7\u00e3o localizada por microaspers\u00e3o, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: (__)A posi\u00e7\u00e3o invertida de instala\u00e7\u00e3o tem o objetivo de atender necessidades especificas de produtores, principalmente, em cultivos conduzidos em ambiente protegido. (__)Comparada ao sistema de gotejamento, oferece menores riscos de entupimento, pois apresentam emissores com maior di\u00e2metro de sa\u00edda de \u00e1gua.(__)Este tipo de sistema pode apresentar perdas de \u00e1gua pela deriva do jato por ventos fortes, assim como, perdas por evapora\u00e7\u00e3o em locais de alta umidade e baixas temperaturas. (__)Normalmente a filtra\u00e7\u00e3o exigida \u00e9 m\u00e1xima e requer manuten\u00e7\u00e3o maior que o sistema por gotejamento. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens abaixo:","provas":[{"id":81982,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 09:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2436914,"hashId":"a7774e4abc7b57c2dd2d3a33ed2f5488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no sistema de irriga\u00e7\u00e3o localizada por microaspers\u00e3o, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A posi\u00e7\u00e3o invertida de instala\u00e7\u00e3o tem o objetivo de atender necessidades especificas de produtores, principalmente, em cultivos conduzidos em ambiente protegido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Comparada ao sistema de gotejamento, oferece menores riscos de entupimento, pois apresentam emissores com maior di\u00e2metro de sa\u00edda de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Este tipo de sistema pode apresentar perdas de \u00e1gua pela deriva do jato por ventos fortes, assim como, perdas por evapora\u00e7\u00e3o em locais de alta umidade e baixas temperaturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Normalmente a filtra\u00e7\u00e3o exigida \u00e9 m\u00e1xima e requer manuten\u00e7\u00e3o maior que o sistema por gotejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens abaixo:<\/p>","resposta":9664164,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9664162,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9664163,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9664164,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9664165,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9664166,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo acerca do avan\u00e7o do sistema capitalista e do mundo globalizado: I. A primeira etapa do capitalismo estendeu-se do fim do s\u00e9culo XV at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII e foi marcada pela expans\u00e3o mar\u00edtima das pot\u00eancias econ\u00f4micas da Europa Ocidental na \u00e9poca (Portugal, Espanha, Inglaterra, Fran\u00e7a e Pa\u00edses Baixos), em busca de novas rotas de com\u00e9rcio, sobretudo para as \u00cdndias. II. A primeira fase do capitalismo pode ser chamada tamb\u00e9m de Capitalismo Liberal. Liberalismo esse que criticava fortemente o sistema absolutista que existia no per\u00edodo. Esse dito \u201cliberalismo\u201d econ\u00f4mico era contra a interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia, e favor\u00e1vel \u00e0 livre a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as do mercado. III. Umas das caracter\u00edsticas mais importantes do crescimento acelerado da economia capitalista, no final do s\u00e9culo XIX, foi a forma\u00e7\u00e3o de grandes empresas industriais e comerciais, al\u00e9m do crescimento acelerado de bancos e outras empresas financeiras. \u00c9 a ascens\u00e3o do chamado \u201cCapitalismo Financeiro\u201d. IV. A fase atual do capitalismo pode ser chamada de \u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o\u201d. Ela \u00e9 consequ\u00eancia do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, especialmente da moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de transportes e telecomunica\u00e7\u00f5es, que promoveu a acelera\u00e7\u00e3o de diversos fluxos: informa\u00e7\u00f5es, capitais, mercadorias e pessoas. V. No livro \u201cPor uma outra globaliza\u00e7\u00e3o\u201d, Milton Santos traz \u00e0 cena as suas \u201cduas globaliza\u00e7\u00f5es\u201d: o mundo tal como nos fazem crer \u2013 a globaliza\u00e7\u00e3o como f\u00e1bula e o mundo como \u00e9 \u2013 a globaliza\u00e7\u00e3o como perversidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:09:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2407219,"hashId":"6205f083cb101e2fdcf64f8422edb9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo acerca do avan\u00e7o do sistema capitalista e do mundo globalizado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira etapa do capitalismo estendeu-se do fim do s\u00e9culo XV at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII e foi marcada pela expans\u00e3o mar\u00edtima das pot\u00eancias econ\u00f4micas da Europa Ocidental na \u00e9poca (Portugal, Espanha, Inglaterra, Fran\u00e7a e Pa\u00edses Baixos), em busca de novas rotas de com\u00e9rcio, sobretudo para as \u00cdndias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A primeira fase do capitalismo pode ser chamada tamb\u00e9m de Capitalismo Liberal. Liberalismo esse que criticava fortemente o sistema absolutista que existia no per\u00edodo. Esse dito \u201cliberalismo\u201d econ\u00f4mico era contra a interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia, e favor\u00e1vel \u00e0 livre a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as do mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Umas das caracter\u00edsticas mais importantes do crescimento acelerado da economia capitalista, no final do s\u00e9culo XIX, foi a forma\u00e7\u00e3o de grandes empresas industriais e comerciais, al\u00e9m do crescimento acelerado de bancos e outras empresas financeiras. \u00c9 a ascens\u00e3o do chamado \u201cCapitalismo Financeiro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. A fase atual do capitalismo pode ser chamada de \u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o\u201d. Ela \u00e9 consequ\u00eancia do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, especialmente da moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de transportes e telecomunica\u00e7\u00f5es, que promoveu a acelera\u00e7\u00e3o de diversos fluxos: informa\u00e7\u00f5es, capitais, mercadorias e pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No livro \u201cPor uma outra globaliza\u00e7\u00e3o\u201d, Milton Santos traz \u00e0 cena as suas \u201cduas globaliza\u00e7\u00f5es\u201d: o mundo tal como nos fazem crer \u2013 a globaliza\u00e7\u00e3o como f\u00e1bula e o mundo como \u00e9 \u2013 a globaliza\u00e7\u00e3o como perversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9532117,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III e V.","id":9532114,"corpo":"<p>Apenas III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V.","id":9532115,"corpo":"<p>Apenas IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":9532116,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9532117,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":9532118,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397259,"slug":"historia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","oab":false,"nome":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","pai":397259,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416764,"slug":"historia-demandas-politicas-e-sociais-no-mundo-atual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto abaixo:Tecnicamente existem duas causas de acidentes: atos inseguros e condi\u00e7\u00f5es inseguras. De acordo com a Norma Brasileira NB-18 da ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas (T\u00e9cnicas) existem v\u00e1rios aspectos que decorrem dessas causas, dentre eles podemos destacar:1.Imprud\u00eancia.2.Neglig\u00eancia3.Imper\u00edcia.Acesso em: https:\/\/www2.fab.mil.br ? cfc_cg_nocoesbasicasCom base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, relacione as colunas abaixo dos conceitos dos aspectos que decorrem dessas causas:(__)\u00c9 a falta de aptid\u00e3o, habilidade, experi\u00eancia, ou de previs\u00e3o no exerc\u00edcio de determinada fun\u00e7\u00e3o.(__)\u00c9 a omiss\u00e3o volunt\u00e1ria do cuidado - falta de aten\u00e7\u00e3o.(__)\u00c9 a falta de observa\u00e7\u00e3o das medidas de precau\u00e7\u00f5es e seguran\u00e7a, previs\u00edvel, necess\u00e1rias no momento para evitar um mal - excesso de confian\u00e7a.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui a sequ\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":81981,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:11:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436761,"hashId":"bb4ac2a82f22bc0017c73cfe792e6a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tecnicamente existem duas causas de acidentes: atos inseguros e condi\u00e7\u00f5es inseguras. De acordo com a Norma Brasileira NB-18 da ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas (T\u00e9cnicas) existem v\u00e1rios aspectos que decorrem dessas causas, dentre eles podemos destacar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Imprud\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Neglig\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.Imper\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www2.fab.mil.br ? cfc_cg_nocoesbasicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, relacione as colunas abaixo dos conceitos dos aspectos que decorrem dessas causas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a falta de aptid\u00e3o, habilidade, experi\u00eancia, ou de previs\u00e3o no exerc\u00edcio de determinada fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a omiss\u00e3o volunt\u00e1ria do cuidado - falta de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a falta de observa\u00e7\u00e3o das medidas de precau\u00e7\u00f5es e seguran\u00e7a, previs\u00edvel, necess\u00e1rias no momento para evitar um mal - excesso de confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui a sequ\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o CORRETA de cima para baixo:<\/p>","resposta":9663401,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":9663397,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9663398,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":9663399,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":9663400,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9663401,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2436761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas f\u00edsicas internas, tais como, as cozinhas, os refeit\u00f3rios e as dispensas devem ser mantidas em condi\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias de higiene. Sobre esse assunto, julgue os itens a seguir como V, para verdadeiro, ou F, para falsos:I.(__)Os refeit\u00f3rios devem ter piso lav\u00e1vel e paredes com clores claras e de f\u00e1cil limpeza. II.(__)A dispensa deve ser ventilada, telada e vedada ao acesso dos insetos. III.(__)Na cozinha o lixo pode ser acondicionado em sacos bem finos e a lixeira pode ser mantida aberta, n\u00e3o tendo necessidade do sistema auto fechante. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:14:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2436951,"hashId":"4c6e5dc3df85e3366afc37e9909a9e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas f\u00edsicas internas, tais como, as cozinhas, os refeit\u00f3rios e as dispensas devem ser mantidas em condi\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias de higiene. Sobre esse assunto, julgue os itens a seguir como V, para verdadeiro, ou F, para falsos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.(__)Os refeit\u00f3rios devem ter piso lav\u00e1vel e paredes com clores claras e de f\u00e1cil limpeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.(__)A dispensa deve ser ventilada, telada e vedada ao acesso dos insetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.(__)Na cozinha o lixo pode ser acondicionado em sacos bem finos e a lixeira pode ser mantida aberta, n\u00e3o tendo necessidade do sistema auto fechante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9664347,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.V, II.V, III.F.","id":9664347,"corpo":"<p>I.V, II.V, III.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.V, II.V, III.V.","id":9664348,"corpo":"<p>I.V, II.V, III.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.F, II.F, III.F.","id":9664349,"corpo":"<p>I.F, II.F, III.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.F, II.V, III.F.","id":9664350,"corpo":"<p>I.F, II.V, III.F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.F, II.F, III.V.","id":9664351,"corpo":"<p>I.F, II.F, III.V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417165,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-inspecao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a estrutura das creches e higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes f\u00edsicos relacionados \u00e0 sa\u00fade das crian\u00e7as, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":81980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2436961,"hashId":"f5ece04028e98da74a1a3171d4cbb969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a estrutura das creches e higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes f\u00edsicos relacionados \u00e0 sa\u00fade das crian\u00e7as, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9664400,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura deve apresentar infiltra\u00e7\u00f5es de \u00e1gua nas paredes, pois assim eles ficam mais \u00famidos, o que \u00e9 bom para as crian\u00e7as.","id":9664397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura deve apresentar infiltra\u00e7\u00f5es de \u00e1gua nas paredes, pois assim eles ficam mais \u00famidos, o que \u00e9 bom para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso dos lavat\u00f3rios coletivos infantis, preferencialmente devem ser usados sabonetes em barra e toalhas de tecido.","id":9664398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso dos lavat\u00f3rios coletivos infantis, preferencialmente devem ser usados sabonetes em barra e toalhas de tecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ambientes das creches devem ser pouco arejados, inclusive se forem sem janelas \u00e9 melhor, pois assim evita-se a entrada de poeira e microrganismos.","id":9664399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ambientes das creches devem ser pouco arejados, inclusive se forem sem janelas \u00e9 melhor, pois assim evita-se a entrada de poeira e microrganismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ambiente, as mesas e cadeiras infantis devem ser limpas e higienizadas ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.","id":9664400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente, as mesas e cadeiras infantis devem ser limpas e higienizadas ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ambientes devem ser escuros, ou seja, com pouca ilumina\u00e7\u00e3o, para que as crian\u00e7as fiquem mais calmas num ambiente menos iluminado.","id":9664401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ambientes devem ser escuros, ou seja, com pouca ilumina\u00e7\u00e3o, para que as crian\u00e7as fiquem mais calmas num ambiente menos iluminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0 natureza de abuso de Estados contra seus particulares, \u00e9 colocada a Opera\u00e7\u00e3o Condor como um exemplo de terrorismo de Estado. Essa classifica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, merece algumas observa\u00e7\u00f5es, principalmente quanto ao significado da palavra terrorismo. \u00c9 recente o uso da palavra e \u00e9 fruto da intensa publicidade gerada a partir dos atentados terroristas de 11 de setembro de 2001 nos Estados Unidos. Al\u00e9m disso, a dificuldade em definir o que \u00e9 exatamente terrorismo \u00e9 algo que vem sendo discutido nos \u00faltimos anos. O Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, por exemplo, n\u00e3o tipifica em nenhum lugar o crime de terrorismo. Seria dif\u00edcil at\u00e9 mesmo procurar crimes com o uso de terror em jurisprud\u00eancias internacionais antigas...(CHAVES, 2015.)..Essa ent\u00e3o chamada \u201cOpera\u00e7\u00e3o Condor\u201d estabeleceu-se a partir dos anos 1960, para combater os movimentos que lutavam contra os regimes militares, sendo uma alian\u00e7a pol\u00edtico-militar entre v\u00e1rios governos conservadores da Am\u00e9rica e esteve relacionada, dentre outros fatores:","provas":[{"id":80278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2407085,"hashId":"3fafde6339137131dbaff2f2681ac435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 natureza de abuso de Estados contra seus particulares, \u00e9 colocada a Opera\u00e7\u00e3o Condor como um exemplo de terrorismo de Estado. Essa classifica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, merece algumas observa\u00e7\u00f5es, principalmente quanto ao significado da palavra terrorismo. \u00c9 recente o uso da palavra e \u00e9 fruto da intensa publicidade gerada a partir dos atentados terroristas de 11 de setembro de 2001 nos Estados Unidos. Al\u00e9m disso, a dificuldade em definir o que \u00e9 exatamente terrorismo \u00e9 algo que vem sendo discutido nos \u00faltimos anos. O Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, por exemplo, n\u00e3o tipifica em nenhum lugar o crime de terrorismo. Seria dif\u00edcil at\u00e9 mesmo procurar crimes com o uso de terror em jurisprud\u00eancias internacionais antigas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(CHAVES, 2015.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa ent\u00e3o chamada \u201cOpera\u00e7\u00e3o Condor\u201d estabeleceu-se a partir dos anos 1960, para combater os movimentos que lutavam contra os regimes militares, sendo uma alian\u00e7a pol\u00edtico-militar entre v\u00e1rios governos conservadores da Am\u00e9rica e esteve relacionada, dentre outros fatores:<\/p>","resposta":9531491,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao estabelecimento da Lei de Anistia e \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o da pena de morte estabelecida pelo AI-5.","id":9531489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estabelecimento da Lei de Anistia e \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o da pena de morte estabelecida pelo AI-5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s amea\u00e7as \u00e0 integridade nacional e ao boicote aos investimentos estrangeiros na Am\u00e9rica Latina como um todo.","id":9531490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s amea\u00e7as \u00e0 integridade nacional e ao boicote aos investimentos estrangeiros na Am\u00e9rica Latina como um todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 tentativa de neutraliza\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o do socialismo e aos interesses econ\u00f4micos dos EUA na Am\u00e9rica do Sul.","id":9531491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 tentativa de neutraliza\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o do socialismo e aos interesses econ\u00f4micos dos EUA na Am\u00e9rica do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 Doutrina de Seguran\u00e7a Nacional e \u00e0 emerg\u00eancia do Neoliberalismo apoiado de forma pioneira pelo governo ditatorial.","id":9531492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Doutrina de Seguran\u00e7a Nacional e \u00e0 emerg\u00eancia do Neoliberalismo apoiado de forma pioneira pelo governo ditatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","oab":false,"nome":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416831,"slug":"historia-america-latina-na-segunda-metade-do-seculo-xx-revolucoes-transformacoes-e-permanencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as transmiss\u00edveis, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80327,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2417160,"hashId":"e1d7cde3ca3eb726c03bacfda8c0251e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as transmiss\u00edveis, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9578477,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vetor transmissor da febre amarela \u00e9 o mosquito palha.","id":9578475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vetor transmissor da febre amarela \u00e9 o mosquito palha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda que compromete especificamente o aparelho reprodutor e se caracteriza por paroxismos de tosse seca. ","id":9578476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda que compromete especificamente o aparelho reprodutor e se caracteriza por paroxismos de tosse seca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o humana da leptospirose resulta da exposi\u00e7\u00e3o direta ou indireta \u00e0 urina de animais infectados.","id":9578477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o humana da leptospirose resulta da exposi\u00e7\u00e3o direta ou indireta \u00e0 urina de animais infectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de natureza bacteriana e extremamente contagiosa.","id":9578478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de natureza bacteriana e extremamente contagiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a Doen\u00e7a infecciosa aguda e transmiss\u00edvel, que compromete especificamente o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia e br\u00f4nquios) e se caracteriza por tosse seca. ","provas":[{"id":78934,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 21:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362237,"hashId":"bfd356f5d130ad9b1c532c15eb2249b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a Doen\u00e7a infecciosa aguda e transmiss\u00edvel, que compromete especificamente o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia e br\u00f4nquios) e se caracteriza por tosse seca. <\/p>","resposta":9343890,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":9343888,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":9343889,"corpo":"<p>Dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":9343890,"corpo":"<p>Coqueluche.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":9343891,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"X(1)\u200b segue, assintoticamente, distribui\u00e7\u00e3o normal.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 23:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2225943,"hashId":"475143749f2cde6cd224320591964cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_{\\left(1\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> segue, assintoticamente, distribui\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","resposta":8751493,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria simples X1\u200b,...,Xn\u200b \u00e9 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o X uniforme e cont\u00ednua no intervalo [a,a + 1], em que a\u2208R \u00e9 um par\u00e2metro desconhecido.Considerando que X seja a m\u00e9dia amostral e que X(1)\u200b= min {X1\u200b,...,Xn\u200b} e X(n)\u200b= max {X1\u200b,...,Xn\u200b} denotem as estat\u00edsticas extremais, julgue os itens que se seguem.","id":513083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma amostra aleat\u00f3ria simples <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1, ..., X_n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uniforme e cont\u00ednua no intervalo [<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + 1], em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a \\in \\mathbb {R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um par\u00e2metro desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> seja a m\u00e9dia amostral e que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_{\\left(1\\right)}=\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> min {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1, ..., X_n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>} e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_{\\left(n\\right)}=\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03853em; vertical-align: -0.3552em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5198em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3552em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> max {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1, ..., X_n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>} denotem as estat\u00edsticas extremais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autocorrela\u00e7\u00e3o parcial entre Zt+2\u200b e Zt\u22122\u200b \u00e9 superior a 0,01.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 23:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2226056,"hashId":"36d4232041a766e78cbaaf9323d82d3e","enunciado":"<p>A autocorrela\u00e7\u00e3o parcial entre <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_{t+2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.891661em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_{t-2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.891661em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 superior a 0,01.<\/p>","resposta":8751831,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751830,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751831,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando um modelo de s\u00e9ries temporais do tipo Zt\u200b=2+0,3 Zt\u22121\u200b+ at\u200b no qual at\u200b ~ N(0,1) forma uma sequ\u00eancia de ru\u00eddos aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos.","id":513107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando um modelo de s\u00e9ries temporais do tipo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_t = 2+0,3 \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z_{t-1}+\\ a_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.891661em; vertical-align: -0.208331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.208331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> no qual <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a_t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.280556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"~N(0,1)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mspace nobreak\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> forma uma sequ\u00eancia de ru\u00eddos aleat\u00f3rios independentes e identicamente distribu\u00eddos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 71 ","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Autocovari\u00e2ncia e Autocorrela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Autocovari\u00e2ncia e Autocorrela\u00e7\u00e3o","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7243,"slug":"estatistica-funcoes-de-autocovariancia-e-autocorrelacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das pr\u00f3teses valvares, assinale \u00e9 alternativa correta.","provas":[{"id":70284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:41:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2146808,"hashId":"d3e1ebfbdb966f4979fa61995ddde5b8","enunciado":"<p>Acerca das pr\u00f3teses valvares, assinale \u00e9 alternativa correta.<\/p>","resposta":8408112,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O orif\u00edcio efetivo das valvas nativas \u00e9 menor que o das valvas Stentless.","id":8408110,"corpo":"<p>O orif\u00edcio efetivo das valvas nativas \u00e9 menor que o das valvas Stentless.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As valvas Starr-Edwards ainda s\u00e3o consideradas como as de melhor perfil hemodin\u00e2mico.","id":8408111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As valvas Starr-Edwards ainda s\u00e3o consideradas como as de melhor perfil hemodin\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00f3tese valvar Bj\u00f6rk-Shiley possui disco \u00fanico inclinado.","id":8408112,"corpo":"<p>A pr\u00f3tese valvar Bj\u00f6rk-Shiley possui disco \u00fanico inclinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira pr\u00f3tese mec\u00e2nica implantada foi a St. Jude\u2019s.","id":8408113,"corpo":"<p>A primeira pr\u00f3tese mec\u00e2nica implantada foi a St. Jude\u2019s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pr\u00f3teses biol\u00f3gicas tem maior durabilidade em pacientes jovens.","id":8408114,"corpo":"<p>As pr\u00f3teses biol\u00f3gicas tem maior durabilidade em pacientes jovens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre o que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000) quanto ao controle interno no \u00e2mbito de cada Munic\u00edpio:I. Cabe ao sistema de controle interno do Munic\u00edpio, assim como ao Poder Legislativo, fiscalizar o cumprimento das normas da Lei de Responsabilidade Fiscal.II. Em caso de inexist\u00eancia de contador respons\u00e1vel pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do Munic\u00edpio, tal encargo ser\u00e1 atribu\u00eddo ao respons\u00e1vel pelo sistema de controle interno.III. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal emitido ao final de cada quadrimestre deve conter, entre outras, a assinatura da autoridade respons\u00e1vel pelo controle interno.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80645,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2416797,"hashId":"35e908b10b4b8ba2b28743d697880ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre o que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000) quanto ao controle interno no \u00e2mbito de cada Munic\u00edpio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao sistema de controle interno do Munic\u00edpio, assim como ao Poder Legislativo, fiscalizar o cumprimento das normas da Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em caso de inexist\u00eancia de contador respons\u00e1vel pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do Munic\u00edpio, tal encargo ser\u00e1 atribu\u00eddo ao respons\u00e1vel pelo sistema de controle interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal emitido ao final de cada quadrimestre deve conter, entre outras, a assinatura da autoridade respons\u00e1vel pelo controle interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9576819,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9576815,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9576816,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9576817,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9576818,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9576819,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Normas","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Normas","pai":411975,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411976,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fiscalizacao-das-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Normas","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Normas","pai":424355,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424356,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-fiscalizacao-das-normas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2416797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de hipertermia, a ____________ \u00e9 a que oscila em v\u00e1rios graus, por\u00e9m a temperatura n\u00e3o normaliza. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":77401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2332213,"hashId":"37f77ab2659c7fa84290109fc4083a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de hipertermia, a ____________ \u00e9 a que oscila em v\u00e1rios graus, por\u00e9m a temperatura n\u00e3o normaliza. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9214317,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00ednua","id":9214314,"corpo":"<p>cont\u00ednua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intermitente","id":9214315,"corpo":"<p>intermitente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recrudente","id":9214316,"corpo":"<p>recrudente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remitente","id":9214317,"corpo":"<p>remitente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recorrente","id":9214318,"corpo":"<p>recorrente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/2332213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao corte apical de quatro c\u00e2maras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:38:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2146796,"hashId":"13e6f368be8c13761ada3878e1a7211c","enunciado":"<p>Quanto ao corte apical de quatro c\u00e2maras, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8408054,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite uma avalia\u00e7\u00e3o precisa da espessura das paredes do ventr\u00edculo esquerdo.","id":8408051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite uma avalia\u00e7\u00e3o precisa da espessura das paredes do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite um diagn\u00f3stico anat\u00f4mico preciso de prolapso da valva mitral.","id":8408052,"corpo":"<p>Permite um diagn\u00f3stico anat\u00f4mico preciso de prolapso da valva mitral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite avaliar e quantificar a gravidade do refluxo pulmonar.","id":8408053,"corpo":"<p>Permite avaliar e quantificar a gravidade do refluxo pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite avaliar e quantificar os gradientes atrav\u00e9s da valva mitral.","id":8408054,"corpo":"<p>Permite avaliar e quantificar os gradientes atrav\u00e9s da valva mitral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, permite visualizar o ap\u00eandice atrial esquerdo.","id":8408055,"corpo":"<p>Na maioria das vezes, permite visualizar o ap\u00eandice atrial esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de regurgita\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica mitral \u00e9 a","provas":[{"id":70284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2146799,"hashId":"f31d9b9434ef8c6eafb9309f6ae6c364","enunciado":"<p>A causa mais comum de regurgita\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica mitral \u00e9 a<\/p>","resposta":8408069,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isquemia aguda de m\u00fasculo papilar.","id":8408066,"corpo":"<p>isquemia aguda de m\u00fasculo papilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o do anel de sustenta\u00e7\u00e3o mitral.","id":8408067,"corpo":"<p>dilata\u00e7\u00e3o do anel de sustenta\u00e7\u00e3o mitral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endocardite infeciosa.","id":8408068,"corpo":"<p>endocardite infeciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a degenerativa da valva mitral.","id":8408069,"corpo":"<p>doen\u00e7a degenerativa da valva mitral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o dos folhetos da valva mitral.","id":8408070,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o dos folhetos da valva mitral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a dimens\u00e3o hist\u00f3rica da pr\u00e1tica do jud\u00f4, em que se faziam presentes Koka e Yuk\u00f4, relacione adequadamente as t\u00e9cnicas utilizadas pelo judoca, a partir da escala de pontua\u00e7\u00e3o com suas respectivas designa\u00e7\u00f5es. 1. Koka. 2. Yuk\u00f4. 3. Waza-ari. 4. Ippon. ( ) Queda lateral; corresponde \u00e0 imobiliza\u00e7\u00e3o entre 15 e 19 segundos. ( ) Queda com a totalidade das costas no ch\u00e3o (proje\u00e7\u00e3o perfeita). ( ) Queda do advers\u00e1rio na posi\u00e7\u00e3o sentado, al\u00e9m da imobiliza\u00e7\u00e3o de 10 a 14 segundos. ( ) Queda encostando a metade das costas no ch\u00e3o (golpe semiperfeito), com imobiliza\u00e7\u00e3o entre 20 e 24 segundos. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":80274,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 17:20:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2407410,"hashId":"c82336e490dc285d8b483e734e23790d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a dimens\u00e3o hist\u00f3rica da pr\u00e1tica do jud\u00f4, em que se faziam presentes <em>Koka <\/em>e <em>Yuk\u00f4<\/em>, relacione adequadamente as t\u00e9cnicas utilizadas pelo judoca, a partir da escala de pontua\u00e7\u00e3o com suas respectivas designa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <em>Koka<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <em>Yuk\u00f4<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. W<em>aza-ari. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. <em>Ippon<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda lateral; corresponde \u00e0 imobiliza\u00e7\u00e3o entre 15 e 19 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Queda com a totalidade das costas no ch\u00e3o (proje\u00e7\u00e3o perfeita). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda do advers\u00e1rio na posi\u00e7\u00e3o sentado, al\u00e9m da imobiliza\u00e7\u00e3o de 10 a 14 segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda encostando a metade das costas no ch\u00e3o (golpe semiperfeito), com imobiliza\u00e7\u00e3o entre 20 e 24 segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9533020,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":9533018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2.","id":9533019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":9533020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":9533021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente P. M. G., 48 anos, sexo feminino, com colostomia tempor\u00e1ria realizada por traumatismo do intestino distal, procurou atendimento nutricional referindo que estava apresentando produ\u00e7\u00e3o excessiva de gases. Na anamnese alimentar, a nutricionista identificou o consumo de alguns alimentos implicados na produ\u00e7\u00e3o de gases. Al\u00e9m de orientar uma dieta saud\u00e1vel, solicitou que os alimentos produtores de gases de consumo habitual fossem observados, incluindo um alimento de cada vez na dieta, em pequena quantidade, observando como o organismo vai reagir. Identifique os alimentos implicados na produ\u00e7\u00e3o de gases.","provas":[{"id":80910,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-nutricionista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 17:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2407821,"hashId":"1188402ae9ac49f80a9fd0ad9ee0a1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente P. M. G., 48 anos, sexo feminino, com colostomia tempor\u00e1ria realizada por traumatismo do intestino distal, procurou atendimento nutricional referindo que estava apresentando produ\u00e7\u00e3o excessiva de gases. Na anamnese alimentar, a nutricionista identificou o consumo de alguns alimentos implicados na produ\u00e7\u00e3o de gases. Al\u00e9m de orientar uma dieta saud\u00e1vel, solicitou que os alimentos produtores de gases de consumo habitual fossem observados, incluindo um alimento de cada vez na dieta, em pequena quantidade, observando como o organismo vai reagir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Identifique os alimentos implicados na produ\u00e7\u00e3o de gases.<\/strong><\/p>","resposta":9534942,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suco de amora, leite sem lactose, arroz, chuchu, abacaxi.","id":9534940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suco de amora, leite sem lactose, arroz, chuchu, abacaxi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manteiga de amendoim, mam\u00e3o, iogurte, cenoura.","id":9534941,"corpo":"<p>Manteiga de amendoim, mam\u00e3o, iogurte, cenoura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feij\u00f5es, Soja, Pepinos, Rabanetes, cebola crua, batata doce. ","id":9534942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feij\u00f5es, Soja, Pepinos, Rabanetes, cebola crua, batata doce. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1 de funcho, kiwi, tomate e abobrinha.","id":9534943,"corpo":"<p>Ch\u00e1 de funcho, kiwi, tomate e abobrinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3leo de menta, chic\u00f3ria, ab\u00f3bora, suco de lim\u00e3o.","id":9534944,"corpo":"<p>\u00d3leo de menta, chic\u00f3ria, ab\u00f3bora, suco de lim\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa CORRETA sobre os dist\u00farbios ps\u00edquicos que podem ser desencadeados pelo excesso de trabalho. ","provas":[{"id":79355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 12:07:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2371236,"hashId":"d745d3dc7cb51b5e7541e4229366d0e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa CORRETA sobre os dist\u00farbios ps\u00edquicos que podem ser desencadeados pelo excesso de trabalho. <\/p>","resposta":9384155,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome do esgotamento profissional, ou burnout, n\u00e3o se verificam caracter\u00edsticas pessoais indicativas de risco.","id":9384153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome do esgotamento profissional, ou <em>burnout, <\/em>n\u00e3o se verificam caracter\u00edsticas pessoais indicativas de risco.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alcoolismo somente \u00e9 desencadeado em atividades em que a tens\u00e3o gerada \u00e9 constante e elevada.","id":9384154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alcoolismo somente \u00e9 desencadeado em atividades em que a tens\u00e3o gerada \u00e9 constante e elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome residual p\u00f3s-traum\u00e1tica est\u00e1 relacionada a epis\u00f3dio agudo ou de gravidade suficiente para determinar o afastamento do trabalho.","id":9384155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome residual p\u00f3s-traum\u00e1tica est\u00e1 relacionada a epis\u00f3dio agudo ou de gravidade suficiente para determinar o afastamento do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas s\u00edndromes depressivas, os quadros relacionados ao trabalho s\u00e3o t\u00edpicos. ","id":9384156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas s\u00edndromes depressivas, os quadros relacionados ao trabalho s\u00e3o t\u00edpicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o causas ocupacionais da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica a constri\u00e7\u00e3o arteriolar do rim produzida pelo merc\u00fario; a a\u00e7\u00e3o nefrot\u00f3xica direta produzida pelo chumbo; e o efeito aterog\u00eanico sobre a parede dos vasos pelo sulfeto de carbono.","id":9384157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas ocupacionais da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica a constri\u00e7\u00e3o arteriolar do rim produzida pelo merc\u00fario; a a\u00e7\u00e3o nefrot\u00f3xica direta produzida pelo chumbo; e o efeito aterog\u00eanico sobre a parede dos vasos pelo sulfeto de carbono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 um dist\u00farbio respirat\u00f3rio comum dentro do atendimento pedi\u00e1trico. Assinale a alternativa que re\u00fane achados que levam o pediatra a pensar nessa patologia.","provas":[{"id":80600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 12:07:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2406032,"hashId":"728642374f3515ba321d41dc6beb64d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a da Membrana Hialina \u00e9 um dist\u00farbio respirat\u00f3rio comum dentro do atendimento pedi\u00e1trico. Assinale a alternativa que re\u00fane achados que levam o pediatra a pensar nessa patologia.<\/p>","resposta":9526732,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raio-X com microatelectasias homog\u00eaneas, com broncograma a\u00e9reo em beb\u00ea abaixo de 34 semanas de idade gestacional. ","id":9526732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raio-X com microatelectasias homog\u00eaneas, com broncograma a\u00e9reo em beb\u00ea abaixo de 34 semanas de idade gestacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria em um beb\u00ea com fluido pulmonar em excesso que se resolve em poucas horas ap\u00f3s o nascimento.","id":9526733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria em um beb\u00ea com fluido pulmonar em excesso que se resolve em poucas horas ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Beb\u00ea com 40 semanas de idade gestacional que nasce com l\u00edquido amni\u00f3tico meconial.","id":9526734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea com 40 semanas de idade gestacional que nasce com l\u00edquido amni\u00f3tico meconial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beb\u00ea nascido de parto ces\u00e1reo com idade gestacional de 38 semanas e raio-X com opacidades e hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":9526735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea nascido de parto ces\u00e1reo com idade gestacional de 38 semanas e raio-X com opacidades e hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beb\u00ea de 41 semanas com cianose e cole\u00e7\u00e3o de ar extrapulmonar.","id":9526736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 41 semanas com cianose e cole\u00e7\u00e3o de ar extrapulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pintor da ind\u00fastria automotiva \u201cX\u201d apresentou quadro agudo de dispneia com chiados, necessitando atendimento de urg\u00eancia pelo SAMU. Durante anamnese, o m\u00e9dico do trabalho identificou que os sintomas melhoram nos dias de folga ou nos per\u00edodos de f\u00e9rias. A pr\u00f3xima conduta a ser realizada \u00e9: ","provas":[{"id":79355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 12:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2371270,"hashId":"2d812e0c331ff1ac5058949bb6718842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pintor da ind\u00fastria automotiva \u201cX\u201d apresentou quadro agudo de dispneia com chiados, necessitando atendimento de urg\u00eancia pelo SAMU. Durante anamnese, o m\u00e9dico do trabalho identificou que os sintomas melhoram nos dias de folga ou nos per\u00edodos de f\u00e9rias. A pr\u00f3xima conduta a ser realizada \u00e9: <\/p>","resposta":9384318,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar este de broncoprovoca\u00e7\u00e3o com metacolina","id":9384317,"corpo":"<p>Solicitar este de broncoprovoca\u00e7\u00e3o com metacolina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar medidas seriadas de pico de fluxo expirat\u00f3rio;","id":9384318,"corpo":"<p>Realizar medidas seriadas de pico de fluxo expirat\u00f3rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar o agente causal;","id":9384319,"corpo":"<p>Identificar o agente causal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar o teste de RAST para identificar IgE espec\u00edfica;","id":9384320,"corpo":"<p>Aplicar o teste de RAST para identificar IgE espec\u00edfica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar testes cut\u00e2neos com al\u00e9rgenos ambientais.","id":9384321,"corpo":"<p>Aplicar testes cut\u00e2neos com al\u00e9rgenos ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemostasia \u00e9 dividida em 3 fases: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. Na crian\u00e7a hemof\u00edlica h\u00e1 uma dificuldade na forma\u00e7\u00e3o da trombina (hemostasia secundaria) que cursa com qual dos achados a seguir","provas":[{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 12:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2411083,"hashId":"23988f441b91d56d2de176a24b1170e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemostasia \u00e9 dividida em 3 fases: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. Na crian\u00e7a hemof\u00edlica h\u00e1 uma dificuldade na forma\u00e7\u00e3o da trombina (hemostasia secundaria) que cursa com qual dos achados a seguir<\/p>","resposta":9550732,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alargamento do tempo de tromboplastina parcial ativada (TTPa).","id":9550732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alargamento do tempo de tromboplastina parcial ativada (TTPa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Forma\u00e7\u00e3o de pet\u00e9quias.","id":9550733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Forma\u00e7\u00e3o de pet\u00e9quias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do tempo de protrombina (TP ou TAP).","id":9550734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do tempo de protrombina (TP ou TAP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangramentos de mucosas.","id":9550735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangramentos de mucosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estima-se que entre 15-30% dos adolescentes brasileiros apresentam sobrepeso ou obesidade. Nesse intuito, a Sociedade Brasileira de Pediatria, em 2019, lan\u00e7ou um Manual de Orienta\u00e7\u00f5es da Obesidade que orienta realizar exames laboratoriais de maneira criteriosa e individualizada. Por\u00e9m, h\u00e1 uma recomenda\u00e7\u00e3o de \u201cscreaning\u201d universal para crian\u00e7as e adolescentes com excesso de peso, este inclui quais exames laboratoriais?","provas":[{"id":81870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 12:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2411068,"hashId":"d06e172bfeb9de53ef5a35db7282c75c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que entre 15-30% dos adolescentes brasileiros apresentam sobrepeso ou obesidade. Nesse intuito, a Sociedade Brasileira de Pediatria, em 2019, lan\u00e7ou um Manual de Orienta\u00e7\u00f5es da Obesidade que orienta realizar exames laboratoriais de maneira criteriosa e individualizada. Por\u00e9m, h\u00e1 uma recomenda\u00e7\u00e3o de \u201cscreaning\u201d universal para crian\u00e7as e adolescentes com excesso de peso, este inclui quais exames laboratoriais?<\/p>","resposta":9550671,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TGO (AST), TGP (ALT), hemoglobina glicada e triglicer\u00eddeos.","id":9550669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TGO (AST), TGP (ALT), hemoglobina glicada e triglicer\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido \u00darico, glicemia de jejum e triglicer\u00eddeos.","id":9550670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido \u00darico, glicemia de jejum e triglicer\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TGP (ALT), perfil lip\u00eddico e glicemia de jejum.","id":9550671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TGP (ALT), perfil lip\u00eddico e glicemia de jejum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemoglobina glicada, insulina, HLD, LDL e \u00e1cido \u00farico.","id":9550672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoglobina glicada, insulina, HLD, LDL e \u00e1cido \u00farico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. Dan\u00e7as folcl\u00f3ricas s\u00e3o as dan\u00e7as populares de qualquer pa\u00eds, legadas tradicionalmente como a m\u00fasica, as festas, as supersti\u00e7\u00f5es, cantos e rituais. Tiveram sua evolu\u00e7\u00e3o como as outras atividades de um povo. S\u00e3o mais ou menos fixas na sua forma, sofrendo, por\u00e9m varia\u00e7\u00f5es, como a linguagem, de pa\u00eds para pa\u00eds. Essas dan\u00e7as nos foram legadas pelos nossos antepassados. Fonte: CARVALHO, J. G.; SALES, J. R. L. de. Dimens\u00e3o folcl\u00f3rica em cultura de movimento. Editora UNIMONTES, Montes Claros, 2015. Sabe-se que nenhuma sociedade \u00e9 est\u00e1tica, pois sua cultura se modifica continuamente pela incorpora\u00e7\u00e3o de novos elementos. Sendo assim, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427648,"hashId":"f529d0a1f50f1e8870c3023cd9243018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dan\u00e7as folcl\u00f3ricas s\u00e3o as dan\u00e7as populares de qualquer pa\u00eds, legadas tradicionalmente como a m\u00fasica, as festas, as supersti\u00e7\u00f5es, cantos e rituais. Tiveram sua evolu\u00e7\u00e3o como as outras atividades de um povo. S\u00e3o mais ou menos fixas na sua forma, sofrendo, por\u00e9m varia\u00e7\u00f5es, como a linguagem, de pa\u00eds para pa\u00eds. Essas dan\u00e7as nos foram legadas pelos nossos antepassados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: CARVALHO, J. G.; SALES, J. R. L. de. Dimens\u00e3o folcl\u00f3rica em <\/p><p style=\"text-align: right;\">cultura de movimento. Editora UNIMONTES, Montes Claros, 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que nenhuma sociedade \u00e9 est\u00e1tica, pois sua cultura se modifica continuamente pela incorpora\u00e7\u00e3o de novos elementos. Sendo assim, assinale a alternativa <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":9623746,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das principais finalidades das dan\u00e7as folcl\u00f3ricas \u00e9 dar uma ideia da vida popular de um pa\u00eds nas suas tradi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, po\u00e9ticas e musicais.","id":9623742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais finalidades das dan\u00e7as folcl\u00f3ricas \u00e9 dar uma ideia da vida popular de um pa\u00eds nas suas tradi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, po\u00e9ticas e musicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudo e a pr\u00e1tica das dan\u00e7as folcl\u00f3ricas levam ao conhecimento de ritmos e instrumentos musicais peculiares de uma determinada regi\u00e3o ou na\u00e7\u00e3o.","id":9623743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo e a pr\u00e1tica das dan\u00e7as folcl\u00f3ricas levam ao conhecimento de ritmos e instrumentos musicais peculiares de uma determinada regi\u00e3o ou na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante diversas comemora\u00e7\u00f5es, as dan\u00e7as folcl\u00f3ricas aparecem sendo de car\u00e1ter sagrado, dram\u00e1tico, guerreiro ou teatral expressando uma dimens\u00e3o da cultura do povo.","id":9623744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante diversas comemora\u00e7\u00f5es, as dan\u00e7as folcl\u00f3ricas aparecem sendo de car\u00e1ter sagrado, dram\u00e1tico, guerreiro ou teatral expressando uma dimens\u00e3o da cultura do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a pode ser considerada uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, como arte, como cultura, como recrea\u00e7\u00e3o e lazer. Dentro do trin\u00f4mio som, ritmo e movimento s\u00e3o adquiridos bens aos sentidos e ao f\u00edsico.","id":9623745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dan\u00e7a pode ser considerada uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, como arte, como cultura, como recrea\u00e7\u00e3o e lazer. Dentro do trin\u00f4mio som, ritmo e movimento s\u00e3o adquiridos bens aos sentidos e ao f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O frevo consiste em passos simples, de conjunto, com a ajuda de peda\u00e7os de cip\u00f3 de mais ou menos metro e meio de comprimento, envolvido de pano verde ou papel de seda e flores. As mo\u00e7as s\u00e3o colocadas em duas colunas, tendo entre elas a presen\u00e7a de um rapaz \u2013 meeiro ou guia \u2013 para comandar os passos e evolu\u00e7\u00f5es.","id":9623746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O frevo consiste em passos simples, de conjunto, com a ajuda de peda\u00e7os de cip\u00f3 de mais ou menos metro e meio de comprimento, envolvido de pano verde ou papel de seda e flores. As mo\u00e7as s\u00e3o colocadas em duas colunas, tendo entre elas a presen\u00e7a de um rapaz \u2013 meeiro ou guia \u2013 para comandar os passos e evolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise convulsiva pode ser delineada como uma desordem cerebral, sendo que h\u00e1 uma descarga el\u00e9trica anormal, com altera\u00e7\u00f5es do comportamento, do controle motor e da concentra\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios fatores causam esta condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, como traumatismos cranianos (principal fator), epilepsia, infec\u00e7\u00f5es (meningites) e parada respirat\u00f3ria. As crises parciais apresentam uma fase de aus\u00eancia com ou sem perda da consci\u00eancia. J\u00e1 nas generalizadas, h\u00e1 contra\u00e7\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas, saliva\u00e7\u00e3o excessiva, dificuldade respirat\u00f3ria, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal. Os primeiros socorros realizados nesta situa\u00e7\u00e3o devem ser, EXCETO:","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427653,"hashId":"a48dd05da3863a694f0a8ba2083d32b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise convulsiva pode ser delineada como uma desordem cerebral, sendo que h\u00e1 uma descarga el\u00e9trica anormal, com altera\u00e7\u00f5es do comportamento, do controle motor e da concentra\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios fatores causam esta condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, como traumatismos cranianos (principal fator), epilepsia, infec\u00e7\u00f5es (meningites) e parada respirat\u00f3ria. As crises parciais apresentam uma fase de aus\u00eancia com ou sem perda da consci\u00eancia. J\u00e1 nas generalizadas, h\u00e1 contra\u00e7\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas, saliva\u00e7\u00e3o excessiva, dificuldade respirat\u00f3ria, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e fecal. Os primeiros socorros realizados nesta situa\u00e7\u00e3o devem ser, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9623767,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar o tipo e a fase da crise.","id":9623765,"corpo":"<p>Identificar o tipo e a fase da crise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afastar objetos ao redor da v\u00edtima e curiosos.","id":9623766,"corpo":"<p>Afastar objetos ao redor da v\u00edtima e curiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger a cabe\u00e7a restringindo os movimentos da v\u00edtima.","id":9623767,"corpo":"<p>Proteger a cabe\u00e7a restringindo os movimentos da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afrouxar as suas roupas.","id":9623768,"corpo":"<p>Afrouxar as suas roupas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tentar abrir a boca ou puxar a l\u00edngua durante a crise.","id":9623769,"corpo":"<p>N\u00e3o tentar abrir a boca ou puxar a l\u00edngua durante a crise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o pode ser exclu\u00edda das Pessoas Com Defici\u00eancia, pois ela faz parte de um contexto fundamental e essencial no processo de forma\u00e7\u00e3o do ser humano. Nesse sentido, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427598,"hashId":"1c734c6ddb9e0c8b8d5c259ad405839c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o pode ser exclu\u00edda das Pessoas Com Defici\u00eancia, pois ela faz parte de um contexto fundamental e essencial no processo de forma\u00e7\u00e3o do ser humano. Nesse sentido, assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":9623508,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve oportunizar a todos os alunos, independentemente de suas condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais, o desenvolvimento de suas potencialidades de forma democr\u00e1tica e seletiva, visando ao seu aprimoramento como seres humanos.","id":9623505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve oportunizar a todos os alunos, independentemente de suas condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais, o desenvolvimento de suas potencialidades de forma democr\u00e1tica e seletiva, visando ao seu aprimoramento como seres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada deve respeitar a individualidade de cada um, focando em suas diferen\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es.","id":9623506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada deve respeitar a individualidade de cada um, focando em suas diferen\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada deve propiciar o desenvolvimento global de seus alunos e facilitar sua depend\u00eancia e autonomia.","id":9623507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Adaptada deve propiciar o desenvolvimento global de seus alunos e facilitar sua depend\u00eancia e autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de ensino-aprendizagem da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar as caracter\u00edsticas dos alunos em todas as suas dimens\u00f5es (cognitivas, corporais, afetiva, \u00e9tica, est\u00e9tica, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social).","id":9623508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ensino-aprendizagem da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar as caracter\u00edsticas dos alunos em todas as suas dimens\u00f5es (cognitivas, corporais, afetiva, \u00e9tica, est\u00e9tica, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para alcan\u00e7ar todos os alunos, deve configurar as diferen\u00e7as dos alunos como desigualdades e n\u00e3o tirar proveito dessas diferen\u00e7as.","id":9623509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para alcan\u00e7ar todos os alunos, deve configurar as diferen\u00e7as dos alunos como desigualdades e n\u00e3o tirar proveito dessas diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia do cora\u00e7\u00e3o direito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":21989,"slug":"residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2146826,"hashId":"99b71adc9dcf168d11eacf54dcc0effd","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 anatomia do cora\u00e7\u00e3o direito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8408200,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A valva tric\u00faspide sempre tem os tr\u00eas folhetos.","id":8408196,"corpo":"<p>A valva tric\u00faspide sempre tem os tr\u00eas folhetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A veia cava inferior entra superiormente ao seio coron\u00e1rio no \u00e1trio direito.","id":8408197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veia cava inferior entra superiormente ao seio coron\u00e1rio no \u00e1trio direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rede de Chiari n\u00e3o possui conex\u00e3o ou rela\u00e7\u00e3o com a valva de Eust\u00e1quio.","id":8408198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede de Chiari n\u00e3o possui conex\u00e3o ou rela\u00e7\u00e3o com a valva de Eust\u00e1quio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u201ccrista terminalis\u201d tem um curso posterior, da VCI \u00e0 VCS.","id":8408199,"corpo":"<p>A \u201c<em>crista terminalis<\/em>\u201d tem um curso posterior, da VCI \u00e0 VCS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A banda moderadora \u00e9 uma estrutura muscular proeminente, que atravessa obliquamente o \u00e1pex do VD.","id":8408200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A banda moderadora \u00e9 uma estrutura muscular proeminente, que atravessa obliquamente o \u00e1pex do VD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As evid\u00eancias indicam que um \u201cEfeito no controle glic\u00eamico\u201d s\u00e3o muito bem documentados e h\u00e1 consensos internacionais de que o exerc\u00edcio inclui uma das tr\u00eas bases do tratamento da diabetes, juntamente com a dieta e a medica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir. I. Os efeitos do exerc\u00edcio f\u00edsico s\u00e3o compreensivos. Ocorre aumento da sensibilidade \u00e0 insulina no m\u00fasculo exercitado e aumenta a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo induzindo a glicose no m\u00fasculo. II. Os pacientes devem incluir algumas precau\u00e7\u00f5es como: monitora\u00e7\u00e3o da glicose, modifica\u00e7\u00e3o da dieta e ajuste da dose de insulina. Se a glicose sangu\u00ednea for &gt; 17 mmol\/L, o exerc\u00edcio deve ser adiado at\u00e9 ser corrigido. O mesmo se aplica se a glicose do sangue \u00e9 &lt; 7mmol\/L. III. Para o condicionamento de for\u00e7a, o indiv\u00edduo deve ser levado a utilizar pesos leves e uma alta taxa de contra\u00e7\u00e3o. IV. Em pacientes com hipertens\u00e3o e proliferativas atividades de retinopatia, alta intensidade de treinamento ou treinamento envolvendo manobra de Valsalva devem ser incentivados. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427626,"hashId":"281bd735984be58fc5a2ad48250a91a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As evid\u00eancias indicam que um \u201cEfeito no controle glic\u00eamico\u201d s\u00e3o muito bem documentados e h\u00e1 consensos internacionais de que o exerc\u00edcio inclui uma das tr\u00eas bases do tratamento da diabetes, juntamente com a dieta e a medica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os efeitos do exerc\u00edcio f\u00edsico s\u00e3o compreensivos. Ocorre aumento da sensibilidade \u00e0 insulina no m\u00fasculo exercitado e aumenta a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo induzindo a glicose no m\u00fasculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pacientes devem incluir algumas precau\u00e7\u00f5es como: monitora\u00e7\u00e3o da glicose, modifica\u00e7\u00e3o da dieta e ajuste da dose de insulina. Se a glicose sangu\u00ednea for &gt; 17 mmol\/L, o exerc\u00edcio deve ser adiado at\u00e9 ser corrigido. O mesmo se aplica se a glicose do sangue \u00e9 &lt; 7mmol\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para o condicionamento de for\u00e7a, o indiv\u00edduo deve ser levado a utilizar pesos leves e uma alta taxa de contra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em pacientes com hipertens\u00e3o e proliferativas atividades de retinopatia, alta intensidade de treinamento ou treinamento envolvendo manobra de Valsalva devem ser incentivados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":9623642,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9623642,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":9623643,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":9623644,"corpo":"<p>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":9623645,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9623646,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a atividades f\u00edsicas para hipertensos e marque V para verdadeiro e F para falso. ( ) O exerc\u00edcio f\u00edsico induz um decr\u00e9scimo na press\u00e3o sangu\u00ednea que tipicamente continua 4 a 10 horas depois da cessa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, mas isso pode durar at\u00e9 22 horas. ( ) O exerc\u00edcio deve, primeiramente, consistir de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos de moderada intensidade. Sendo que, em pacientes com moderada hipertens\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel tentar um tratamento n\u00e3o-farmacol\u00f3gico na forma de atividade f\u00edsica, dieta modificada e cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo para um per\u00edodo de 3 a 6 meses antes de optar por um tratamento farmacol\u00f3gico. ( ) O efeito da redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea no treinamento f\u00edsico \u00e9 considerado multifatorial, mas parece ser dependente da perda de peso e energia requerida. ( ) Pacientes com doen\u00e7as coronarianas devem desenvolver situa\u00e7\u00f5es de longas intensidades de exerc\u00edcio. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:12:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427623,"hashId":"b1d40cb3158bb0ca939e769c0e821081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a atividades f\u00edsicas para hipertensos e marque V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exerc\u00edcio f\u00edsico induz um decr\u00e9scimo na press\u00e3o sangu\u00ednea que tipicamente continua 4 a 10 horas depois da cessa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, mas isso pode durar at\u00e9 22 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exerc\u00edcio deve, primeiramente, consistir de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos de moderada intensidade. Sendo que, em pacientes com moderada hipertens\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel tentar um tratamento n\u00e3o-farmacol\u00f3gico na forma de atividade f\u00edsica, dieta modificada e cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo para um per\u00edodo de 3 a 6 meses antes de optar por um tratamento farmacol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O efeito da redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea no treinamento f\u00edsico \u00e9 considerado multifatorial, mas parece ser dependente da perda de peso e energia requerida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes com doen\u00e7as coronarianas devem desenvolver situa\u00e7\u00f5es de longas intensidades de exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":9623628,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9623627,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9623628,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9623629,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9623630,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9623631,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o legal, a falta de reserva de assentos, devidamente identificados, para as pessoas portadoras de defici\u00eancia em transporte p\u00fablico coletivo, sujeitar\u00e1 a concession\u00e1ria a","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274205,"hashId":"e86b101802eb11c7b95d9c5b5db580ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o legal, a falta de reserva de assentos, devidamente identificados, para as pessoas portadoras de defici\u00eancia em transporte p\u00fablico coletivo, sujeitar\u00e1 a concession\u00e1ria a<\/p>","resposta":8953773,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o da atividade.","id":8953770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o da atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":8953771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreens\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o da atividade.","id":8953772,"corpo":"<p>suspens\u00e3o da atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multa.","id":8953773,"corpo":"<p>multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia e multa.","id":8953774,"corpo":"<p>advert\u00eancia e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 75","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira apresenta as escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil como l\u00f3cus privilegiado para o desenvolvimento integral da crian\u00e7a. Sendo assim, o curr\u00edculo, nessa etapa educacional, pode ser entendido como","provas":[{"id":74371,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2264210,"hashId":"4782a1a09fb0651ff2886ba310a48343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o educacional brasileira apresenta as escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil como <em>l\u00f3cus <\/em>privilegiado para o desenvolvimento integral da crian\u00e7a. Sendo assim, o curr\u00edculo, nessa etapa educacional, pode ser entendido como<\/p>","resposta":8914928,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado de uma constru\u00e7\u00e3o colaborativa, envolvendo entidades representativas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":8914925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado de uma constru\u00e7\u00e3o colaborativa, envolvendo entidades representativas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um documento que refor\u00e7a o alinhamento para implementar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais para crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade.","id":8914926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um documento que refor\u00e7a o alinhamento para implementar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais para crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um documento que explicita princ\u00edpios e pr\u00e1ticas de qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":8914927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um documento que explicita princ\u00edpios e pr\u00e1ticas de qualidade na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de experi\u00eancias vivenciadas e praticadas no cotidiano escolar.","id":8914928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de experi\u00eancias vivenciadas e praticadas no cotidiano escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2264210","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja aumento de valor de terreno em que esteja constru\u00eddo um edif\u00edcio, o valor cont\u00e1bil desse edif\u00edcio n\u00e3o ser\u00e1 afetado.","provas":[{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2270028,"hashId":"9c1049c6238801dfc8ddfebfdcc2d06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja aumento de valor de terreno em que esteja constru\u00eddo um edif\u00edcio, o valor cont\u00e1bil desse edif\u00edcio n\u00e3o ser\u00e1 afetado.<\/p>","resposta":8936673,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os componentes do ativo, do passivo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens seguintes.","id":518069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os componentes do ativo, do passivo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Imobilizado","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416882,"slug":"contabilidade-geral-ativo-imobilizado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421221,"slug":"contabilidade-geral-investimento"}],"slug":"contabilidade-geral\/2270028","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigil\u00e2ncia \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, feito atrav\u00e9s da coleta sistem\u00e1tica, consolida\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de morbidade e mortalidade, entre outros dados relevantes. A divulga\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es viabiliza as a\u00e7\u00f5es governamentais e permite que todos os interessados (pesquisadores, agentes p\u00fablicos, imprensa, organismos internacionais etc.) tenham acesso aos dados publicados. Para a funcionalidade dos sistemas de vigil\u00e2ncia s\u00e3o necess\u00e1rios conhecimentos b\u00e1sicos de epidemiologia, an\u00e1lise de risco e bioestat\u00edstica. Sobre esses conhecimentos, analise os itens a seguir: I. M\u00e9dia: Medida de tend\u00eancia central que reflete todos os valores da amostra. Possui propriedades matem\u00e1ticas definidas. \u00c9 influenciada por valores extremos. II. Mediana: \u00c9 mais dif\u00edcil de ser determinada para uma grande quantidade de dados. \u00c9 menos sens\u00edvel \u00e0 valores extremos. III. Moda: Representa um valor t\u00edpico que aparece com maior frequ\u00eancia em uma distribui\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":72589,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25048,"slug":"oficial-de-saude-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2211504,"hashId":"3ff6be74fddd4df7fec41445a6e2e99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da distribui\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, feito atrav\u00e9s da coleta sistem\u00e1tica, consolida\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de morbidade e mortalidade, entre outros dados relevantes. A divulga\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es viabiliza as a\u00e7\u00f5es governamentais e permite que todos os interessados (pesquisadores, agentes p\u00fablicos, imprensa, organismos internacionais etc.) tenham acesso aos dados publicados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a funcionalidade dos sistemas de vigil\u00e2ncia s\u00e3o necess\u00e1rios conhecimentos b\u00e1sicos de epidemiologia, an\u00e1lise de risco e bioestat\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses conhecimentos, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. M\u00e9dia: Medida de tend\u00eancia central que reflete todos os valores da amostra. Possui propriedades matem\u00e1ticas definidas. \u00c9 influenciada por valores extremos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mediana: \u00c9 mais dif\u00edcil de ser determinada para uma grande quantidade de dados. \u00c9 menos sens\u00edvel \u00e0 valores extremos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Moda: Representa um valor t\u00edpico que aparece com maior frequ\u00eancia em uma distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8687541,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8687539,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8687540,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8687541,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":8687542,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8687543,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2211504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o Estado Novo o Brasil esteve sob o comando de um governante que regulamentou as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas por meio da CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, em junho de 1943. \u00c9 correto afirmar que este governante foi","provas":[{"id":80699,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-servicos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas - Agente de Servi\u00e7os - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 15:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408150,"hashId":"07d068694ffa492dd220e7b846de0e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o Estado Novo o Brasil esteve sob o comando de um governante que regulamentou as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas por meio da CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, em junho de 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que este governante foi<\/p>","resposta":9536564,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":9536563,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Get\u00falio Vargas.","id":9536564,"corpo":"<p> Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eurico Gaspar Dutra.","id":9536565,"corpo":"<p>Eurico Gaspar Dutra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek.","id":9536566,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/2408150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de Independ\u00eancia do M\u00e9xico se alargou ao longo de mais de 11 anos. Neste contexto, o documento que veio por ratificar sua independ\u00eancia em 24 de agosto de 1821 denomina-se:","provas":[{"id":80658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 15:33:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2418265,"hashId":"e94465976570e01d477847a1b14c4617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de Independ\u00eancia do M\u00e9xico se alargou ao longo de mais de 11 anos. Neste contexto, o documento que veio por ratificar sua independ\u00eancia em 24 de agosto de 1821 denomina-se:<\/p>","resposta":9583521,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tratado de C\u00f3rdoba.","id":9583521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de C\u00f3rdoba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Tupac Amaru.","id":9583522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Tupac Amaru.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Tratado de Madri.","id":9583523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de Madri.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tratado de Guadalupe Hidalgo.","id":9583524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de Guadalupe Hidalgo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Quito.","id":9583525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Quito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Independ\u00eancias das regi\u00f5es hispano-americanas: M\u00e9xico, Am\u00e9rica Central e Am\u00e9rica do Sul","oab":false,"nome":"Independ\u00eancias das regi\u00f5es hispano-americanas: M\u00e9xico, Am\u00e9rica Central e Am\u00e9rica do Sul","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416828,"slug":"historia-independencias-das-regioes-hispano-americanas-mexico-america-central-e-america-do-sul"}],"slug":"historia\/2418265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o planejamento realizado na empresa no n\u00edvel: ","provas":[{"id":82500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 16:41:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2418884,"hashId":"423c01a9b4cdf11869bd60e2cdc032d6","enunciado":"<p>O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 o planejamento realizado na empresa no n\u00edvel: <\/p>","resposta":9585643,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional ","id":9585641,"corpo":"<p>funcional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacional ","id":9585642,"corpo":"<p>operacional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institucional ","id":9585643,"corpo":"<p>institucional <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio ","id":9585644,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O piv\u00f4 central \u00e9 basicamente uma linha lateral de aspers\u00e3o montada sobre um sistema de treli\u00e7as e mantida a uma determinada altura do solo por torres de sustenta\u00e7\u00e3o equipadas com rodas, que se movimentam ao redor de uma torre central ancorada (TESTEZLAF, 2017). Em rela\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas e partes do piv\u00f4, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81982,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 09:46:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2436929,"hashId":"b74e61cfc48ed19f11e2d75c4c5447f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O piv\u00f4 central \u00e9 basicamente uma linha lateral de aspers\u00e3o montada sobre um sistema de treli\u00e7as e mantida a uma determinada altura do solo por torres de sustenta\u00e7\u00e3o equipadas com rodas, que se movimentam ao redor de uma torre central ancorada (TESTEZLAF, 2017). Em rela\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas e partes do piv\u00f4, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9664238,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura da torre central e sua ancoragem deve ser projetada de forma adequada, pois ela \u00e9 submetida a esfor\u00e7os consider\u00e1veis no momento em que a tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o executa o movimento circular juntamente com o bombeamento da \u00e1gua atrav\u00e9s da tubula\u00e7\u00e3o.","id":9664237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura da torre central e sua ancoragem deve ser projetada de forma adequada, pois ela \u00e9 submetida a esfor\u00e7os consider\u00e1veis no momento em que a tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o executa o movimento circular juntamente com o bombeamento da \u00e1gua atrav\u00e9s da tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para piv\u00f4s que utilizam alta press\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio empregar uma bomba \"booster\", normalmente instalada na ultima torre, para pressurizar o canh\u00e3o final.","id":9664238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para piv\u00f4s que utilizam alta press\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio empregar uma bomba \"booster\", normalmente instalada na ultima torre, para pressurizar o canh\u00e3o final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As torres m\u00f3veis sustentam todo o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o com os sprays. Elas est\u00e3o distanciadas entre 25 m e 70 m (em m\u00e9dia 39 m), ao longo da linha lateral, dependendo do n\u00famero de tubos que constituem o v\u00e3o.","id":9664239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As torres m\u00f3veis sustentam todo o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o com os sprays. Elas est\u00e3o distanciadas entre 25 m e 70 m (em m\u00e9dia 39 m), ao longo da linha lateral, dependendo do n\u00famero de tubos que constituem o v\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A uni\u00e3o entre dois lances de torres \u00e9 feita por juntas flex\u00edveis articuladas de borracha que deve permitir movimentos em qualquer dire\u00e7\u00e3o e evitar a transmiss\u00e3o de esfor\u00e7os \u00e0s torres subsequentes, evitando que elas possam tombar num movimento de rea\u00e7\u00e3o no caso de algum problema de desalinhamento do equipamento.","id":9664240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A uni\u00e3o entre dois lances de torres \u00e9 feita por juntas flex\u00edveis articuladas de borracha que deve permitir movimentos em qualquer dire\u00e7\u00e3o e evitar a transmiss\u00e3o de esfor\u00e7os \u00e0s torres subsequentes, evitando que elas possam tombar num movimento de rea\u00e7\u00e3o no caso de algum problema de desalinhamento do equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m suspensa por meio de um sistema de torres m\u00f3veis e suportadas por treli\u00e7as e tirantes.","id":9664241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m suspensa por meio de um sistema de torres m\u00f3veis e suportadas por treli\u00e7as e tirantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos agr\u00f4nomos ou engenheiros agr\u00f4nomos a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos oficiais, federais, estaduais e municipais, concernentes \u00e0s mat\u00e9rias e atividades seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":81982,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 09:47:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2436931,"hashId":"8ddc29ae8d3d4af7fd4288638d50775d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos agr\u00f4nomos ou engenheiros agr\u00f4nomos a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos oficiais, federais, estaduais e municipais, concernentes \u00e0s mat\u00e9rias e atividades seguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":9664249,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de empresas agr\u00edcolas ou de ind\u00fastrias correlatas, que gozarem de favores oficiais.","id":9664247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o de empresas agr\u00edcolas ou de ind\u00fastrias correlatas, que gozarem de favores oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de medidas de defesa e de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria vegetal.","id":9664248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de medidas de defesa e de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria vegetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino agr\u00edcola apenas no n\u00edvel superior.","id":9664249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino agr\u00edcola apenas no n\u00edvel superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias agr\u00edcolas.","id":9664250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00f5es racionais e cient\u00edficas referentes \u00e0 agricultura, e, em geral, quaisquer demonstra\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas de agricultura em estabelecimentos federais, estaduais e municipais.","id":9664251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimenta\u00e7\u00f5es racionais e cient\u00edficas referentes \u00e0 agricultura, e, em geral, quaisquer demonstra\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas de agricultura em estabelecimentos federais, estaduais e municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de solos deficientes em enxofre est\u00e1 aumentando. Existem v\u00e1rios fatores que contribuem para isso, incluindo, EXCETO:","provas":[{"id":81982,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 09:47:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2436932,"hashId":"4ecbb8f1b22305c2a25d7cb5def1b705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de solos deficientes em enxofre est\u00e1 aumentando. Existem v\u00e1rios fatores que contribuem para isso, incluindo, EXCETO:<\/p>","resposta":9664252,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior uso de pesticidas contendo enxofre.","id":9664252,"corpo":"<p>Maior uso de pesticidas contendo enxofre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imobiliza\u00e7\u00e3o de enxofre na mat\u00e9ria org\u00e2nica que \u00e9 acumulada em decorr\u00eancia das pr\u00e1ticas conservacionistas (plantio direto, cultivo m\u00ednimo, etc.)","id":9664253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobiliza\u00e7\u00e3o de enxofre na mat\u00e9ria org\u00e2nica que \u00e9 acumulada em decorr\u00eancia das pr\u00e1ticas conservacionistas (plantio direto, cultivo m\u00ednimo, etc.)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento no uso de fertilizantes de alta concentra\u00e7\u00e3o que cont\u00eam pouco ou nenhum enxofre acidental.","id":9664254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento no uso de fertilizantes de alta concentra\u00e7\u00e3o que cont\u00eam pouco ou nenhum enxofre acidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior preocupa\u00e7\u00e3o quanto as necessidades de enxofre para produ\u00e7\u00f5es lucrativas das culturas e qualidade dos produtos.","id":9664255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior preocupa\u00e7\u00e3o quanto as necessidades de enxofre para produ\u00e7\u00f5es lucrativas das culturas e qualidade dos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento na produ\u00e7\u00e3o da culturas que removem grandes quantidades de enxofre.","id":9664256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na produ\u00e7\u00e3o da culturas que removem grandes quantidades de enxofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos breves em psicoterapia, de acordo com Braier (1986), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346080,"hashId":"0ba57317e00a9bd48ba631a171a0fcac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos breves em psicoterapia, de acordo com Braier (1986), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9275495,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante a indaga\u00e7\u00e3o exaustiva dos dados biogr\u00e1ficos e do psicodiagn\u00f3stico, a fim de se elaborar uma ampla hip\u00f3tese psicodin\u00e2mica inicial, que fundamentara\u0301 o planejamento terap\u00eautico.","id":9275495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante a indaga\u00e7\u00e3o exaustiva dos dados biogr\u00e1ficos e do psicodiagn\u00f3stico, a fim de se elaborar uma ampla hip\u00f3tese psicodin\u00e2mica inicial, que fundamentara\u0301 o planejamento terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode trabalhar com boas perspectivas progn\u00f3sticas com pacientes que apresentam marcantes transtornos de personalidade.","id":9275496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode trabalhar com boas perspectivas progn\u00f3sticas com pacientes que apresentam marcantes transtornos de personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propiciar ao paciente a aquisi\u00e7\u00e3o de insight por meio de interpreta\u00e7\u00f5es transferenciais, especialmente dos psicodinamismos relacionados com os conflitos b\u00e1sicos, deve constituir nosso principal prop\u00f3sito.","id":9275497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propiciar ao paciente a aquisi\u00e7\u00e3o de <em>insight<\/em> por meio de interpreta\u00e7\u00f5es transferenciais, especialmente dos psicodinamismos relacionados com os conflitos b\u00e1sicos, deve constituir nosso principal prop\u00f3sito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho terap\u00eautico est\u00e1 \u201cenfocado\u201d para determinado conflito inconsciente do paciente, que adquire prioridade, dada a sua urg\u00eancia, por\u00e9m n\u00e3o se deixam de lado as demais dificuldades.","id":9275498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho terap\u00eautico est\u00e1 \u201cenfocado\u201d para determinado conflito inconsciente do paciente, que adquire prioridade, dada a sua urg\u00eancia, por\u00e9m n\u00e3o se deixam de lado as demais dificuldades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As vezes teremos de mudar o foco, mas n\u00e3o as metas terap\u00eauticas, em pleno tratamento. Mesmo que ocorram situa\u00e7\u00f5es novas ou imprevistas na vida do paciente.","id":9275499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vezes teremos de mudar o foco, mas n\u00e3o as metas terap\u00eauticas, em pleno tratamento. Mesmo que ocorram situa\u00e7\u00f5es novas ou imprevistas na vida do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Cognitiva (TC) valoriza a alian\u00e7a terap\u00eautica na medida em que considera o pr\u00f3prio processo terap\u00eautico uma descoberta guiada, um trabalho conjunto caracterizado como um empiricismo colaborativo. Segundo Cordioli, fazem parte do contrato na terapia cognitiva os seguintes itens:I. participa\u00e7\u00e3o ativa nas sess\u00f5es \u2013 na avalia\u00e7\u00e3o do humor, no estabelecimento da agenda, na escolha das tarefas de casa e na avalia\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o;II. desenvolvimento de habilidades para identificar pensamentos e cren\u00e7as disfuncionais;III. desenvolvimento de habilidades para o uso de t\u00e9cnicas cognitivas;IV. uso de instrumentos de automonitoramento.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346081,"hashId":"691dad3d4d12c2d2c9fc11ecce3fe6f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Cognitiva (TC) valoriza a alian\u00e7a terap\u00eautica na medida em que considera o pr\u00f3prio processo terap\u00eautico uma descoberta guiada, um trabalho conjunto caracterizado como um empiricismo colaborativo. Segundo Cordioli, fazem parte do contrato na terapia cognitiva os seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. participa\u00e7\u00e3o ativa nas sess\u00f5es \u2013 na avalia\u00e7\u00e3o do humor, no estabelecimento da agenda, na escolha das tarefas de casa e na avalia\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. desenvolvimento de habilidades para identificar pensamentos e cren\u00e7as disfuncionais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. desenvolvimento de habilidades para o uso de t\u00e9cnicas cognitivas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. uso de instrumentos de automonitoramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9275500,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9275500,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9275501,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.","id":9275502,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.","id":9275503,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.","id":9275504,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/2346081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rogers (1961) delineou tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es, as quais, quando est\u00e3o presentes no terapeuta e o cliente as percebe, pelo menos parcialmente, o movimento terap\u00eautico continua. \u201cO cliente nota que aprende e se desenvolve, dolorosa e definitivamente, e ambos consideram que o resultado \u00e9 positivo\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346223,"hashId":"9834faa7351965dde57d07ec046f4e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rogers (1961) delineou tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es, as quais, quando est\u00e3o presentes no terapeuta e o cliente as percebe, pelo menos parcialmente, o movimento terap\u00eautico continua. \u201cO cliente nota que aprende e se desenvolve, dolorosa e definitivamente, e ambos consideram que o resultado \u00e9 positivo\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo na rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9276009,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o psicoterapeuta \u00e9 aquilo que \u00e9, quando as suas rela\u00e7\u00f5es com o cliente s\u00e3o aut\u00eanticas e sem m\u00e1scara nem fachada, exprimindo abertamente os sentimentos e as atitudes que nesse momento fluem nele, utilizamos o termo \u201ccongrue\u0302ncia\u201d para tentar descrever essa condi\u00e7\u00e3o.","id":9276008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o psicoterapeuta \u00e9 aquilo que \u00e9, quando as suas rela\u00e7\u00f5es com o cliente s\u00e3o aut\u00eanticas e sem m\u00e1scara nem fachada, exprimindo abertamente os sentimentos e as atitudes que nesse momento fluem nele, utilizamos o termo \u201ccongrue\u0302ncia\u201d para tentar descrever essa condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizamos o termo \u201ccongrue\u0302ncia\u201d para que os sentimentos que o terapeuta estiver vivenciando estejam dispon\u00edveis para o cliente, e o terapeuta pode viver esses sentimentos, portanto deve assumi-los e comunic\u00e1-los ao cliente para realizar plenamente tal condi\u00e7\u00e3o.","id":9276009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizamos o termo \u201ccongrue\u0302ncia\u201d para que os sentimentos que o terapeuta estiver vivenciando estejam dispon\u00edveis para o cliente, e o terapeuta pode viver esses sentimentos, portanto deve assumi-los e comunic\u00e1-los ao cliente para realizar plenamente tal condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o terapeuta est\u00e1 vivenciando uma atitude calorosa, positiva e de aceita\u00e7\u00e3o, o terapeuta se preocupa com seu cliente de uma forma n\u00e3o possessiva, que o aprecia mais na sua totalidade do que de uma forma condicional; trata-se de um sentimento positivo que se exterioriza sem reservas e sem avalia\u00e7\u00f5es. Designou-se essa situa\u00e7\u00e3o: \u201cconsiderac\u0327a\u0303o positiva incondicional\u201d.","id":9276010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o terapeuta est\u00e1 vivenciando uma atitude calorosa, positiva e de aceita\u00e7\u00e3o, o terapeuta se preocupa com seu cliente de uma forma n\u00e3o possessiva, que o aprecia mais na sua totalidade do que de uma forma condicional; trata-se de um sentimento positivo que se exterioriza sem reservas e sem avalia\u00e7\u00f5es. Designou-se essa situa\u00e7\u00e3o: \u201cconsiderac\u0327a\u0303o positiva incondicional\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o terapeuta \u00e9 sens\u00edvel aos sentimentos e \u00e0s significa\u00e7\u00f5es pessoais que o cliente vivencia a cada momento, quando pode apreend\u00ea-los \u201cde dentro\u201d tal como o paciente os v\u00ea, e quando consegue comunicar com \u00eaxito alguma coisa dessa compreens\u00e3o ao paciente, ent\u00e3o est\u00e1 cumprida a terceira condi\u00e7\u00e3o, designada \u201ccompreensa\u0303o empa\u0301tica\u201d.","id":9276011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o terapeuta \u00e9 sens\u00edvel aos sentimentos e \u00e0s significa\u00e7\u00f5es pessoais que o cliente vivencia a cada momento, quando pode apreend\u00ea-los \u201cde dentro\u201d tal como o paciente os v\u00ea, e quando consegue comunicar com \u00eaxito alguma coisa dessa compreens\u00e3o ao paciente, ent\u00e3o est\u00e1 cumprida a terceira condi\u00e7\u00e3o, designada \u201ccompreensa\u0303o empa\u0301tica\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terapeuta ser \u201ccongruente\u201d significa que qualquer atitude ou sentimento que estiver vivenciando vem acompanhado da consci\u00eancia dessa atitude. Quando isso \u00e9 verdade, sou, naquele momento, uma pessoa unificada e inteirada e \u00e9 ent\u00e3o que posso ser o que sou no mais \u00edntimo de mim mesmo.","id":9276012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ser \u201ccongruente\u201d significa que qualquer atitude ou sentimento que estiver vivenciando vem acompanhado da consci\u00eancia dessa atitude. Quando isso \u00e9 verdade, sou, naquele momento, uma pessoa unificada e inteirada e \u00e9 ent\u00e3o que posso ser o que sou no mais \u00edntimo de mim mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Muller-Granzotto: \u201cPara uma cli\u0301nica gest\u00e1ltica, a interven\u00e7\u00e3o nos comportamentos neur\u00f3ticos tem um duplo sentido pol\u00edtico: por um vi\u00e9s, ela consiste em ajudar o consulente a ir al\u00e9m do seu apego ao passado; mas, por outro, ela se traduz no acolhimento \u00e0 fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica desse apego\u201d. Assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":78156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346245,"hashId":"cfdbd8173369eadd55e0d57889ccd7ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Muller-Granzotto: \u201cPara uma cli\u0301nica gest\u00e1ltica, a interven\u00e7\u00e3o nos comportamentos neur\u00f3ticos tem um duplo sentido pol\u00edtico: por um vi\u00e9s, ela consiste em ajudar o consulente a ir al\u00e9m do seu apego ao passado; mas, por outro, ela se traduz no acolhimento \u00e0 fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica desse apego\u201d. Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":9276105,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se \u00e9 verdade que os afetos v\u00eam do passado, isso n\u00e3o significa que tragam dele o conte\u00fado que lhes d\u00e1 sentido, at\u00e9 porque o sentido que se atribui a um afeto, mesmo quando se menciona o passado, \u00e9 sempre constru\u00eddo no presente.","id":9276104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 verdade que os afetos v\u00eam do passado, isso n\u00e3o significa que tragam dele o conte\u00fado que lhes d\u00e1 sentido, at\u00e9 porque o sentido que se atribui a um afeto, mesmo quando se menciona o passado, \u00e9 sempre constru\u00eddo no presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de um afeto est\u00e1 antes atrelada ao passado da rela\u00e7\u00e3o do consulente; muito pouco o analista teria a fazer pelo analisando que n\u00e3o interpretar para este a suposta cena que estaria a repetir.","id":9276105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o de um afeto est\u00e1 antes atrelada ao passado da rela\u00e7\u00e3o do consulente; muito pouco o analista teria a fazer pelo analisando que n\u00e3o interpretar para este a suposta cena que estaria a repetir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia consiste em analisar a estrutura interna da experi\u00eancia concreta: n\u00e3o tanto o que est\u00e1 sendo experienciado, relembrado, feito, dito etc., mas a maneira como o que est\u00e1 sendo relembrado \u00e9 relembrado, ou como o que \u00e9 dito \u00e9 dito.","id":9276106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia consiste em analisar a estrutura interna da experi\u00eancia concreta: n\u00e3o tanto o que est\u00e1 sendo experienciado, relembrado, feito, dito etc., mas a maneira como o que est\u00e1 sendo relembrado \u00e9 relembrado, ou como o que \u00e9 dito \u00e9 dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme o entendimento de Fritz Perls, se a repeti\u00e7\u00e3o est\u00e1 apoiada na atualidade da rela\u00e7\u00e3o, procurando para si uma nova resolu\u00e7\u00e3o, o trabalho anal\u00edtico n\u00e3o pode consistir em reencontrar algo, e sim em criar uma novidade.","id":9276107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o entendimento de Fritz Perls, se a repeti\u00e7\u00e3o est\u00e1 apoiada na atualidade da rela\u00e7\u00e3o, procurando para si uma nova resolu\u00e7\u00e3o, o trabalho anal\u00edtico n\u00e3o pode consistir em reencontrar algo, e sim em criar uma novidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista da tarefa \u00e9tica da cl\u00ednica gest\u00e1ltica, que \u00e9 o encontro com esse outrem (in\u00e9dito e repetido) que se manifesta com e para a elabora\u00e7\u00e3o do consulente, cada sess\u00e3o \u00e9 \u00fanica.","id":9276108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da tarefa \u00e9tica da cl\u00ednica gest\u00e1ltica, que \u00e9 o encontro com esse outrem (in\u00e9dito e repetido) que se manifesta com e para a elabora\u00e7\u00e3o do consulente, cada sess\u00e3o \u00e9 \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica envolve todos os elementos, sentimentos, pensamentos e atitudes que ocorrem a partir do momento em que se forma uma dupla terapeuta-paciente. Em psicoterapia, al\u00e9m de t\u00e9cnicas especiais de cada escola psicoterap\u00eautica, os fen\u00f4menos que ocorrem na rela\u00e7\u00e3o entre terapeuta e paciente s\u00e3o determinantes para que se consiga atingir os objetivos propostos. Assinale a alternativa incorreta sobre Alian\u00e7a Terap\u00eautica ou de Trabalho (AT) em psicoterapia.","provas":[{"id":78156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica","id":14062,"slug":"psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Clinica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346248,"hashId":"b65ed158b9f8b35c0abca25e268d5f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica envolve todos os elementos, sentimentos, pensamentos e atitudes que ocorrem a partir do momento em que se forma uma dupla terapeuta-paciente. Em psicoterapia, al\u00e9m de t\u00e9cnicas especiais de cada escola psicoterap\u00eautica, os fen\u00f4menos que ocorrem na rela\u00e7\u00e3o entre terapeuta e paciente s\u00e3o determinantes para que se consiga atingir os objetivos propostos. Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>sobre Alian\u00e7a Terap\u00eautica ou de Trabalho (AT) em psicoterapia.<\/p>","resposta":9276120,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A AT e\u0301 composta de tr\u00eas elementos essenciais: (1) desenvolvimento de v\u00ednculo pessoal composto de sentimentos positivos rec\u00edprocos; (2) acordo sobre os objetivos do tratamento; (3) acordo sobre as tarefas que cabem ao terapeuta e ao paciente no processo psicoterap\u00eautico.","id":9276117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AT e\u0301 composta de tr\u00eas elementos essenciais: (1) desenvolvimento de v\u00ednculo pessoal composto de sentimentos positivos rec\u00edprocos; (2) acordo sobre os objetivos do tratamento; (3) acordo sobre as tarefas que cabem ao terapeuta e ao paciente no processo psicoterap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AT e\u0301 um elemento determinante e comum a todas as formas de psicoterapia e refere-se ao v\u00ednculo estabelecido entre paciente e terapeuta, o qual e\u0301 fundamental para o trabalho psicoterap\u00eautico.","id":9276118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AT e\u0301 um elemento determinante e comum a todas as formas de psicoterapia e refere-se ao v\u00ednculo estabelecido entre paciente e terapeuta, o qual e\u0301 fundamental para o trabalho psicoterap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica e\u0301 baseada na teoria cl\u00ednica (e norteada por ela) que referencia o tratamento, enquanto a alian\u00e7a representa quanto terapeuta e paciente est\u00e3o conseguindo caminhar juntos no processo terap\u00eautico. Sob esse ponto de vista, e\u0301 um elemento comum a todas as t\u00e9cnicas psicoterap\u00eauticas.","id":9276119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica e\u0301 baseada na teoria cl\u00ednica (e norteada por ela) que referencia o tratamento, enquanto a alian\u00e7a representa quanto terapeuta e paciente est\u00e3o conseguindo caminhar juntos no processo terap\u00eautico. Sob esse ponto de vista, e\u0301 um elemento comum a todas as t\u00e9cnicas psicoterap\u00eauticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A AT representa o componente do relacionamento entre o paciente e seu terapeuta impactado pela transfer\u00eancia; corresponde aos elementos da rela\u00e7\u00e3o real e simb\u00f3lica que atuam nos objetivos terap\u00eauticos.","id":9276120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AT representa o componente do relacionamento entre o paciente e seu terapeuta impactado pela transfer\u00eancia; corresponde aos elementos da rela\u00e7\u00e3o real e simb\u00f3lica que atuam nos objetivos terap\u00eauticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A AT diz respeito \u00e0 parte racional e intencional dos sentimentos do paciente para com seu terapeuta. Para Greenson, a origem da AT est\u00e1 na motiva\u00e7\u00e3o do paciente para superar sua sensa\u00e7\u00e3o de desamparo.","id":9276121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A AT diz respeito \u00e0 parte racional e intencional dos sentimentos do paciente para com seu terapeuta. Para Greenson, a origem da AT est\u00e1 na motiva\u00e7\u00e3o do paciente para superar sua sensa\u00e7\u00e3o de desamparo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/2346248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}