{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19125,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes abordagens acerca da forma\u00e7\u00e3o e conceitua\u00e7\u00e3o do Estado moderno, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":353669,"hashId":"7984040be85227dc1ad9c3fc74138754","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes abordagens acerca da forma\u00e7\u00e3o e\r\nconceitua\u00e7\u00e3o do Estado moderno, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":1255818,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A leitura weberiana do Estado como monopolizador leg\u00edtimo e legal da viol\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a mais efic\u00e1cia no mundo da globaliza\u00e7\u00e3o.","id":1255818,"corpo":"<p align=justify>A leitura weberiana do Estado como monopolizador leg\u00edtimo\r\ne legal da viol\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a mais efic\u00e1cia no mundo da\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado, na acep\u00e7\u00e3o de Marx, operou historicamente como uma representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da apropria\u00e7\u00e3o dos meios de produ\u00e7\u00e3o pelos fortes.","id":1255819,"corpo":"<p align=justify>O Estado, na acep\u00e7\u00e3o de Marx, operou historicamente como\r\numa representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da apropria\u00e7\u00e3o dos meios de\r\nprodu\u00e7\u00e3o pelos fortes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vis\u00f5es historicistas do Estado moderno sublinham as condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas precisas do seu surgimento e sua generaliza\u00e7\u00e3o como forma de ordenamento do sistema internacional contempor\u00e2neo.","id":1255820,"corpo":"<p align=justify>As vis\u00f5es historicistas do Estado moderno sublinham as\r\ncondi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas precisas do seu surgimento e sua\r\ngeneraliza\u00e7\u00e3o como forma de ordenamento do sistema\r\ninternacional contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado, segundo Locke e Montesquieu, deve cuidar para que o chefe de Estado n\u00e3o concentre poder pol\u00edtico.","id":1255821,"corpo":"<p align=justify>O Estado, segundo Locke e Montesquieu, deve cuidar para\r\nque o chefe de Estado n\u00e3o concentre poder pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/353669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor CC com liga\u00e7\u00e3o do campo independente possui tens\u00e3o nominal de 250 V e corrente nominal de 20 A. A resist\u00eancia da armadura \u00e9 2,0 &#937;. Sob tens\u00e3o nominal e em vazio a velocidade \u00e9 1500 rpm. N\u00e3o se considerando os efeitos da rea\u00e7\u00e3o do induzido, a velocidade em condi\u00e7\u00f5es nominais, em rpm, \u00e9 aproximadamente,","provas":[{"id":455,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":353679,"hashId":"9d1597ece34b186c667d9b6a72385ce4","enunciado":"<p align=justify>Um motor CC com liga\u00e7\u00e3o do campo independente possui\r\ntens\u00e3o nominal de 250 V e corrente nominal de 20 A. A\r\nresist\u00eancia da armadura \u00e9 2,0 &#937;. Sob tens\u00e3o nominal e\r\nem vazio a velocidade \u00e9 1500 rpm. N\u00e3o se considerando\r\nos efeitos da rea\u00e7\u00e3o do induzido, a velocidade em condi\u00e7\u00f5es\r\nnominais, em rpm, \u00e9 aproximadamente,<\/p>","resposta":1255855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 160","id":1255853,"corpo":"<p align=justify>1 160<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 210","id":1255854,"corpo":"<p align=justify>1 210<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 260","id":1255855,"corpo":"<p align=justify>1 260<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 310","id":1255856,"corpo":"<p align=justify>1 310<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 360","id":1255857,"corpo":"<p align=justify>1 360<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/353679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos macroecon\u00f4micos da an\u00e1lise do setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":353687,"hashId":"5459961bc658d9c0a10da365d81999e8","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos macroecon\u00f4micos da an\u00e1lise do setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1255885,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas fiscais, a exist\u00eancia de defasagens pol\u00edticas e administrativas torna essas pol\u00edticas mais efetivas para a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e do emprego.","id":1255883,"corpo":"<p align=justify>Na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas fiscais, a exist\u00eancia de defasagens pol\u00edticas e administrativas torna essas pol\u00edticas mais efetivas\r\npara a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e do emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme estabelecido na curva de Laffer monet\u00e1ria, um aumento na taxa de crescimento do estoque monet\u00e1rio aumenta, de modo inequ\u00edvoco, a senhoriagem.","id":1255884,"corpo":"<p align=justify>Conforme estabelecido na curva de Laffer monet\u00e1ria, um aumento na taxa de crescimento do estoque monet\u00e1rio aumenta, de modo\r\ninequ\u00edvoco, a senhoriagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceteris paribus, um aumento na rela\u00e7\u00e3o entre a d\u00edvida p\u00fablica e o PIB requer um aumento do super\u00e1vit prim\u00e1rio para impedir novos aumentos dessa rela\u00e7\u00e3o.","id":1255885,"corpo":"<p align=justify>Ceteris paribus, um aumento na rela\u00e7\u00e3o entre a d\u00edvida p\u00fablica e o PIB requer um aumento do super\u00e1vit prim\u00e1rio para impedir\r\nnovos aumentos dessa rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 exist\u00eancia de inconsist\u00eancias temporais, a utiliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas monet\u00e1rias discricion\u00e1rias para combater a infla\u00e7\u00e3o gera resultados \u00f3timos e, por essa raz\u00e3o, essas pol\u00edticas s\u00e3o fortemente recomendadas.","id":1255886,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 exist\u00eancia de inconsist\u00eancias temporais, a utiliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas monet\u00e1rias discricion\u00e1rias para combater a infla\u00e7\u00e3o gera\r\nresultados \u00f3timos e, por essa raz\u00e3o, essas pol\u00edticas s\u00e3o fortemente recomendadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/353687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em um sistema trif\u00e1sico a 4 condutores, com fases R, S e T, e neutro, \u00e9 necess\u00e1rio um medidor com","provas":[{"id":455,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":353697,"hashId":"fece3912fc1ceffea91df2670d8cb35e","enunciado":"<p align=justify>Para medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em um sistema trif\u00e1sico\r\na 4 condutores, com fases R, S e T, e neutro, \u00e9 necess\u00e1rio\r\num medidor com<\/p>","resposta":1255925,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 elementos, o primeiro com a bobina de corrente na fase R e a bobina de tens\u00e3o entre R e T, e o segundo com a bobina de corrente na fase S e a bobina de tens\u00e3o entre S e N.","id":1255923,"corpo":"<p align=justify>2 elementos, o primeiro com a bobina de corrente na\r\nfase R e a bobina de tens\u00e3o entre R e T, e o\r\nsegundo com a bobina de corrente na fase S e a\r\nbobina de tens\u00e3o entre S e N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 elementos, o primeiro com a bobina de corrente na fase R e a bobina de tens\u00e3o entre R e N, e o segundo com a bobina de corrente na fase T e a bobina de tens\u00e3o entre T e N.","id":1255924,"corpo":"<p align=justify>2 elementos, o primeiro com a bobina de corrente na\r\nfase R e a bobina de tens\u00e3o entre R e N, e o\r\nsegundo com a bobina de corrente na fase T e a\r\nbobina de tens\u00e3o entre T e N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 elementos, cada qual com a bobina de corrente em uma fase e a bobina de tens\u00e3o entre essa fase e o neutro.","id":1255925,"corpo":"<p align=justify>3 elementos, cada qual com a bobina de corrente\r\nem uma fase e a bobina de tens\u00e3o entre essa fase e\r\no neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 elementos, cada qual com a bobina de corrente em uma fase e a bobina de tens\u00e3o entre essa fase e a seguinte, ou seja, entre R e S, S e T, e T e R.","id":1255926,"corpo":"<p align=justify>3 elementos, cada qual com a bobina de corrente\r\nem uma fase e a bobina de tens\u00e3o entre essa fase e\r\na seguinte, ou seja, entre R e S, S e T, e T e R.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 elementos, cada qual com a bobina de corrente em um condutor e a bobina de tens\u00e3o entre esse condutor e o seguinte, ou seja, entre R e S, S e T, T e N e N e R.","id":1255927,"corpo":"<p align=justify>4 elementos, cada qual com a bobina de corrente\r\nem um condutor e a bobina de tens\u00e3o entre esse\r\ncondutor e o seguinte, ou seja, entre R e S, S e T, T\r\ne N e N e R.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/353697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es referentes a dispositivos de prote\u00e7\u00e3o. I. Os disjuntores devem possuir c\u00e2maras de extin\u00e7\u00e3o de arcos. II. Fus\u00edveis e disjuntores possuem fun\u00e7\u00f5es semelhantes, sem que, em determinados casos, a presen\u00e7a de um elimine a do outro. III. Normalmente a capacidade de ruptura dos fus\u00edveis de baixa tens\u00e3o tipo NH \u00e9 maior do que a de disjuntores. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":455,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":353705,"hashId":"68774e0f5b2b86bb59328bd6c52a92a1","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es referentes a dispositivos de prote\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os disjuntores devem possuir c\u00e2maras de extin\u00e7\u00e3o de arcos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Fus\u00edveis e disjuntores possuem fun\u00e7\u00f5es semelhantes, sem que, em determinados casos, a presen\u00e7a de um elimine a do outro. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Normalmente a capacidade de ruptura dos fus\u00edveis de baixa tens\u00e3o tipo NH \u00e9 maior do que a de disjuntores. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1255952,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":1255948,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":1255949,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1255950,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1255951,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1255952,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/353705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que a dist\u00e2ncia entre S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro seja de 420 km e que essa viagem possa ser feita da seguinte forma: da dist\u00e2ncia, a bordo do 14 Bis; da dist\u00e2ncia, na locomotiva de Trevthick, e o restante da viagem, no carro Benz Patent Motorwagen. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o terceiro trecho da viagem corresponder\u00e1 a menos de 50% de toda dist\u00e2ncia entre Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365231,"hashId":"82ccff473cde429d637ed88ff9597a5d","enunciado":"<P align=justify>Considere-se que a dist\u00e2ncia entre S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro seja de 420 km e que essa viagem possa ser feita da seguinte forma:<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4246\/Imagem_12.gif> da dist\u00e2ncia, a bordo do 14 Bis;<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4246\/Imagem_13.gif> da dist\u00e2ncia, na locomotiva de Trevthick, e o restante da viagem, no carro Benz Patent Motorwagen. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o terceiro trecho da viagem corresponder\u00e1 a menos de 50% de toda dist\u00e2ncia entre Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo.<\/P>","resposta":1302100,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1302099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1302100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":215368,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4246\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/365231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais","id":11728}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3147,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais","id":11728},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-perito-criminal-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":365251,"hashId":"00c7246a4445f8871114e78c3f71f74d","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3147\/12.GIF>","resposta":1302189,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras","id":1302187,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1302188,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1302189,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":1302190,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":1302191,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/365251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais","id":11728}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text:","provas":[{"id":3147,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais","id":11728},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-perito-criminal-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea Artes Visuais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":365399,"hashId":"ed97efe98d0efdbc7fc2d7cd549b4bed","enunciado":"<STRONG>According to the text:<\/STRONG>","resposta":1302712,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melodramas in Brazil do not appeal to the general public.","id":1302708,"corpo":"Melodramas in Brazil do not appeal to the general public.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Violence is growing in Brazil because of the violence presented on TV series.","id":1302709,"corpo":"Violence is growing in Brazil because of the violence presented on TV series.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brazilian people do not enjoy watching soap-operas which contain personal dramas.","id":1302710,"corpo":"Brazilian people do not enjoy watching soap-operas which contain personal dramas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brazilian \"telenovelas\" present little violence nowadays.","id":1302711,"corpo":"Brazilian \"telenovelas\" present little violence nowadays.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soap-operas on TV are usually stories dealing with love.","id":1302712,"corpo":"Soap-operas on TV are usually stories dealing with love.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215475,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3147\/42.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/365399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias s\u00e3o organismos inanimados e algumas delas podem causar intoxica\u00e7\u00e3o alimentar.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365420,"hashId":"27167ef1b4be107795e50bbc5ed6aee8","enunciado":"<p align=justify>As bact\u00e9rias s\u00e3o organismos inanimados e algumas delas\r\npodem causar intoxica\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","resposta":1302736,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1302735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1302736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios microrganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade do homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de industrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a seguir.","id":215482,"enunciado":"<p align=justify>Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios\r\nmicrorganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade\r\ndo homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/365420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Portador \u00e9 o indiv\u00edduo que carrega ou que pode transmitir bact\u00e9rias prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, mas que n\u00e3o mostra sinais da doen\u00e7a. Este indiv\u00edduo pode contaminar os alimentos, que, por sua vez, podem causar doen\u00e7as no homem que os ingerir.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365449,"hashId":"0a428a322b99520d6522dd465bd5d54a","enunciado":"<p align=justify>Portador \u00e9 o indiv\u00edduo que carrega ou que pode transmitir\r\nbact\u00e9rias prejudiciais \u00e0 sa\u00fade, mas que n\u00e3o mostra sinais da\r\ndoen\u00e7a. Este indiv\u00edduo pode contaminar os alimentos, que,\r\npor sua vez, podem causar doen\u00e7as no homem que os ingerir.<\/p>","resposta":1302826,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1302826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1302827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios microrganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade do homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de industrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a seguir.","id":215482,"enunciado":"<p align=justify>Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios\r\nmicrorganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade\r\ndo homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/365449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sanitizante \u00e9 a mistura de v\u00e1rios tipos de detergentes.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365460,"hashId":"46bffdee6e72553ec7359cf77c85a343","enunciado":"<p align=justify>Sanitizante \u00e9 a mistura de v\u00e1rios tipos de detergentes.<\/p>","resposta":1302859,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1302858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1302859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios microrganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade do homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de industrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a seguir.","id":215482,"enunciado":"<p align=justify>Os alimentos quando mal manipulados podem transmitir v\u00e1rios\r\nmicrorganismos e(ou) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas prejudiciais \u00e0 sa\u00fade\r\ndo homem. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/365460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As salmonelas, bact\u00e9rias que podem ser transmitidas ao homem pelo consumo de alimentos contaminados, causam intoxica\u00e7\u00f5es que podem levar \u00e0 morte pessoas muito jovens, doentes e idosas.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365512,"hashId":"81feb1dcd29879334531e805237699c3","enunciado":"<p align=justify>As salmonelas, bact\u00e9rias que podem ser transmitidas ao\r\nhomem pelo consumo de alimentos contaminados, causam\r\nintoxica\u00e7\u00f5es que podem levar \u00e0 morte pessoas muito jovens,\r\ndoentes e idosas.<\/p>","resposta":1303023,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos alimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":215517,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos\r\nalimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/365512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos c\u00e1rneos derivados de aves por salmonelas, promovendo-se o descongelamento desses alimentos em temperaturas de aproximadamente 25 \u00baC a 30 \u00baC. Isso se d\u00e1 porque o descongelamento acontece mais rapidamente, evitando que essa bact\u00e9ria cres\u00e7a.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365519,"hashId":"c89baa5acc7bada577abff1f1c784a3a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos c\u00e1rneos\r\nderivados de aves por salmonelas, promovendo-se o\r\ndescongelamento desses alimentos em temperaturas de\r\naproximadamente 25 \u00baC a 30 \u00baC. Isso se d\u00e1 porque o\r\ndescongelamento acontece mais rapidamente, evitando que\r\nessa bact\u00e9ria cres\u00e7a.<\/p>","resposta":1303049,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos alimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":215517,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos\r\nalimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/365519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No controle das salmonelas, deve-se armazenar os alimentos crus e cozidos constitu\u00eddos de carne em refrigeradores distintos.","provas":[{"id":4246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":29279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-veterinaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":365522,"hashId":"31e581a0a17d01ecaf02f8ef81d06202","enunciado":"<p align=justify>No controle das salmonelas, deve-se armazenar os alimentos\r\ncrus e cozidos constitu\u00eddos de carne em refrigeradores\r\ndistintos.<\/p>","resposta":1303062,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1303062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1303063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos alimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":215517,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 presen\u00e7a da Salmonella spp. (salmonelas) nos\r\nalimentos de origem animal e sua rela\u00e7\u00e3o com as boas pr\u00e1ticas de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/365522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os seguintes itens. I A grande mudan\u00e7a de fundo na percep\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do paradigma reducionista &#8212; em que as quest\u00f5es pr\u00e1ticas transbordam o per\u00edmetro das disciplinas &#8212; pelo paradigma complexo &#8212; que promove a abertura para al\u00e9m das disciplinas, abrindo o seu foco para a possibilidade da interdisciplinaridade. II A musicoterapia \u00e9, ela mesma, exemplo de um novo paradigma cient\u00edfico. A musicoterapia e os musicoterapeutas s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es exemplares desse novo paradigma, somente conseguindo existir e ter espa\u00e7o no campo das investiga\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas porque a pr\u00f3pria ci\u00eancia, com a crise de seus paradigmas, os inclui como possibilidade de pensar o mundo no novo paradigma da complexidade. III Na evolu\u00e7\u00e3o do pensamento cient\u00edfico, as inova\u00e7\u00f5es resultam da possibilidade de incorpora\u00e7\u00e3o desta ou daquela dimens\u00e3o nova da realidade, do desenvolvimento de tecnologias cada vez mais sofisticadas e da exist\u00eancia das pr\u00f3prias especializa\u00e7\u00f5es e interdisciplinaridades. IV A vida, o destino, a liberdade e a espontaneidade repetem, na ci\u00eancia contempor\u00e2nea, o mesmo conjunto de temas encontrados na ci\u00eancia cl\u00e1ssica. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":261558,"hashId":"58e5efe4c1b97baeb71281a2ec21b789","enunciado":"<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os seguintes itens. <\/P>\r\n<P align=justify>I A grande mudan\u00e7a de fundo na percep\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do paradigma reducionista &#8212; em que as quest\u00f5es pr\u00e1ticas transbordam o per\u00edmetro das disciplinas &#8212; pelo paradigma complexo &#8212; que promove a abertura para al\u00e9m das disciplinas, abrindo o seu foco para a possibilidade da interdisciplinaridade.<\/P>\r\n<P align=justify>II A musicoterapia \u00e9, ela mesma, exemplo de um novo paradigma cient\u00edfico. A musicoterapia e os musicoterapeutas s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es exemplares desse novo paradigma, somente conseguindo existir e ter espa\u00e7o no campo das investiga\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas porque a pr\u00f3pria ci\u00eancia, com a crise de seus paradigmas, os inclui como possibilidade de pensar o mundo no novo paradigma da complexidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III Na evolu\u00e7\u00e3o do pensamento cient\u00edfico, as inova\u00e7\u00f5es resultam da possibilidade de incorpora\u00e7\u00e3o desta ou daquela dimens\u00e3o nova da realidade, do desenvolvimento de tecnologias cada vez mais sofisticadas e da exist\u00eancia das pr\u00f3prias especializa\u00e7\u00f5es e interdisciplinaridades. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A vida, o destino, a liberdade e a espontaneidade repetem, na ci\u00eancia contempor\u00e2nea, o mesmo conjunto de temas encontrados na ci\u00eancia cl\u00e1ssica. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1001217,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1001213,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1001214,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1001215,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1001216,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1001217,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Marly Chagas, \"a m\u00fasica contempor\u00e2nea encontra-se na passagem da organiza\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica para o ru\u00eddo eletr\u00f4nico, na produ\u00e7\u00e3o acelerada de timbres, no retorno do pulso e da repeti\u00e7\u00e3o, na coexist\u00eancia de um sem n\u00famero de estilos, propostas e desempenhos. Tanto a m\u00fasica quanto a sociedade est\u00e3o pedindo novos par\u00e2metros de ensinamento, demanda que repercute sobre todas as concep\u00e7\u00f5es vigentes e periclitantes de arte, \u00e9tica, pol\u00edtica\".","id":171921,"enunciado":"<p align=justify>Segundo Marly Chagas, \"a m\u00fasica contempor\u00e2nea\r\nencontra-se na passagem da organiza\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica para o ru\u00eddo\r\neletr\u00f4nico, na produ\u00e7\u00e3o acelerada de timbres, no retorno do pulso\r\ne da repeti\u00e7\u00e3o, na coexist\u00eancia de um sem n\u00famero de estilos,\r\npropostas e desempenhos. Tanto a m\u00fasica quanto a sociedade\r\nest\u00e3o pedindo novos par\u00e2metros de ensinamento, demanda que\r\nrepercute sobre todas as concep\u00e7\u00f5es vigentes e periclitantes de\r\narte, \u00e9tica, pol\u00edtica\".<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/261558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do musicoterapeuta. I Em face da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que possuem, os musicoterapeutas n\u00e3o precisam restringir o seu campo de atua\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00ednica tradicional, podendo ampliar seu trabalho a outros campos. II \u00c9 necess\u00e1rio delimitar-se a musicoterapia ao seu papel fixo, que est\u00e1 restrito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. III Embora os campos de atua\u00e7\u00e3o da musicoterapia sejam bastante amplos, n\u00e3o se justifica a inclus\u00e3o da musicoterapia m\u00e9dica entre as propostas de atua\u00e7\u00e3o para o musicoterapeuta. IV Hospitais, creches, maternidades, sociedades como narc\u00f3ticos e alco\u00f3licos an\u00f4nimos e escolas s\u00e3o novos espa\u00e7os para a implanta\u00e7\u00e3o do of\u00edcio de musicoterapeuta. V A musicoterapia poder\u00e1 vir a contribuir valiosamente para o tratamento paliativo. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":261563,"hashId":"b5fc32de354f2e1a677de6953209d7c8","enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do musicoterapeuta. <\/P>\r\n<P align=justify>I Em face da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que possuem, os musicoterapeutas n\u00e3o precisam restringir o seu campo de atua\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00ednica tradicional, podendo ampliar seu trabalho a outros campos. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u00c9 necess\u00e1rio delimitar-se a musicoterapia ao seu papel fixo, que est\u00e1 restrito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. <\/P>\r\n<P align=justify>III Embora os campos de atua\u00e7\u00e3o da musicoterapia sejam bastante amplos, n\u00e3o se justifica a inclus\u00e3o da musicoterapia m\u00e9dica entre as propostas de atua\u00e7\u00e3o para o musicoterapeuta. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Hospitais, creches, maternidades, sociedades como narc\u00f3ticos e alco\u00f3licos an\u00f4nimos e escolas s\u00e3o novos espa\u00e7os para a implanta\u00e7\u00e3o do of\u00edcio de musicoterapeuta. <\/P>\r\n<P align=justify>V A musicoterapia poder\u00e1 vir a contribuir valiosamente para o tratamento paliativo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1001245,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1001243,"corpo":"I, II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1001244,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1001245,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1001246,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1001247,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/261563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta quanto \u00e0 pr\u00e1tica nas sess\u00f5es de musicoterapia.","provas":[{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":261570,"hashId":"5256cd90217d1af862a201e39637863e","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG> quanto \u00e0 pr\u00e1tica nas sess\u00f5es de musicoterapia.<\/P>","resposta":1001279,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica diretiva, o musicoterapeuta prop\u00f5e atividades ao paciente e(ou) grupo de forma diretiva e ativa, podendo utilizar, separadamente ou em conjunto, v\u00e1rios elementos da m\u00fasica, de canto e de audi\u00e7\u00e3o musical, sempre respeitando as possibilidades de cada um.","id":1001275,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica diretiva, o musicoterapeuta prop\u00f5e atividades ao\r\npaciente e(ou) grupo de forma diretiva e ativa, podendo\r\nutilizar, separadamente ou em conjunto, v\u00e1rios elementos da\r\nm\u00fasica, de canto e de audi\u00e7\u00e3o musical, sempre respeitando as\r\npossibilidades de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica n\u00e3o-diretiva, o musicoterapeuta possibilita que o acontecer musical se d\u00ea por meio do pr\u00f3prio paciente\/grupo, buscando, assim, estimular a iniciativa de cada um quanto ao que ser\u00e1 desenvolvido em uma sess\u00e3o.","id":1001276,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica n\u00e3o-diretiva, o musicoterapeuta possibilita que o\r\nacontecer musical se d\u00ea por meio do pr\u00f3prio paciente\/grupo,\r\nbuscando, assim, estimular a iniciativa de cada um quanto ao\r\nque ser\u00e1 desenvolvido em uma sess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aspectos subjetivos do paciente podem ser resgatados e valorizados, seja em uma situa\u00e7\u00e3o de atendimento em grupo ou de atendimento individual.","id":1001277,"corpo":"<p align=justify>Os aspectos subjetivos do paciente podem ser resgatados e\r\nvalorizados, seja em uma situa\u00e7\u00e3o de atendimento em grupo\r\nou de atendimento individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os instrumentos musicais, como os demais instrumentos da m\u00fasica, exercem a fun\u00e7\u00e3o de objeto intermedi\u00e1rio entre o terapeuta e o paciente.","id":1001278,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentos musicais, como os demais instrumentos da\r\nm\u00fasica, exercem a fun\u00e7\u00e3o de objeto intermedi\u00e1rio entre o\r\nterapeuta e o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que o paciente saiba tocar algum instrumento musical para participar da musicoterapia, principalmente que entenda a forma de utiliza\u00e7\u00e3o e o manuseio do instrumento.","id":1001279,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio que o paciente saiba tocar algum instrumento\r\nmusical para participar da musicoterapia, principalmente que\r\nentenda a forma de utiliza\u00e7\u00e3o e o manuseio do instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/261570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da m\u00fasica e sua rela\u00e7\u00e3o social. I Em uma sociedade pobre em rituais p\u00fablicos de passagem, sobretudo de passagem para a velhice, nos momentos em que os velhos se entregam \u00e0s reminisc\u00eancias, eles podem construir pequenos rituais de refor\u00e7o \u00e0 sua identidade e a seu papel no grupo social. II Por meio da rememora\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo pode voltar ao tempo passado e tornar presentes fatos poss\u00edveis que, reelaborados, lhe sirvam de introspec\u00e7\u00e3o, e que lhe traga novas possibilidades. III A musicoterapia pode lan\u00e7ar m\u00e3o de t\u00e9cnicas que facilitem diversos processos, como, por exemplo, reabilita\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":261572,"hashId":"3988821b83c47ecd9cb64cd75eaebc25","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca da m\u00fasica e sua rela\u00e7\u00e3o social. <\/P>\r\n<P align=justify>I Em uma sociedade pobre em rituais p\u00fablicos de passagem, sobretudo de passagem para a velhice, nos momentos em que os velhos se entregam \u00e0s reminisc\u00eancias, eles podem construir pequenos rituais de refor\u00e7o \u00e0 sua identidade e a seu papel no grupo social. <\/P>\r\n<P align=justify>II Por meio da rememora\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo pode voltar ao tempo passado e tornar presentes fatos poss\u00edveis que, reelaborados, lhe sirvam de introspec\u00e7\u00e3o, e que lhe traga novas possibilidades.<\/P>\r\n<P align=justify>III A musicoterapia pode lan\u00e7ar m\u00e3o de t\u00e9cnicas que facilitem diversos processos, como, por exemplo, reabilita\u00e7\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1001289,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1001285,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1001286,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":1001287,"corpo":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":1001288,"corpo":"Nenhum item est\u00e1 certo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1001289,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/261572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto acima e nas regras de pontua\u00e7\u00e3o prescritas pela norma gramatical, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"},{"id":5118,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-10-caderno-sigma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-3-caderno-alfa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":261584,"hashId":"c8ec395ecb4cb2b6c74cd6878eef20ca","enunciado":"<p align=justify>Com base no texto acima e nas regras de pontua\u00e7\u00e3o prescritas\r\npela norma gramatical, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1001330,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seria gramaticalmente correto substituir-se o ponto final ap\u00f3s \"fatos\" (L.2) por dois-pontos, desde que o termo \"Em\", nas linhas 2 e 6, fosse reescrito com letra min\u00fascula e o ponto final ap\u00f3s \"prop\u00f5em\" (L.6) fosse substitu\u00eddo por ponto-ev\u00edrgula.","id":1001330,"corpo":"<p align=justify>Seria gramaticalmente correto substituir-se o ponto final ap\u00f3s\r\n\"fatos\" (L.2) por dois-pontos, desde que o termo \"Em\", nas\r\nlinhas 2 e 6, fosse reescrito com letra min\u00fascula e o ponto\r\nfinal ap\u00f3s \"prop\u00f5em\" (L.6) fosse substitu\u00eddo por ponto-ev\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se fosse inserida uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"otimismo\" (L.1).","id":1001331,"corpo":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida se fosse inserida\r\numa v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"otimismo\" (L.1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria correta, do ponto de vista gramatical, a inser\u00e7\u00e3o de ponto-e-v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"espa\u00e7o\" (L.8) para marcar que deve haver longa pausa quando o texto for lido em voz alta.","id":1001332,"corpo":"<p align=justify>Seria correta, do ponto de vista gramatical, a inser\u00e7\u00e3o de\r\nponto-e-v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"espa\u00e7o\" (L.8) para marcar que\r\ndeve haver longa pausa quando o texto for lido em voz alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 12, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto permaneceriam inalterados se fosse inserida uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s rock e se o \"e\" antes de \"tornou-se\" fosse retirado do texto.","id":1001333,"corpo":"<p align=justify>Na linha 12, a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto\r\npermaneceriam inalterados se fosse inserida uma v\u00edrgula logo\r\nap\u00f3s rock e se o \"e\" antes de \"tornou-se\" fosse retirado do\r\ntexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 18, seria gramaticalmente correto inserir-se um travess\u00e3o imediatamente antes de \"Mas\", j\u00e1 que esse termo introduz a fala do autor.","id":1001334,"corpo":"<p align=justify>Na linha 18, seria gramaticalmente correto inserir-se um\r\ntravess\u00e3o imediatamente antes de \"Mas\", j\u00e1 que esse termo\r\nintroduz a fala do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171940,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/21.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pir\u00e2mide de idades \u00e9 um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o de histograma. Trata-se de uma representa\u00e7\u00e3o da estrutura por sexo e por idade de uma popula\u00e7\u00e3o. Sobre a Pir\u00e2mide de Idades, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261592,"hashId":"b010b3a70f12190cf7ce3b08b2d5439e","enunciado":"<P align=justify>A pir\u00e2mide de idades \u00e9 um exemplo de aplica\u00e7\u00e3o de histograma. Trata-se de uma representa\u00e7\u00e3o da estrutura por sexo e por idade de uma popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5155\/.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sobre a Pir\u00e2mide de Idades, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1001377,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em forma de pir\u00e2mide empilhando-se barras verticais por grupos de idades.","id":1001375,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em forma de pir\u00e2mide\r\nempilhando-se barras verticais por grupos de idades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a base \u00e9 constitu\u00edda por homens e o \u00e1pice por mulheres com v\u00e1rias faixas et\u00e1rias.","id":1001376,"corpo":"<p align=justify>a base \u00e9 constitu\u00edda por homens e o \u00e1pice por\r\nmulheres com v\u00e1rias faixas et\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esta forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica permite avaliar o percentual de pessoas para cada faixa et\u00e1ria e sexo.","id":1001377,"corpo":"<p align=justify>esta forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica permite avaliar\r\no percentual de pessoas para cada faixa et\u00e1ria e\r\nsexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o se d\u00e1 a partir de dados coletados na rela\u00e7\u00e3o entre as taxas de mortalidade e natalidade.","id":1001378,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o se d\u00e1 a partir de dados coletados na\r\nrela\u00e7\u00e3o entre as taxas de mortalidade e natalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o parte de uma tabela, colocando-se na base a quantidade de popula\u00e7\u00e3o idosa e adulta.","id":1001379,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o parte de uma tabela, colocando-se na\r\nbase a quantidade de popula\u00e7\u00e3o idosa e adulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397301,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/261592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cavalcanti (1998) o conceito de regi\u00e3o: \u00e9 proposto como tema de estudo em v\u00e1rios programas curriculares e livros did\u00e1ticos de ensino fundamental. Para a Geografia Cr\u00edtica, o conceito de regi\u00e3o","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261597,"hashId":"4529628e9ddd4c24322510f5df465808","enunciado":"<p align=justify>Segundo Cavalcanti (1998) o conceito de regi\u00e3o: \u00e9\r\nproposto como tema de estudo em v\u00e1rios programas\r\ncurriculares e livros did\u00e1ticos de ensino fundamental. Para\r\na Geografia Cr\u00edtica, o conceito de regi\u00e3o<\/p>","resposta":1001403,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de lugares onde as diferen\u00e7as internas entre esses lugares s\u00e3o menores que as existentes entre eles e qualquer elemento de outro conjunto.","id":1001400,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de lugares onde as diferen\u00e7as\r\ninternas entre esses lugares s\u00e3o menores que as\r\nexistentes entre eles e qualquer elemento de outro\r\nconjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma entidade concreta, aut\u00f4noma, auto-suficiente que resulta do trabalho humano em um determinado ambiente.","id":1001401,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma entidade concreta, aut\u00f4noma, auto-suficiente\r\nque resulta do trabalho humano em um determinado\r\nambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrange uma paisagem e sua extens\u00e3o territorial, onde se entrela\u00e7am de modo harmonioso componentes humanos e natureza.","id":1001402,"corpo":"<p align=justify>abrange uma paisagem e sua extens\u00e3o territorial,\r\nonde se entrela\u00e7am de modo harmonioso\r\ncomponentes humanos e natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada uma entidade concreta, resultado de m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es; ela n\u00e3o \u00e9 harm\u00f4nica nem \u00fanica, mas particular.","id":1001403,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada uma entidade concreta, resultado de\r\nm\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es; ela n\u00e3o \u00e9 harm\u00f4nica nem\r\n\u00fanica, mas particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um instrumento de divis\u00e3o do espa\u00e7o, segundo crit\u00e9rios definidos a priori; a cada crit\u00e9rio corresponde uma regionaliza\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o do espa\u00e7o.","id":1001404,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um instrumento de divis\u00e3o do espa\u00e7o, segundo\r\ncrit\u00e9rios definidos a priori; a cada crit\u00e9rio\r\ncorresponde uma regionaliza\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o do\r\nespa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/261597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento das ind\u00fastrias de bens de consumo dur\u00e1veis no Brasil esteve atrelado","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261604,"hashId":"4a7b3761a5331200cc231c1070f24202","enunciado":"<p align=justify>O crescimento das ind\u00fastrias de bens de consumo\r\ndur\u00e1veis no Brasil esteve atrelado<\/p>","resposta":1001437,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos interesses das multinacionais em expandir novas tecnologias.","id":1001435,"corpo":"<p align=justify>aos interesses das multinacionais em expandir\r\nnovas tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia de exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia dos pa\u00edses desenvolvidos.","id":1001436,"corpo":"<p align=justify>a estrat\u00e9gia de exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia dos pa\u00edses\r\ndesenvolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao aumento da classe m\u00e9dia urbana com necessidades crescentes de consumo.","id":1001437,"corpo":"<p align=justify>ao aumento da classe m\u00e9dia urbana com\r\nnecessidades crescentes de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de fus\u00e3o entre as empresas nacionais e multinacionais.","id":1001438,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 possibilidade de fus\u00e3o entre as empresas\r\nnacionais e multinacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a independ\u00eancia deste tipo de ind\u00fastria que n\u00e3o necessita integrar-se a outras.","id":1001439,"corpo":"<p align=justify>a independ\u00eancia deste tipo de ind\u00fastria que n\u00e3o\r\nnecessita integrar-se a outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/261604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a not\u00edcia abaixo. Os fatos mencionados nesta not\u00edcia:","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261606,"hashId":"1c44b09e5be5029b4efc3c2c949ffec8","enunciado":"<P align=justify>Considere a not\u00edcia abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5155\/Imagem_141.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os fatos mencionados nesta not\u00edcia:<\/P>","resposta":1001445,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirmam a rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica da cidade e do campo, que n\u00e3o elimina suas diferen\u00e7as, ao contr\u00e1rio, aprofunda-as, ainda que uma seja cada vez mais portadora da caracter\u00edstica geral da outra.","id":1001445,"corpo":"<p align=justify>confirmam a rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica da cidade e do campo,\r\nque n\u00e3o elimina suas diferen\u00e7as, ao contr\u00e1rio,\r\naprofunda-as, ainda que uma seja cada vez mais\r\nportadora da caracter\u00edstica geral da outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confirmam a separa\u00e7\u00e3o da cidade e do campo do ponto de vista das rela\u00e7\u00f5es sociais e do modo de produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atualmente em curso.","id":1001446,"corpo":"<p align=justify>confirmam a separa\u00e7\u00e3o da cidade e do campo do\r\nponto de vista das rela\u00e7\u00f5es sociais e do modo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atualmente em curso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostram que problemas relacionados ao acesso \u00e0 terra foram superados no Brasil e, agora, o foco das reivindica\u00e7\u00f5es dos movimentos sociais rurais passa a ser o pre\u00e7o dos produtos agr\u00edcolas.","id":1001447,"corpo":"<p align=justify>mostram que problemas relacionados ao acesso \u00e0\r\nterra foram superados no Brasil e, agora, o foco das\r\nreivindica\u00e7\u00f5es dos movimentos sociais rurais passa\r\na ser o pre\u00e7o dos produtos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostram a interdepend\u00eancia entre o campo e a cidade, unidos dialeticamente, o que equivale a afirmar que os movimentos sociais do campo perderam sua capacidade de luta e de organiza\u00e7\u00e3o.","id":1001448,"corpo":"<p align=justify>mostram a interdepend\u00eancia entre o campo e a\r\ncidade, unidos dialeticamente, o que equivale a\r\nafirmar que os movimentos sociais do campo\r\nperderam sua capacidade de luta e de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confirmam a uni\u00e3o dos movimentos sociais de trabalhadores do campo e da cidade em torno da quest\u00e3o da reforma agr\u00e1ria.","id":1001449,"corpo":"<p align=justify>confirmam a uni\u00e3o dos movimentos sociais de\r\ntrabalhadores do campo e da cidade em torno da\r\nquest\u00e3o da reforma agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/261606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolvendo o tema \"Descobrindo a natureza e sua import\u00e2ncia para o homem\" o professor de Geografia apresenta a imagem abaixo para ser discutida pelos alunos. Entre os itens que podem ser trabalhados em classe, \u00e9 correto citar","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261609,"hashId":"7403cfce627f465e0d908c4581d6d733","enunciado":"<P align=justify>Desenvolvendo o tema <EM>\"Descobrindo a natureza e sua import\u00e2ncia para o homem\"<\/EM> o professor de Geografia apresenta a imagem abaixo para ser discutida pelos alunos. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5155\/Imagem_142.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Entre os itens que podem ser trabalhados em classe, \u00e9 correto citar<\/P>","resposta":1001462,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fen\u00f4menos da natureza, sua regularidade e a supera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o m\u00e1gica da natureza.","id":1001460,"corpo":"<p align=justify>os fen\u00f4menos da natureza, sua regularidade e a\r\nsupera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o m\u00e1gica da natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os mecanismos da natureza, os fen\u00f4menos clim\u00e1ticos e suas conseq\u00fc\u00eancias.","id":1001461,"corpo":"<p align=justify>os mecanismos da natureza, os fen\u00f4menos\r\nclim\u00e1ticos e suas conseq\u00fc\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileiro e a quest\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de risco.","id":1001462,"corpo":"<p align=justify>o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileiro e a quest\u00e3o da\r\nocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de forma\u00e7\u00e3o socioespacial como coexist\u00eancia de tempos diferentes no espa\u00e7o.","id":1001463,"corpo":"<p align=justify>o conceito de forma\u00e7\u00e3o socioespacial como\r\ncoexist\u00eancia de tempos diferentes no espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redefini\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano frente aos fen\u00f4menos naturais e ambientais.","id":1001464,"corpo":"<p align=justify>a redefini\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano frente aos\r\nfen\u00f4menos naturais e ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/261609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PCN, ao oferecer oportunidades do aluno praticar a leitura de paisagens, o professor de Geografia estar\u00e1 possibilitando ao aluno","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261614,"hashId":"56e1e21111ac98e26170c7fccb8e68be","enunciado":"<p align=justify>Segundo o PCN, ao oferecer oportunidades do aluno\r\npraticar a leitura de paisagens, o professor de Geografia\r\nestar\u00e1 possibilitando ao aluno<\/p>","resposta":1001489,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entender os conceitos de regi\u00e3o e de territ\u00f3rio como pontos chave para compreender o mundo.","id":1001485,"corpo":"<p align=justify>entender os conceitos de regi\u00e3o e de territ\u00f3rio como\r\npontos chave para compreender o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delimitar a abrang\u00eancia do saber geogr\u00e1fico como saber necess\u00e1rio para entender o mundo.","id":1001486,"corpo":"<p align=justify>delimitar a abrang\u00eancia do saber geogr\u00e1fico como\r\nsaber necess\u00e1rio para entender o mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar o verdadeiro objeto da Geografia que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do homem com o meio.","id":1001487,"corpo":"<p align=justify>identificar o verdadeiro objeto da Geografia que \u00e9 a\r\nrela\u00e7\u00e3o do homem com o meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descrever diferentes formas de ocupa\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o do homem ao meio ambiente.","id":1001488,"corpo":"<p align=justify>descrever diferentes formas de ocupa\u00e7\u00e3o e\r\nadapta\u00e7\u00e3o do homem ao meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecer os elementos sociais, culturais e naturais do espa\u00e7o e a intera\u00e7\u00e3o entre eles.","id":1001489,"corpo":"<p align=justify>reconhecer os elementos sociais, culturais e naturais\r\ndo espa\u00e7o e a intera\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/261614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da industrializa\u00e7\u00e3o em todo o mundo tem concorrido para a expans\u00e3o das manchas urbanas, e as popula\u00e7\u00f5es que a\u00ed vivem s\u00e3o particularmente afetadas por tr\u00eas tipos de fen\u00f4menos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es do clima urbano:","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261634,"hashId":"5cfa0d9a9d2c3956dec397c1f3faf568","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento da industrializa\u00e7\u00e3o em todo o mundo\r\ntem concorrido para a expans\u00e3o das manchas urbanas, e\r\nas popula\u00e7\u00f5es que a\u00ed vivem s\u00e3o particularmente afetadas\r\npor tr\u00eas tipos de fen\u00f4menos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es do\r\nclima urbano:<\/p>","resposta":1001591,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito estufa, aumento da radia\u00e7\u00e3o e invers\u00f5es t\u00e9rmicas.","id":1001590,"corpo":"<p align=justify>efeito estufa, aumento da radia\u00e7\u00e3o e invers\u00f5es\r\nt\u00e9rmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilhas de calor, invers\u00f5es t\u00e9rmicas e enchentes urbanas.","id":1001591,"corpo":"<p align=justify>ilhas de calor, invers\u00f5es t\u00e9rmicas e enchentes urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enchentes urbanas, aquecimento global e buraco na camada de oz\u00f4nio.","id":1001592,"corpo":"<p align=justify>enchentes urbanas, aquecimento global e buraco na\r\ncamada de oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilhas de calor, ocorr\u00eancia de friagens e invers\u00f5es t\u00e9rmicas.","id":1001593,"corpo":"<p align=justify>ilhas de calor, ocorr\u00eancia de friagens e invers\u00f5es\r\nt\u00e9rmicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da radia\u00e7\u00e3o, enchentes urbanas e ocorr\u00eancia de friagens.","id":1001594,"corpo":"<p align=justify>aumento da radia\u00e7\u00e3o, enchentes urbanas e\r\nocorr\u00eancia de friagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/261634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mais recente classifica\u00e7\u00e3o do relevo brasileiro, proposta por Ross (1989), apresenta tr\u00eas tipos de unidades geomorfol\u00f3gicas: os planaltos, as depress\u00f5es e as plan\u00edcies, cada uma delas subdividida em unidades menores. Trata-se de uma classifica\u00e7\u00e3o que introduz um crit\u00e9rio que, nas classifica\u00e7\u00f5es anteriores, n\u00e3o havia sido considerado ou n\u00e3o tinha um papel relevante. Esse crit\u00e9rio \u00e9","provas":[{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":261654,"hashId":"03642d7947639a74d744caa2ccc0a7b1","enunciado":"<p align=justify>A mais recente classifica\u00e7\u00e3o do relevo brasileiro, proposta\r\npor Ross (1989), apresenta tr\u00eas tipos de unidades\r\ngeomorfol\u00f3gicas: os planaltos, as depress\u00f5es e as\r\nplan\u00edcies, cada uma delas subdividida em unidades\r\nmenores. Trata-se de uma classifica\u00e7\u00e3o que introduz um\r\ncrit\u00e9rio que, nas classifica\u00e7\u00f5es anteriores, n\u00e3o havia sido\r\nconsiderado ou n\u00e3o tinha um papel relevante. Esse crit\u00e9rio\r\n\u00e9<\/p>","resposta":1001694,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altitude m\u00e9dia predominante.","id":1001690,"corpo":"<p align=justify>a altitude m\u00e9dia predominante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as altitudes m\u00e1xima e m\u00ednima.","id":1001691,"corpo":"<p align=justify>as altitudes m\u00e1xima e m\u00ednima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as bacias hidrogr\u00e1ficas e o tipo de drenagem.","id":1001692,"corpo":"<p align=justify>as bacias hidrogr\u00e1ficas e o tipo de drenagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades econ\u00f4micas do setor prim\u00e1rio.","id":1001693,"corpo":"<p align=justify>as atividades econ\u00f4micas do setor prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a g\u00eanese do relevo.","id":1001694,"corpo":"<p align=justify>a g\u00eanese do relevo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/261654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo de produ\u00e7\u00e3o feudal dominante na Europa Ocidental se caracteriza, dentre outros elementos, pela servid\u00e3o, definida como","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261675,"hashId":"96ea65383a79659da2c481836a5d5026","enunciado":"<p align=justify>O modo de produ\u00e7\u00e3o feudal dominante na Europa Ocidental\r\nse caracteriza, dentre outros elementos, pela\r\nservid\u00e3o, definida como<\/p>","resposta":1001790,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um regime de trabalho caracterizado pela apropria\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria do excedente econ\u00f4mico da produ\u00e7\u00e3o camponesa.","id":1001790,"corpo":"<p align=justify>um regime de trabalho caracterizado pela\r\napropria\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria do excedente econ\u00f4mico\r\nda produ\u00e7\u00e3o camponesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma puni\u00e7\u00e3o empregada aos camponeses rebeldes durante a chamada Idade das Trevas, com pleno apoio da Igreja Cat\u00f3lica.","id":1001791,"corpo":"<p align=justify>uma puni\u00e7\u00e3o empregada aos camponeses rebeldes\r\ndurante a chamada Idade das Trevas, com pleno\r\napoio da Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno que caracterizou a sociedade nos pa\u00edses ocidentais onde predominavam o minif\u00fandio e a economia natural.","id":1001792,"corpo":"<p align=justify>um fen\u00f4meno que caracterizou a sociedade nos pa\u00edses\r\nocidentais onde predominavam o minif\u00fandio e a\r\neconomia natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um pacto de comum acordo baseado na troca de favores entre semi-escravos e senhores feudais, estabelecido pelo m\u00fatuo juramento de fidelidade.","id":1001793,"corpo":"<p align=justify>um pacto de comum acordo baseado na troca de\r\nfavores entre semi-escravos e senhores feudais, estabelecido\r\npelo m\u00fatuo juramento de fidelidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um sistema que surgiu na Europa, no fim da Antiguidade, substituindo a escravid\u00e3o e inaugurando o in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.","id":1001794,"corpo":"<p align=justify>um sistema que surgiu na Europa, no fim da\r\nAntiguidade, substituindo a escravid\u00e3o e inaugurando\r\no in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/261675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem e os enunciados abaixo sobre a Inconfid\u00eancia Mineira. I. Foi um movimento de rebeldia protagonizado por membros da elite mineira e influenciado pelas novas id\u00e9ias que surgiam na Europa e na Am\u00e9rica do Norte, nessa \u00e9poca. II. Ocorreu devido \u00e0 luta pelos ideais abolicionistas, em Minas Gerais, encampada por padres, mineradores e agricultores anti-lusitanos que ansiavam pela moderniza\u00e7\u00e3o e pela independ\u00eancia da Col\u00f4nia. III. Originou-se como rea\u00e7\u00e3o \u00e0s muitas restri\u00e7\u00f5es, tributos e exig\u00eancias impostos pela Coroa \u00e0 regi\u00e3o das Minas, contou com a participa\u00e7\u00e3o de intelectuais e o apoio de alguns militares do Rio de Janeiro. IV. Contribuiu, apesar de seu fracasso, para disseminar ideais independentistas e mitificar um her\u00f3i nacional, Tiradentes, posteriormente transformado em m\u00e1rtir durante a Rep\u00fablica. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261696,"hashId":"a23316af7c7e1058d15460507d8b0654","enunciado":"<P align=justify>Considere a imagem e os enunciados abaixo sobre a Inconfid\u00eancia Mineira.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5162\/Imagem_32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>I. Foi um movimento de rebeldia protagonizado por membros da elite mineira e influenciado pelas novas id\u00e9ias que surgiam na Europa e na Am\u00e9rica do Norte, nessa \u00e9poca. <BR>II. Ocorreu devido \u00e0 luta pelos ideais abolicionistas, em Minas Gerais, encampada por padres, mineradores e agricultores anti-lusitanos que ansiavam pela moderniza\u00e7\u00e3o e pela independ\u00eancia da Col\u00f4nia. <BR>III. Originou-se como rea\u00e7\u00e3o \u00e0s muitas restri\u00e7\u00f5es, tributos e exig\u00eancias impostos pela Coroa \u00e0 regi\u00e3o das Minas, contou com a participa\u00e7\u00e3o de intelectuais e o apoio de alguns militares do Rio de Janeiro. <BR>IV. Contribuiu, apesar de seu fracasso, para disseminar ideais independentistas e mitificar um her\u00f3i nacional, Tiradentes, posteriormente transformado em m\u00e1rtir durante a Rep\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1001899,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1001895,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1001896,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1001897,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1001898,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1001899,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/261696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XIX, Dom Pedro II estimulou institui\u00e7\u00f5es de pesquisa como o Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro e patrocinou estudiosos e historiadores como Francisco Adolfo Varhagen e Karl Phillipp Von Martius. O empenho do imperador em investir em estudos sobre a Hist\u00f3ria do Brasil era motivado principalmente pela","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261698,"hashId":"7a8dbd55edb71ab5bcf2f2e7fe365b40","enunciado":"<p align=justify>No s\u00e9culo XIX, Dom Pedro II estimulou institui\u00e7\u00f5es de pesquisa como o Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro e patrocinou\r\nestudiosos e historiadores como Francisco Adolfo Varhagen e Karl Phillipp Von Martius. O empenho do imperador em investir\r\nem estudos sobre a Hist\u00f3ria do Brasil era motivado principalmente pela<\/p>","resposta":1001908,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curiosidade dos viajantes e negociantes estrangeiros que constantemente instigavam o Imperador a respeito de explica\u00e7\u00f5es sobre a origem de certos h\u00e1bitos e valores arraigados na cultura brasileira.","id":1001905,"corpo":"<p align=justify>curiosidade dos viajantes e negociantes estrangeiros que constantemente instigavam o Imperador a respeito de\r\nexplica\u00e7\u00f5es sobre a origem de certos h\u00e1bitos e valores arraigados na cultura brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o da crescente degrada\u00e7\u00e3o da cultura e da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgenas, que precisavam ser salvas e revalorizadas por meio da divulga\u00e7\u00e3o de seus costumes ancestrais, sem o filtro do olhar do colonizador branco.","id":1001906,"corpo":"<p align=justify>constata\u00e7\u00e3o da crescente degrada\u00e7\u00e3o da cultura e da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgenas, que precisavam ser salvas e revalorizadas por\r\nmeio da divulga\u00e7\u00e3o de seus costumes ancestrais, sem o filtro do olhar do colonizador branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reivindica\u00e7\u00e3o veemente da sociedade brasileira, que clamava medidas urgentes para solucionar o problema da baixa escolaridade e da falta de informa\u00e7\u00e3o sobre a hist\u00f3ria de seu pr\u00f3prio pa\u00eds.","id":1001907,"corpo":"<p align=justify>reivindica\u00e7\u00e3o veemente da sociedade brasileira, que clamava medidas urgentes para solucionar o problema da baixa\r\nescolaridade e da falta de informa\u00e7\u00e3o sobre a hist\u00f3ria de seu pr\u00f3prio pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade de legitimar-se no poder, associando sua figura a uma tradi\u00e7\u00e3o exemplar de autoridades luso-brasileiras e \u00e0 id\u00e9ia de que a Na\u00e7\u00e3o possu\u00eda um passado marcado por grandes efem\u00e9rides.","id":1001908,"corpo":"<p align=justify>necessidade de legitimar-se no poder, associando sua figura a uma tradi\u00e7\u00e3o exemplar de autoridades luso-brasileiras e \u00e0\r\nid\u00e9ia de que a Na\u00e7\u00e3o possu\u00eda um passado marcado por grandes efem\u00e9rides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o liberal e iluminista desse Imperador que procurou incentivar as ci\u00eancias e as artes nacionais a fim de difundir uma imagem positiva na Europa e ser l\u00e1 reconhecido como um d\u00e9spota esclarecido.","id":1001909,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o liberal e iluminista desse Imperador que procurou incentivar as ci\u00eancias e as artes nacionais a fim de difundir uma\r\nimagem positiva na Europa e ser l\u00e1 reconhecido como um d\u00e9spota esclarecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/261698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rebeli\u00e3o de Canudos, ocorrida alguns anos ap\u00f3s a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, evidenciou muitos dos problemas enfrentados pela popula\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro e demonstrou a for\u00e7a de certas pr\u00e1ticas e cren\u00e7as, dentre as quais pode-se destacar:","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261709,"hashId":"14242b7699aab73c50d836ee9a09ea76","enunciado":"<p align=justify>A Rebeli\u00e3o de Canudos, ocorrida alguns anos ap\u00f3s a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, evidenciou muitos dos problemas enfrentados\r\npela popula\u00e7\u00e3o do Nordeste brasileiro e demonstrou a for\u00e7a de certas pr\u00e1ticas e cren\u00e7as, dentre as quais pode-se destacar:<\/p>","resposta":1001960,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o messianismo, fen\u00f4meno que atingiu largamente as camadas menos favorecidas da popula\u00e7\u00e3o sertaneja, aglutinando cerca de 30 mil pessoas em torno do \"beato\" Antonio Conselheiro.","id":1001960,"corpo":"<p align=justify>o messianismo, fen\u00f4meno que atingiu largamente as camadas menos favorecidas da popula\u00e7\u00e3o sertaneja, aglutinando\r\ncerca de 30 mil pessoas em torno do \"beato\" Antonio Conselheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o republicanismo, uma vez que a comunidade que se estabeleceu em Canudos se organizou baseada no princ\u00edpio de que todos eram iguais e deveriam respeitar as mesmas leis.","id":1001961,"corpo":"<p align=justify>o republicanismo, uma vez que a comunidade que se estabeleceu em Canudos se organizou baseada no princ\u00edpio de que\r\ntodos eram iguais e deveriam respeitar as mesmas leis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o banditismo social empreendido pelos habitantes do Arraial de Canudos que, em momentos de grande dificuldade financeira, saqueavam as fazendas mais abastadas das tradicionais fam\u00edlias nordestinas.","id":1001962,"corpo":"<p align=justify>o banditismo social empreendido pelos habitantes do Arraial de Canudos que, em momentos de grande dificuldade\r\nfinanceira, saqueavam as fazendas mais abastadas das tradicionais fam\u00edlias nordestinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o anti-clericalismo arraigado na popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel que abandonou a cren\u00e7a no catolicismo e a subservi\u00eancia \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica para constituir uma comunidade m\u00edstica, com influ\u00eancia da ma\u00e7onaria.","id":1001963,"corpo":"<p align=justify>o anti-clericalismo arraigado na popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel que abandonou a cren\u00e7a no catolicismo e a subservi\u00eancia \u00e0 Igreja\r\nCat\u00f3lica para constituir uma comunidade m\u00edstica, com influ\u00eancia da ma\u00e7onaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o coronelismo, cujo poder conseguiu destruir militarmente a comunidade, ap\u00f3s essa ter sido formada justamente devido \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o do \"voto-de-cabresto\", que provocou grande indigna\u00e7\u00e3o social.","id":1001964,"corpo":"<p align=justify>o coronelismo, cujo poder conseguiu destruir militarmente a comunidade, ap\u00f3s essa ter sido formada justamente devido \u00e0\r\nimposi\u00e7\u00e3o do \"voto-de-cabresto\", que provocou grande indigna\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/261709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em toda a Am\u00e9rica Latina houve mudan\u00e7as substanciais nas estruturas agr\u00e1rias, entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1980. Dentre as principais mudan\u00e7as verificadas ao final desse per\u00edodo, pode-se constatar","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261725,"hashId":"3eb5e3c7628f763bca019b25ccf3ce89","enunciado":"<p align=justify>Em toda a Am\u00e9rica Latina houve mudan\u00e7as substanciais\r\nnas estruturas agr\u00e1rias, entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1980.\r\nDentre as principais mudan\u00e7as verificadas ao final desse\r\nper\u00edodo, pode-se constatar<\/p>","resposta":1002042,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e do agroneg\u00f3cio pelo Estado, que passou a instituir regras de mercado e leis protecionistas que inibiram os grandes propriet\u00e1rios.","id":1002040,"corpo":"<p align=justify>a centraliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e do agroneg\u00f3cio\r\npelo Estado, que passou a instituir regras de\r\nmercado e leis protecionistas que inibiram os\r\ngrandes propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diversifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas agr\u00edcolas, contribuindo para a pulveriza\u00e7\u00e3o e para o enfraquecimento desse setor, ao provocar desmedida concorr\u00eancia entre as regi\u00f5es de um mesmo pa\u00eds.","id":1002041,"corpo":"<p align=justify>a diversifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas agr\u00edcolas, contribuindo\r\npara a pulveriza\u00e7\u00e3o e para o enfraquecimento desse\r\nsetor, ao provocar desmedida concorr\u00eancia entre as\r\nregi\u00f5es de um mesmo pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a supera\u00e7\u00e3o, pela ind\u00fastria e pelos setores de servi\u00e7os, da contribui\u00e7\u00e3o fornecida pela agricultura para o Produto Interno Bruto, alterando o significado social e pol\u00edtico dessa atividade.","id":1002042,"corpo":"<p align=justify>a supera\u00e7\u00e3o, pela ind\u00fastria e pelos setores de\r\nservi\u00e7os, da contribui\u00e7\u00e3o fornecida pela agricultura\r\npara o Produto Interno Bruto, alterando o significado\r\nsocial e pol\u00edtico dessa atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o predom\u00ednio da produ\u00e7\u00e3o voltada para o mercado interno devido ao aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana, aniquilando o papel exportador da Am\u00e9rica Latina na economia mundial.","id":1002043,"corpo":"<p align=justify>o predom\u00ednio da produ\u00e7\u00e3o voltada para o mercado\r\ninterno devido ao aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana,\r\naniquilando o papel exportador da Am\u00e9rica Latina na\r\neconomia mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crescimento da agroind\u00fastria devido \u00e0s pol\u00edticas de substitui\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es, fator que resultou em grande diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais nos pa\u00edses latino-americanos.","id":1002044,"corpo":"<p align=justify>o crescimento da agroind\u00fastria devido \u00e0s pol\u00edticas de\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es, fator que resultou em\r\ngrande diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais nos\r\npa\u00edses latino-americanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/261725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um dos efeitos a que o autor se refere pode ser sintetizado em:","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261727,"hashId":"01724a49b4bf81200ea911fd878ae6bd","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5162\/Imagem_36.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um dos efeitos a que o autor se refere pode ser sintetizado em:<\/P>","resposta":1002051,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pa\u00edses europeus aderiram incondicionalmente \u00e0 pol\u00edtica exterior dos EUA diante da amea\u00e7a sovi\u00e9tica de invas\u00e3o do continente.","id":1002050,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses europeus aderiram incondicionalmente \u00e0\r\npol\u00edtica exterior dos EUA diante da amea\u00e7a sovi\u00e9tica\r\nde invas\u00e3o do continente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguns pa\u00edses europeus criaram uma \"comunidade\" econ\u00f4mica porque temiam a hegemonia pol\u00edtica tanto dos EUA como a da URSS.","id":1002051,"corpo":"<p align=justify>alguns pa\u00edses europeus criaram uma \"comunidade\"\r\necon\u00f4mica porque temiam a hegemonia pol\u00edtica\r\ntanto dos EUA como a da URSS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Europa manteve-se distante dos conflitos entre as superpot\u00eancias porque possu\u00eda estruturas econ\u00f4micas e pol\u00edticas inabal\u00e1veis.","id":1002052,"corpo":"<p align=justify>a Europa manteve-se distante dos conflitos entre as\r\nsuperpot\u00eancias porque possu\u00eda estruturas econ\u00f4micas\r\ne pol\u00edticas inabal\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os governos da maioria dos Estados europeus, diante do poder dos EUA e da URSS, adotaram uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica isolacionista.","id":1002053,"corpo":"<p align=justify>os governos da maioria dos Estados europeus,\r\ndiante do poder dos EUA e da URSS, adotaram uma\r\nestrat\u00e9gia pol\u00edtica isolacionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Estados europeus, abalados com a ordem bipolar, preferiram evitar o alinhamento pol\u00edtico-ideol\u00f3gico com EUA e URSS.","id":1002054,"corpo":"<p align=justify>os Estados europeus, abalados com a ordem\r\nbipolar, preferiram evitar o alinhamento pol\u00edtico-ideol\u00f3gico\r\ncom EUA e URSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/261727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Leila Leite Hernandez, em A \u00c1frica na Sala de Aula, o per\u00edodo entre guerras rep\u00f4s na \u00c1frica o velho problema da resist\u00eancia \u00e0 opress\u00e3o. Nesse contexto hist\u00f3rico, a independ\u00eancia da Eti\u00f3pia representou uma quebra em um dos primeiros grilh\u00f5es da \u00c1frica acorrentada, tendo um papel decisivo na constitui\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio africano. Ela destaca ainda outros fatores que tiveram um peso decisivo para o processo que deu impulso \u00e0s lutas de independ\u00eancia, dentre os quais, I. a experi\u00eancia adquirida por muitos africanos que participaram diretamente das duas guerras mundiais. II. as perdas materiais e humanas sofridas pelos pa\u00edses europeus em raz\u00e3o das guerras mundiais. III. a influ\u00eancia dos movimentos fascistas que estimulavam a descoloniza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos. IV. o movimento revolucion\u00e1rio sovi\u00e9tico que representou um modelo para pa\u00edses do terceiro mundo. V. a invas\u00e3o dos Estados Unidos nos pa\u00edses de origem isl\u00e2mica que provocou revoltas em massa. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261748,"hashId":"c2dd01d8a9277a230cebdaabe6bd0dce","enunciado":"<P align=justify>Segundo Leila Leite Hernandez, em <EM>A \u00c1frica na Sala de Aula<\/EM>, o per\u00edodo entre guerras rep\u00f4s na \u00c1frica o velho problema da resist\u00eancia \u00e0 opress\u00e3o. Nesse contexto hist\u00f3rico, a independ\u00eancia da Eti\u00f3pia representou uma quebra em um dos primeiros grilh\u00f5es da \u00c1frica acorrentada, tendo um papel decisivo na constitui\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio africano. Ela destaca ainda outros fatores que tiveram um peso decisivo para o processo que deu impulso \u00e0s lutas de independ\u00eancia, dentre os quais, <\/P>\r\n<P align=justify>I. a experi\u00eancia adquirida por muitos africanos que participaram diretamente das duas guerras mundiais. <BR>II. as perdas materiais e humanas sofridas pelos pa\u00edses europeus em raz\u00e3o das guerras mundiais. <BR>III. a influ\u00eancia dos movimentos fascistas que estimulavam a descoloniza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos. <BR>IV. o movimento revolucion\u00e1rio sovi\u00e9tico que representou um modelo para pa\u00edses do terceiro mundo. <BR>V. a invas\u00e3o dos Estados Unidos nos pa\u00edses de origem isl\u00e2mica que provocou revoltas em massa. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1002155,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1002155,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1002156,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1002157,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1002158,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1002159,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/261748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo. O uso de novas linguagens em sala de aula, como as imagens est\u00e1ticas e em movimento, requer do professor","provas":[{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":261754,"hashId":"b00831858dbea7dd2fc1a896f6150ea1","enunciado":"<P align=justify>Considere o trecho abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5162\/Imagem_51.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O uso de novas linguagens em sala de aula, como as imagens est\u00e1ticas e em movimento, requer do professor<\/P>","resposta":1002189,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o mesmo tipo de abordagem feita em rela\u00e7\u00e3o ao documento escrito, uma vez que todos os g\u00eaneros devem ser tratados como documentos hist\u00f3ricos.","id":1002185,"corpo":"<p align=justify>manter o mesmo tipo de abordagem feita em rela\u00e7\u00e3o\r\nao documento escrito, uma vez que todos os g\u00eaneros\r\ndevem ser tratados como documentos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar exemplos atuais e pol\u00eamicos da m\u00eddia, pois o uso de imagens ou materiais de \u00e9pocas remotas inviabilizam o sucesso desse tipo de abordagem.","id":1002186,"corpo":"<p align=justify>selecionar exemplos atuais e pol\u00eamicos da m\u00eddia,\r\npois o uso de imagens ou materiais de \u00e9pocas remotas\r\ninviabilizam o sucesso desse tipo de abordagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dedicar-se \u00e0 pesquisa acad\u00eamica a fim de dominar as f\u00f3rmulas desenvolvidas nos estudos te\u00f3ricos, antes de aplic\u00e1-las nas atividades com os alunos.","id":1002187,"corpo":"<p align=justify>dedicar-se \u00e0 pesquisa acad\u00eamica a fim de dominar\r\nas f\u00f3rmulas desenvolvidas nos estudos te\u00f3ricos,\r\nantes de aplic\u00e1-las nas atividades com os alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discutir com os alunos o planejamento do curso e respeitar a decis\u00e3o da maioria se n\u00e3o houver interesse inicial em trabalhar com materiais alternativos.","id":1002188,"corpo":"<p align=justify>discutir com os alunos o planejamento do curso e\r\nrespeitar a decis\u00e3o da maioria se n\u00e3o houver interesse\r\ninicial em trabalhar com materiais alternativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preparar-se previamente em rela\u00e7\u00e3o a aspectos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos e referenciais b\u00e1sicos, relacionados \u00e0s especificidades da linguagem com a qual ir\u00e1 trabalhar.","id":1002189,"corpo":"<p align=justify>preparar-se previamente em rela\u00e7\u00e3o a aspectos\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gicos e referenciais b\u00e1sicos, relacionados\r\n\u00e0s especificidades da linguagem com a qual\r\nir\u00e1 trabalhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/261754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto. I Sem se alterar o sentido do texto, seria gramaticalmente correto reescrever o trecho \"pagava os seus erros\" (L.4) como a seguir: pagava pelos seus erros. II A substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal em \"H\u00e1 500 anos\" (L.5) pela forma verbal Fazem manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto. III Na linha 14, o uso da contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo definido o no plural, em \"aos\", deve-se \u00e0 exig\u00eancia da forma verbal \"prestamos\". IV A forma verbal \"nadamos\" (L.16) est\u00e1 no tempo passado do modo indicativo. V O sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos caso os termos \"os primeiros\" (L.16) e \"os \u00faltimos\" (L.17) fossem substitu\u00eddos, respectivamente, por aqueles e estes. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"},{"id":5118,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-10-caderno-sigma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-3-caderno-alfa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":261772,"hashId":"3345b351340a1357dcedf1ba94554d9c","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto. <\/P>\r\n<P align=justify>I Sem se alterar o sentido do texto, seria gramaticalmente correto reescrever o trecho \"pagava os seus erros\" (L.4) como a seguir: pagava pelos seus erros. <\/P>\r\n<P align=justify>II A substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal em \"H\u00e1 500 anos\" (L.5) pela forma verbal <STRONG>Fazem<\/STRONG> manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto. <\/P>\r\n<P align=justify>III Na linha 14, o uso da contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo definido o no plural, em \"aos\", deve-se \u00e0 exig\u00eancia da forma verbal \"prestamos\". <\/P>\r\n<P align=justify>IV A forma verbal \"nadamos\" (L.16) est\u00e1 no tempo passado do modo indicativo. <\/P>\r\n<P align=justify>V O sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos caso os termos \"os primeiros\" (L.16) e \"os \u00faltimos\" (L.17) fossem substitu\u00eddos, respectivamente, por <STRONG>aqueles<\/STRONG> e <STRONG>estes<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1002276,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1002275,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1002276,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1002277,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1002278,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":1002279,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172116,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/23.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando que, na transcri\u00e7\u00e3o do texto acima, foi introduzido um erro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"},{"id":5118,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-10-caderno-sigma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-3-caderno-alfa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":261773,"hashId":"71496584475a1bb5c2721cf1f13ecc06","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, na transcri\u00e7\u00e3o do texto acima, foi introduzido um erro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1002281,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \"propicia\" (L.1) deveria ser grafada propiscia.","id":1002280,"corpo":"<P align=justify>A palavra \"propicia\" (L.1) deveria ser grafada <STRONG>propiscia<\/STRONG>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 emprego incorreto da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"Essa nova desigualdade\" (L.3-4).","id":1002281,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 emprego incorreto da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"Essa nova\r\ndesigualdade\" (L.3-4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na forma verbal \"op\u00f5e\" (L.4), deveria ser empregado o acento circunflexo no segundo o, e n\u00e3o o til.","id":1002282,"corpo":"<P align=justify>Na forma verbal \"op\u00f5e\" (L.4), deveria ser empregado o acento circunflexo no segundo<STRONG> o<\/STRONG>, e n\u00e3o o til.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma verbal \"Forma-se\" (L.5) deveria estar no plural.","id":1002283,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal \"Forma-se\" (L.5) deveria estar no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 5, a preposi\u00e7\u00e3o \"de\", logo ap\u00f3s \"chamam\", est\u00e1 incorretamente empregada.","id":1002284,"corpo":"<p align=justify>Na linha 5, a preposi\u00e7\u00e3o \"de\", logo ap\u00f3s \"chamam\", est\u00e1\r\nincorretamente empregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do assunto tratado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"},{"id":5118,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-10-caderno-sigma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-3-caderno-alfa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":261779,"hashId":"8006e1b278978f2241898196feacf61a","enunciado":"<p align=justify>Acerca do assunto tratado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1002305,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o relatada no texto, a SVS est\u00e1 cuidando de casos que pertencem \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica por se tratar de risco de epidemia.","id":1002305,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o relatada no texto, a SVS est\u00e1 cuidando de casos\r\nque pertencem \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica por se tratar de\r\nrisco de epidemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A SVS \u00e9 um departamento da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA).","id":1002306,"corpo":"<p align=justify>A SVS \u00e9 um departamento da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nSanit\u00e1ria (ANVISA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A SVS alertou estados e munic\u00edpios porque o controle de epidemias n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia federal.","id":1002307,"corpo":"<p align=justify>A SVS alertou estados e munic\u00edpios porque o controle de\r\nepidemias n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O risco de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 maior no per\u00edodo de festas porque a rub\u00e9ola \u00e9 de transmiss\u00e3o ven\u00e9rea.","id":1002308,"corpo":"<p align=justify>O risco de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 maior no per\u00edodo de festas porque a\r\nrub\u00e9ola \u00e9 de transmiss\u00e3o ven\u00e9rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 cuidar da qualidade de alimentos, medicamentos e outros produtos de uso humano e animal.","id":1002309,"corpo":"<p align=justify>A principal fun\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 cuidar da\r\nqualidade de alimentos, medicamentos e outros produtos de\r\nuso humano e animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172122,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/26.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a (HND).","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"},{"id":5118,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-10-caderno-sigma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-3-caderno-alfa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":261781,"hashId":"3374f42f25beb7028a951da70ae2e370","enunciado":"<p align=justify>Considerando o texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a (HND).<\/p>","resposta":1002317,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A HND se constitui de 3 etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":1002315,"corpo":"<p align=justify>A HND se constitui de 3 etapas de preven\u00e7\u00e3o: prim\u00e1ria,\r\nsecund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser um quadro esquem\u00e1tico, a mesma HND pode servir a m\u00faltiplas doen\u00e7as, induzindo os m\u00e9dicos a erros.","id":1002316,"corpo":"<p align=justify>Por ser um quadro esquem\u00e1tico, a mesma HND pode servir a\r\nm\u00faltiplas doen\u00e7as, induzindo os m\u00e9dicos a erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se conhecer o agente etiol\u00f3gico.","id":1002317,"corpo":"<p align=justify>Pode-se prevenir uma doen\u00e7a pela HND, mesmo sem se\r\nconhecer o agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A HND descreve a evolu\u00e7\u00e3o natural da doen\u00e7a sem a interven\u00e7\u00e3o do homem.","id":1002318,"corpo":"<p align=justify>A HND descreve a evolu\u00e7\u00e3o natural da doen\u00e7a sem a\r\ninterven\u00e7\u00e3o do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrutura epidemiol\u00f3gica compreende a HND como parte da evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":1002319,"corpo":"<p align=justify>A estrutura epidemiol\u00f3gica compreende a HND como parte\r\nda evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172123,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/27.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/261781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es e das fontes alimentares de vitaminas e minerais, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":261808,"hashId":"6b8af53c3cf2d05ef7f684f2446d273e","enunciado":"<P align=justify>Acerca das fun\u00e7\u00f5es e das fontes alimentares de vitaminas e minerais, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1002457,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frutas c\u00edtricas s\u00e3o fontes de vitamina C, que auxilia na absor\u00e7\u00e3o do ferro alimentar.","id":1002455,"corpo":"<p align=justify>As frutas c\u00edtricas s\u00e3o fontes de vitamina C, que auxilia na\r\nabsor\u00e7\u00e3o do ferro alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 importante na divis\u00e3o celular, tendo as carnes como fontes alimentares.","id":1002456,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido f\u00f3lico \u00e9 importante na divis\u00e3o celular, tendo as carnes\r\ncomo fontes alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melancia \u00e9 uma fruta rica em pot\u00e1ssio, que \u00e9 um mineral essencial na absor\u00e7\u00e3o da glicose.","id":1002457,"corpo":"<p align=justify>Melancia \u00e9 uma fruta rica em pot\u00e1ssio, que \u00e9 um mineral\r\nessencial na absor\u00e7\u00e3o da glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vitamina A, importante para a vis\u00e3o e para o tecido epitelial, apresenta o f\u00edgado, a cenoura e a couve como fontes.","id":1002458,"corpo":"<p align=justify>A vitamina A, importante para a vis\u00e3o e para o tecido\r\nepitelial, apresenta o f\u00edgado, a cenoura e a couve como fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio pode ser encontrado no leite, na sardinha e no queijo, desempenhando fun\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":1002459,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e1lcio pode ser encontrado no leite, na sardinha e no queijo,\r\ndesempenhando fun\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/261808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade est\u00e1 com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC) em tratamento conservador. Seu peso em jejum \u00e9 igual a 50 kg, sua press\u00e3o arterial \u00e9 de 140 mmHg \u00d7 100 mmHg e o n\u00edvel de pot\u00e1ssio s\u00e9rico \u00e9 de 6,0 mg\/ dL. Em face desse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o tipo de dieta e a ingest\u00e3o di\u00e1ria de prote\u00ednas recomendadas para a paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":261815,"hashId":"236f9713cf191a9e400a082ac74c08b3","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente com 35 anos de idade est\u00e1 com insufici\u00eancia renal\r\ncr\u00f4nica (IRC) em tratamento conservador. Seu peso em jejum \u00e9\r\nigual a 50 kg, sua press\u00e3o arterial \u00e9 de 140 mmHg \u00d7 100 mmHg e\r\no n\u00edvel de pot\u00e1ssio s\u00e9rico \u00e9 de 6,0 mg\/ dL. Em face desse quadro\r\ncl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o tipo\r\nde dieta e a ingest\u00e3o di\u00e1ria de prote\u00ednas recomendadas para a\r\npaciente em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1002490,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 30 g","id":1002490,"corpo":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 30 g","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normoss\u00f3dica, normocal\u00eamica &#8212; 40 g","id":1002491,"corpo":"normoss\u00f3dica, normocal\u00eamica &#8212; 40 g","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 20 g","id":1002492,"corpo":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 20 g","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normoss\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 30 g","id":1002493,"corpo":"normoss\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 30 g","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 70 g","id":1002494,"corpo":"hiposs\u00f3dica, hipocal\u00eamica &#8212; 70 g","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/261815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relacionados aos resultados da Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar do IBGE (POF\/ 2002-2003). I A maioria das fam\u00edlias entrevistadas na POF declararam alto grau de satisfa\u00e7\u00e3o com os tipos de alimentos que consumiam. II A POF detectou aumento das despesas das fam\u00edlias com bebidas como refrigerante em detrimento dos gastos com frutas. III Nos \u00faltimos 30 anos, houve aumento no consumo de gorduras saturadas e hidrogenadas, contribuindo para o aumento do sobrepeso e da obesidade da popula\u00e7\u00e3o. IV Houve mudan\u00e7as no comportamento das fam\u00edlias brasileiras em rela\u00e7\u00e3o ao local das refei\u00e7\u00f5es, ocasionando diminui\u00e7\u00e3o das despesas com refei\u00e7\u00f5es fora de casa, tanto na \u00e1rea rural como na urbana. V A altera\u00e7\u00e3o do perfil da dieta da popula\u00e7\u00e3o brasileira contribuiu para o aumento da preval\u00eancia de dislipidemias, doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes n\u00e3o insulinodependente. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":261819,"hashId":"a33e449137a6986cd37361f814610a58","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relacionados aos resultados da Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar do IBGE (POF\/ 2002-2003). <\/P>\r\n<P align=justify>I A maioria das fam\u00edlias entrevistadas na POF declararam alto grau de satisfa\u00e7\u00e3o com os tipos de alimentos que consumiam.<\/P>\r\n<P align=justify>II A POF detectou aumento das despesas das fam\u00edlias com bebidas como refrigerante em detrimento dos gastos com frutas. <\/P>\r\n<P align=justify>III Nos \u00faltimos 30 anos, houve aumento no consumo de gorduras saturadas e hidrogenadas, contribuindo para o aumento do sobrepeso e da obesidade da popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Houve mudan\u00e7as no comportamento das fam\u00edlias brasileiras em rela\u00e7\u00e3o ao local das refei\u00e7\u00f5es, ocasionando diminui\u00e7\u00e3o das despesas com refei\u00e7\u00f5es fora de casa, tanto na \u00e1rea rural como na urbana. <\/P>\r\n<P align=justify>V A altera\u00e7\u00e3o do perfil da dieta da popula\u00e7\u00e3o brasileira contribuiu para o aumento da preval\u00eancia de dislipidemias, doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes n\u00e3o insulinodependente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1002514,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1002510,"corpo":"I, II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1002511,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1002512,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1002513,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1002514,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/261819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo ainda o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao SISAN.","provas":[{"id":5141,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":261823,"hashId":"3faeb6618503807865a6511df11541bd","enunciado":"<p align=justify>Tendo ainda o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta quanto ao SISAN.<\/p>","resposta":1002531,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentiva a produ\u00e7\u00e3o de alimentos transg\u00eanicos como modo alternativo na amplia\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.","id":1002530,"corpo":"<p align=justify>Incentiva a produ\u00e7\u00e3o de alimentos transg\u00eanicos como modo\r\nalternativo na amplia\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhora as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos alimentos por meio da produ\u00e7\u00e3o, do processamento, da industrializa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o.","id":1002531,"corpo":"<p align=justify>Melhora as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos alimentos por meio da\r\nprodu\u00e7\u00e3o, do processamento, da industrializa\u00e7\u00e3o e\r\nda comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visa o aperfei\u00e7oamento das t\u00e9cnicas de agricultura, propondo a auto-sustenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, com conseq\u00fcente t\u00e9rmino das importa\u00e7\u00f5es de alimentos.","id":1002532,"corpo":"<p align=justify>Visa o aperfei\u00e7oamento das t\u00e9cnicas de agricultura, propondo\r\na auto-sustenta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, com conseq\u00fcente t\u00e9rmino das\r\nimporta\u00e7\u00f5es de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e melhorias na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, mas n\u00e3o contempla a\u00e7\u00f5es sociais que colaborem na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","id":1002533,"corpo":"<p align=justify>Prop\u00f5e melhorias na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, mas n\u00e3o\r\ncontempla a\u00e7\u00f5es sociais que colaborem na redu\u00e7\u00e3o das\r\ndesigualdades sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garante a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos de forma eq\u00fcitativa, por\u00e9m desaconselha acordos internacionais.","id":1002534,"corpo":"<p align=justify>Garante a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos de forma eq\u00fcitativa,\r\npor\u00e9m desaconselha acordos internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172163,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5141\/34.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/261823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido retin\u00f3ico \u00e9 de grande import\u00e2ncia no bin\u00f4mio sa\u00fadedoen\u00e7a. Al\u00e9m de fun\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o, possui fun\u00e7\u00f5es emergentes entre as quais podemos citar:","provas":[{"id":5208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-nutricionista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":267335,"hashId":"8f8a706eb89b4b4c0c1b98696727373b","enunciado":"<p align=justify>O \u00e1cido retin\u00f3ico \u00e9 de grande import\u00e2ncia no bin\u00f4mio sa\u00fadedoen\u00e7a.\r\nAl\u00e9m de fun\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o, possui fun\u00e7\u00f5es emergentes\r\nentre as quais podemos citar:<\/p>","resposta":1021328,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar s\u00edntese das bases nitrogenadas purinas;","id":1021326,"corpo":"<p align=justify>atuar s\u00edntese das bases nitrogenadas purinas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agir como co-fator de rea\u00e7\u00f5es de metila\u00e7\u00e3o;","id":1021327,"corpo":"<p align=justify>agir como co-fator de rea\u00e7\u00f5es de metila\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o celular;","id":1021328,"corpo":"<p align=justify>promover o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o celular;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibir a s\u00edntese de prote\u00ednas n\u00e3o-col\u00e1genas em cultura de c\u00e9lulas \u00f3sseas;","id":1021329,"corpo":"<p align=justify>inibir a s\u00edntese de prote\u00ednas n\u00e3o-col\u00e1genas em cultura de\r\nc\u00e9lulas \u00f3sseas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular a peroxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.","id":1021330,"corpo":"<p align=justify>estimular a peroxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/267335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos preparados numa unidade de alimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o submetidos \u00e0 etapa de pr\u00e9-preparo, que consiste em:","provas":[{"id":5208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-nutricionista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":267336,"hashId":"c7a9a94f51c392347283c118bc15b8c7","enunciado":"<p align=justify>Os alimentos preparados numa unidade de alimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nsubmetidos \u00e0 etapa de pr\u00e9-preparo, que consiste em:<\/p>","resposta":1021331,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpeza, divis\u00e3o e coc\u00e7\u00e3o;","id":1021331,"corpo":"<p align=justify>limpeza, divis\u00e3o e coc\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tritura\u00e7\u00e3o, sova e decanta\u00e7\u00e3o;","id":1021332,"corpo":"<p align=justify>tritura\u00e7\u00e3o, sova e decanta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corte, espremer e centrifuga\u00e7\u00e3o;","id":1021333,"corpo":"<p align=justify>corte, espremer e centrifuga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moagem, mistura e batida;","id":1021334,"corpo":"<p align=justify>moagem, mistura e batida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corte, amasso e peneira.","id":1021335,"corpo":"<p align=justify>corte, amasso e peneira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/267336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terapia nutricional, a remiss\u00e3o das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais mais provavelmente ser\u00e1 obtida com o uso de:","provas":[{"id":5208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-nutricionista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":267338,"hashId":"dec5be69cca81f186c8e0e8ddb7ee645","enunciado":"<p align=justify>Na terapia nutricional, a remiss\u00e3o das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias\r\nintestinais mais provavelmente ser\u00e1 obtida com o uso de:<\/p>","resposta":1021343,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dieta hipoprot\u00e9ica;","id":1021341,"corpo":"<p align=justify>dieta hipoprot\u00e9ica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o parenteral;","id":1021342,"corpo":"<p align=justify>nutri\u00e7\u00e3o parenteral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o enteral;","id":1021343,"corpo":"<p align=justify>nutri\u00e7\u00e3o enteral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dieta rica em fibras;","id":1021344,"corpo":"<p align=justify>dieta rica em fibras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor fracionamento das refei\u00e7\u00f5es.","id":1021345,"corpo":"<p align=justify>menor fracionamento das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/267338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer \u00e9 a segunda causa principal de morte nos pa\u00edses desenvolvidos. Entre os cuidados nutricionais associados a sua preven\u00e7\u00e3o pode ser citado o maior consumo de:","provas":[{"id":5208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-nutricionista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":267340,"hashId":"6a5e81a1bef30b411cc8925b1bc409be","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer \u00e9 a segunda causa principal de morte nos pa\u00edses\r\ndesenvolvidos. Entre os cuidados nutricionais associados a sua\r\npreven\u00e7\u00e3o pode ser citado o maior consumo de:<\/p>","resposta":1021355,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00ednas e carboidratos;","id":1021351,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas e carboidratos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carne vermelha;","id":1021352,"corpo":"<p align=justify>carne vermelha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bebidas alco\u00f3licas;","id":1021353,"corpo":"<p align=justify>bebidas alco\u00f3licas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"latic\u00ednios;","id":1021354,"corpo":"<p align=justify>latic\u00ednios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frutas e vegetais.","id":1021355,"corpo":"<p align=justify>frutas e vegetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/267340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos que ser\u00e3o incorporados ao servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o, os seguintes itens, entre outros, devem ser cuidadosamente analisados: I - o tipo de card\u00e1pio; II - a quantidade de alimentos a ser preparada; III - a pol\u00edtica de compras; IV - o tipo de servi\u00e7o. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":5208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-nutricionista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Nutricionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":267342,"hashId":"568380ccb083be5cebda9fe4489db37b","enunciado":"<P align=justify>Para a sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos que ser\u00e3o incorporados ao servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o, os seguintes itens, entre outros, devem ser cuidadosamente analisados:<\/P>\r\n<P align=justify>I - o tipo de card\u00e1pio; <BR>II - a quantidade de alimentos a ser preparada; <BR>III - a pol\u00edtica de compras; <BR>IV - o tipo de servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretos os itens:<\/P>","resposta":1021369,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":1021365,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas;","id":1021366,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas;","id":1021367,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas;","id":1021368,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1021369,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":"nutricao\/267342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP) em uma perspectiva emancipadora.","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267343,"hashId":"22fccc1f88c5ab34953781f4b9f2a185","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico\r\n(PPP) em uma perspectiva emancipadora.<\/p>","resposta":1021361,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o PPP delineia de forma coletiva a compet\u00eancia principal esperada pelo grupo de atores envolvidos naquele processo e, por ser elaborado e assumido coletivamente, oferece garantia de aperfei\u00e7oamento permanente da qualidade esperada em um processo educativo.","id":1021361,"corpo":"<p align=justify>Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o PPP delineia de forma coletiva a\r\ncompet\u00eancia principal esperada pelo grupo de atores\r\nenvolvidos naquele processo e, por ser elaborado e assumido\r\ncoletivamente, oferece garantia de aperfei\u00e7oamento\r\npermanente da qualidade esperada em um processo educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como o PPP \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o e seus resultados s\u00e3o gradativos e mediatos, fazem-se necess\u00e1rias diretrizes de apoio, que devem ser elaboradas por terceiros, ou seja, por especialistas externos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":1021362,"corpo":"<p align=justify>Como o PPP \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o e seus resultados\r\ns\u00e3o gradativos e mediatos, fazem-se necess\u00e1rias diretrizes de\r\napoio, que devem ser elaboradas por terceiros, ou seja, por\r\nespecialistas externos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, na qual a participa\u00e7\u00e3o \u00e9 elemento fundante para a consecu\u00e7\u00e3o dos fins assumidos pelo coletivo, torna-se irrelevante a postura de firmeza da equipe diretiva no sentido de encaminhar e viabilizar decis\u00f5es, para que sejam efetivamente cumpridas por todos.","id":1021363,"corpo":"<p align=justify>Em uma organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, na qual a participa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nelemento fundante para a consecu\u00e7\u00e3o dos fins assumidos pelo\r\ncoletivo, torna-se irrelevante a postura de firmeza da equipe\r\ndiretiva no sentido de encaminhar e viabilizar decis\u00f5es, para\r\nque sejam efetivamente cumpridas por todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o do PPP, devem-se eliminar totalmente os conflitos organizacionais para n\u00e3o inviabilizar a organiza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de conflitos nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":1021364,"corpo":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o do PPP, devem-se\r\neliminar totalmente os conflitos organizacionais para n\u00e3o\r\ninviabilizar a organiza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de conflitos nas rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/267343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267349,"hashId":"84c9a122bb2286cf623a21351325a2c2","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1021393,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ser eficaz, a participa\u00e7\u00e3o deve ser deliberativa e vinculante, n\u00e3o podendo ser consultiva.","id":1021392,"corpo":"<p align=justify>Para ser eficaz, a participa\u00e7\u00e3o deve ser deliberativa e\r\nvinculante, n\u00e3o podendo ser consultiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 estrutura de sua interven\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o pode ser executiva, hip\u00f3tese em que se trabalha com o princ\u00edpio da cogest\u00e3o ou com entidades de utilidade p\u00fablica.","id":1021393,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Quanto \u00e0 estrutura de sua interven\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o pode ser\r\nexecutiva, hip\u00f3tese em que se trabalha com o princ\u00edpio da cogest\u00e3o\r\nou com entidades de utilidade p\u00fablica.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o direta pode ser empregada apenas em organiza\u00e7\u00f5es de pequeno porte, visto ser imposs\u00edvel utiliz\u00e1-la quando h\u00e1 grandes contingentes humanos envolvidos.","id":1021394,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o direta pode ser empregada apenas em\r\norganiza\u00e7\u00f5es de pequeno porte, visto ser imposs\u00edvel utiliz\u00e1-la\r\nquando h\u00e1 grandes contingentes humanos envolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os conselhos de controle social n\u00e3o s\u00e3o considerados mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular devido \u00e0 inger\u00eancia dos poderes p\u00fablicos locais.","id":1021395,"corpo":"<p align=justify>Os conselhos de controle social n\u00e3o s\u00e3o considerados\r\nmecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular devido \u00e0 inger\u00eancia dos\r\npoderes p\u00fablicos locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/267349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos n\u00edveis de planejamento nas organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267351,"hashId":"22d43896db0b80b0169883313f659cfc","enunciado":"<P align=justify>Relativamente aos n\u00edveis de planejamento nas organiza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1021401,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel estrat\u00e9gico est\u00e1 voltado para a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e do futuro de toda a organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais flex\u00edvel que os n\u00edveis t\u00e1tico e operacional.","id":1021401,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel estrat\u00e9gico est\u00e1 voltado para a defini\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o e\r\ndo futuro de toda a organiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 mais flex\u00edvel que os n\u00edveis\r\nt\u00e1tico e operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel t\u00e1tico, que est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s principais divis\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, definem-se os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1021402,"corpo":"<p align=justify>No n\u00edvel t\u00e1tico, que est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0s principais\r\ndivis\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o, definem-se os objetivos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades, os recursos e as formas de controle da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas no n\u00edvel operacional, que apresenta os menores riscos em fun\u00e7\u00e3o de ser realizado em curto prazo.","id":1021403,"corpo":"<p align=justify>As atividades, os recursos e as formas de controle da\r\norganiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas no n\u00edvel operacional, que apresenta\r\nos menores riscos em fun\u00e7\u00e3o de ser realizado em curto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis t\u00e1tico e operacional vinculam-se \u00e0s atividades meio, j\u00e1 o n\u00edvel estrat\u00e9gico, \u00e0s atividades fim, principalmente.","id":1021404,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis t\u00e1tico e operacional vinculam-se \u00e0s atividades meio,\r\nj\u00e1 o n\u00edvel estrat\u00e9gico, \u00e0s atividades fim, principalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"}],"slug":"pedagogia\/267351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a teoria que considera a comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es como","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267353,"hashId":"82e211fde8c6b7f91127bca001f24071","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria que considera a comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es\r\ncomo<\/p>","resposta":1021410,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o, cabe ao emissor definir o significado das mensagens e a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo assim\u00e9trico e linear.","id":1021410,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o, cabe ao emissor definir o\r\nsignificado das mensagens e a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo\r\nassim\u00e9trico e linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo transacional, a comunica\u00e7\u00e3o deve ser equilibrada e o indiv\u00edduo tem a oportunidade de falar e de ser ouvido.","id":1021411,"corpo":"<p align=justify>processo transacional, a comunica\u00e7\u00e3o deve ser equilibrada e\r\no indiv\u00edduo tem a oportunidade de falar e de ser ouvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o de di\u00e1logo, a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a mediadora das tens\u00f5es e estabelece o equil\u00edbrio entre o que pode e o que deve ser feito.","id":1021412,"corpo":"<p align=justify>espa\u00e7o de di\u00e1logo, a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a mediadora das tens\u00f5es\r\ne estabelece o equil\u00edbrio entre o que pode e o que deve ser\r\nfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de controle, o feedback deve ser enfatizado e o receptor constr\u00f3i\/desconstr\u00f3i o significado da mensagem recebida.","id":1021413,"corpo":"<P align=justify>estrat\u00e9gia de controle, o <EM>feedback<\/EM> deve ser enfatizado e o receptor constr\u00f3i\/desconstr\u00f3i o significado da mensagem recebida.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"}],"slug":"pedagogia\/267353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pesquisa participante, julgue os itens a seguir. I A pesquisa participante trabalha na perspectiva da pr\u00e1xis, o que a conduz a uma concep\u00e7\u00e3o de conhecimento aproximado, apropriado para a an\u00e1lise da complexidade da sociedade, e demonstra a limita\u00e7\u00e3o da objetividade a que, muitas vezes, o m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e9 reduzido. II Uma das propostas da pesquisa participante \u00e9 a \u00eanfase nos conhecimentos advindos da sabedoria e tradi\u00e7\u00e3o popular, denominada por alguns te\u00f3ricos, ci\u00eancia emergente e que tem como objetivo contribuir para que o grupo pesquisado possa superar o senso comum e imprimir a validade cient\u00edfica \u00e0 pesquisa. III A pesquisa participante tem como perspectiva a interven\u00e7\u00e3o na realidade social, por isso privilegia a mudan\u00e7a imediata, ou seja, aquela que ocorre durante a pesquisa, em detrimento daquela que extrapola a temporalidade e busca transforma\u00e7\u00f5es estruturais. IV A pesquisa participante constitui-se como processo educativo. Isso ocorre por meio da intera\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica do processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em que os conhecimentos j\u00e1 existentes no p\u00f3lo pesquisado e no pesquisador s\u00e3o compartilhados. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267359,"hashId":"f2a0a261b71c630b9045e9cd1f063809","enunciado":"<P align=justify>Acerca da pesquisa participante, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I A pesquisa participante trabalha na perspectiva da pr\u00e1xis, o que a conduz a uma concep\u00e7\u00e3o de conhecimento aproximado, apropriado para a an\u00e1lise da complexidade da sociedade, e demonstra a limita\u00e7\u00e3o da objetividade a que, muitas vezes, o m\u00e9todo cient\u00edfico \u00e9 reduzido.<\/P>\r\n<P align=justify>II Uma das propostas da pesquisa participante \u00e9 a \u00eanfase nos conhecimentos advindos da sabedoria e tradi\u00e7\u00e3o popular, denominada por alguns te\u00f3ricos, ci\u00eancia emergente e que tem como objetivo contribuir para que o grupo pesquisado possa superar o senso comum e imprimir a validade cient\u00edfica \u00e0 pesquisa. <\/P>\r\n<P align=justify>III A pesquisa participante tem como perspectiva a interven\u00e7\u00e3o na realidade social, por isso privilegia a mudan\u00e7a imediata, ou seja, aquela que ocorre durante a pesquisa, em detrimento daquela que extrapola a temporalidade e busca transforma\u00e7\u00f5es estruturais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A pesquisa participante constitui-se como processo educativo. Isso ocorre por meio da intera\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica do processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em que os conhecimentos j\u00e1 existentes no p\u00f3lo pesquisado e no pesquisador s\u00e3o compartilhados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1021435,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1021434,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1021435,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1021436,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1021437,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/267359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a habilidades e compet\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267363,"hashId":"b74923461fcb47fd90389d86d791c465","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a habilidades e compet\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1021452,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir do desenvolvimento do conceito de intelig\u00eancia emocional, foram abandonadas as discuss\u00f5es, em psicologia, acerca do quociente de intelig\u00eancia (QI), passando o foco das discuss\u00f5es para compet\u00eancias e habilidades em cada \u00e1rea de conhecimento. Vygotsky foi um dos pioneiros nesse assunto, ao apresentar a teoria da zona de desenvolvimento proximal.","id":1021451,"corpo":"<p align=justify>A partir do desenvolvimento do conceito de intelig\u00eancia\r\nemocional, foram abandonadas as discuss\u00f5es, em psicologia,\r\nacerca do quociente de intelig\u00eancia (QI), passando o foco das\r\ndiscuss\u00f5es para compet\u00eancias e habilidades em cada \u00e1rea de\r\nconhecimento. Vygotsky foi um dos pioneiros nesse assunto,\r\nao apresentar a teoria da zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme a teoria desenvolvida por Phelipe Perreoud, habilidades s\u00e3o conjuntos de comportamentos referidos ao saber fazer. Compet\u00eancias s\u00e3o agrupamentos de conhecimentos, habilidades e atitudes correlacionados, ou seja, a aplica\u00e7\u00e3o das habilidades adquiridas em situa\u00e7\u00f5es diversas.","id":1021452,"corpo":"<p align=justify>Conforme a teoria desenvolvida por Phelipe Perreoud,\r\nhabilidades s\u00e3o conjuntos de comportamentos referidos ao\r\nsaber fazer. Compet\u00eancias s\u00e3o agrupamentos de\r\nconhecimentos, habilidades e atitudes correlacionados, ou\r\nseja, a aplica\u00e7\u00e3o das habilidades adquiridas em situa\u00e7\u00f5es\r\ndiversas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com Paulo Freire, \u00e9 necess\u00e1rio o dom\u00ednio de compet\u00eancias para ensinar; assim, o educador tem como miss\u00e3o o saber fazer da melhor maneira poss\u00edvel, pois a ele compete ensinar de forma clara e objetiva para que a aprendizagem do aluno seja bem fundamentada.","id":1021453,"corpo":"<p align=justify>De acordo com Paulo Freire, \u00e9 necess\u00e1rio o dom\u00ednio de\r\ncompet\u00eancias para ensinar; assim, o educador tem como\r\nmiss\u00e3o o saber fazer da melhor maneira poss\u00edvel, pois a ele\r\ncompete ensinar de forma clara e objetiva para que a\r\naprendizagem do aluno seja bem fundamentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com Piaget, as compet\u00eancias s\u00e3o conjuntos de comportamentos relacionados ao saber fazer, enquanto habilidades s\u00e3o agrupamentos desses conhecimentos, compet\u00eancias e atitudes correlacionados, ou seja, a aplica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias adquiridas em situa\u00e7\u00f5es diversas.","id":1021454,"corpo":"<p align=justify>De acordo com Piaget, as compet\u00eancias s\u00e3o conjuntos de\r\ncomportamentos relacionados ao saber fazer, enquanto\r\nhabilidades s\u00e3o agrupamentos desses conhecimentos,\r\ncompet\u00eancias e atitudes correlacionados, ou seja, a aplica\u00e7\u00e3o\r\ndas compet\u00eancias adquiridas em situa\u00e7\u00f5es diversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/267363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em educa\u00e7\u00e3o, o conceito de curr\u00edculo \u00e9 um dos mais complexos. Talvez o caminho mais direto para sanar esse tipo de problema seja o de precisar as fun\u00e7\u00f5es do curr\u00edculo e seu papel nas atividades educativas. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267365,"hashId":"733618a2981231ddfd9a9a591ed2d62d","enunciado":"<p align=justify>Em educa\u00e7\u00e3o, o conceito de curr\u00edculo \u00e9 um dos mais complexos. Talvez\r\no caminho mais direto para sanar esse tipo de problema seja o de\r\nprecisar as fun\u00e7\u00f5es do curr\u00edculo e seu papel nas atividades educativas.\r\nNesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1021457,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo n\u00e3o tem como fun\u00e7\u00e3o primordial elencar os conte\u00fados que ser\u00e3o avaliados para forma\u00e7\u00e3o do perfil do aluno que se deseja.","id":1021455,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo n\u00e3o tem como fun\u00e7\u00e3o primordial elencar os conte\u00fados\r\nque ser\u00e3o avaliados para forma\u00e7\u00e3o do perfil do aluno que se deseja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao curr\u00edculo proporcionar informa\u00e7\u00f5es sobre a maneira de se ensinar e dar seq\u00fc\u00eancia aos conte\u00fados e objetivos escolares e sim ao projeto pedag\u00f3gico.","id":1021456,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o compete ao curr\u00edculo proporcionar informa\u00e7\u00f5es sobre a\r\nmaneira de se ensinar e dar seq\u00fc\u00eancia aos conte\u00fados e objetivos\r\nescolares e sim ao projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 um projeto que apresenta as atividades educativas escolares, definindo inten\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es adequadas sobre o que, quando e como ensinar e avaliar.","id":1021457,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo \u00e9 um projeto que apresenta as atividades educativas\r\nescolares, definindo inten\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es adequadas sobre o que,\r\nquando e como ensinar e avaliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 uma seq\u00fc\u00eancia de disciplinas que formam a matriz curricular de um curso ou de uma institui\u00e7\u00e3o que ofere\u00e7a determinado n\u00edvel de ensino.","id":1021458,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo \u00e9 uma seq\u00fc\u00eancia de disciplinas que formam a matriz\r\ncurricular de um curso ou de uma institui\u00e7\u00e3o que ofere\u00e7a\r\ndeterminado n\u00edvel de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/267365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a nasce sem nenhum moralismo, n\u00e3o \u00e9 boa nem m\u00e1. O contexto em que ela estabelece suas rela\u00e7\u00f5es vai definindo sua compet\u00eancia de julgar. A constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia moral \u00e9 uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267395,"hashId":"77715add6c9c7ded3bb49be65d4fc104","enunciado":"<p align=justify>A crian\u00e7a nasce sem nenhum moralismo, n\u00e3o \u00e9 boa nem m\u00e1. O\r\ncontexto em que ela estabelece suas rela\u00e7\u00f5es vai definindo sua\r\ncompet\u00eancia de julgar. A constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia moral \u00e9 uma\r\ndas principais preocupa\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":1021603,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":1021600,"corpo":"Vygotsky.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skinner.","id":1021601,"corpo":"Skinner.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Freud.","id":1021602,"corpo":"Freud.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piaget.","id":1021603,"corpo":"Piaget.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/267395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios b\u00e1sicos da andragogia incluem o(a)","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267401,"hashId":"5e26efd0dd28d56cd555a73b8f78c532","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios b\u00e1sicos da andragogia incluem o(a)<\/p>","resposta":1021630,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito \u00e0 dignidade e aos direitos da crian\u00e7a, consideradas suas diferen\u00e7as individuais, sociais, econ\u00f4micas, culturais e religiosas.","id":1021627,"corpo":"<p align=justify>respeito \u00e0 dignidade e aos direitos da crian\u00e7a, consideradas\r\nsuas diferen\u00e7as individuais, sociais, econ\u00f4micas, culturais e\r\nreligiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"socializa\u00e7\u00e3o dos educandos por meio da participa\u00e7\u00e3o em diferentes pr\u00e1ticas sociais, fazendo que se interessem pelo pr\u00f3prio corpo e executando a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade e higiene.","id":1021628,"corpo":"<p align=justify>socializa\u00e7\u00e3o dos educandos por meio da participa\u00e7\u00e3o em\r\ndiferentes pr\u00e1ticas sociais, fazendo que se interessem pelo\r\npr\u00f3prio corpo e executando a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade e\r\nhigiene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experimenta\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de recursos dispon\u00edveis para a satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades essenciais, a express\u00e3o de desejos e sentimentos e a a\u00e7\u00e3o com progressiva autonomia.","id":1021629,"corpo":"<p align=justify>experimenta\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de recursos dispon\u00edveis para a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o de necessidades essenciais, a express\u00e3o de desejos\r\ne sentimentos e a a\u00e7\u00e3o com progressiva autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetiva\u00e7\u00e3o do processo educativo por meio de situa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o por disciplinas, a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo em fun\u00e7\u00e3o da necessidade do estudante, a experi\u00eancia do aprendiz como fonte de maior valor.","id":1021630,"corpo":"<p align=justify>efetiva\u00e7\u00e3o do processo educativo por meio de situa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o\r\npor disciplinas, a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo em fun\u00e7\u00e3o da\r\nnecessidade do estudante, a experi\u00eancia do aprendiz como\r\nfonte de maior valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/267401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O f\u00f3rceps mais indicado para exodontia do segundo molar superior esquerdo \u00e9 o:","provas":[{"id":5209,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267403,"hashId":"da4a77dee8a08c1505a7fecd77ad7a37","enunciado":"<p align=justify>O f\u00f3rceps mais indicado para exodontia do segundo molar\r\nsuperior esquerdo \u00e9 o:<\/p>","resposta":1021641,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150;","id":1021640,"corpo":"<p align=justify>150;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18L;","id":1021641,"corpo":"<p align=justify>18L;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18R;","id":1021642,"corpo":"<p align=justify>18R;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17R;","id":1021643,"corpo":"<p align=justify>17R;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17L.","id":1021644,"corpo":"<p align=justify>17L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/267403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de ensino deve incluir","provas":[{"id":1814,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":267405,"hashId":"f10775dccdbb52e604df6328d6260076","enunciado":"Um plano de ensino deve incluir","resposta":1021645,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancias, justificativas, conte\u00fados, objetivos espec\u00edficos e gerais e metodologia.","id":1021645,"corpo":"<p align=justify>refer\u00eancias, justificativas, conte\u00fados, objetivos espec\u00edficos e\r\ngerais e metodologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justificativa, tema, objetivos espec\u00edficos e gerais, problema, hip\u00f3teses, metodologias e refer\u00eancias.","id":1021646,"corpo":"<p align=justify>justificativa, tema, objetivos espec\u00edficos e gerais, problema,\r\nhip\u00f3teses, metodologias e refer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracteriza\u00e7\u00e3o, objetivos educacionais, diretrizes gerais, bases te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas.","id":1021647,"corpo":"<p align=justify>caracteriza\u00e7\u00e3o, objetivos educacionais, diretrizes gerais, bases\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivos espec\u00edficos, conte\u00fado, metodologia, n\u00famero de aulas.","id":1021648,"corpo":"<p align=justify>objetivos espec\u00edficos, conte\u00fado, metodologia, n\u00famero de\r\naulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Tipos de planos","oab":false,"nome":"Tipos de planos","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405585,"slug":"pedagogia-tipos-de-planos"}],"slug":"pedagogia\/267405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, conclu\u00edda a escultura, devese realizar a brunidura com a finalidade de:","provas":[{"id":5209,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267406,"hashId":"0082b61a1675c386602f0e2d7de341c4","enunciado":"<p align=justify>Nas restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, conclu\u00edda a escultura, devese\r\nrealizar a brunidura com a finalidade de:<\/p>","resposta":1021651,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar a superf\u00edcie mais porosa;","id":1021649,"corpo":"<p align=justify>deixar a superf\u00edcie mais porosa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir a adapta\u00e7\u00e3o marginal;","id":1021650,"corpo":"<p align=justify>diminuir a adapta\u00e7\u00e3o marginal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir o conte\u00fado de merc\u00fario residual das bordas da restaura\u00e7\u00e3o;","id":1021651,"corpo":"<p align=justify>diminuir o conte\u00fado de merc\u00fario residual das bordas da\r\nrestaura\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a evapora\u00e7\u00e3o do merc\u00fario do amalgama cristalizado;","id":1021652,"corpo":"<p align=justify>aumentar a evapora\u00e7\u00e3o do merc\u00fario do amalgama cristalizado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"piorar o selamento.","id":1021653,"corpo":"<p align=justify>piorar o selamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/267406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresentando processo inflamat\u00f3rio agudo espalhado difusamente pelos tecidos na regi\u00e3o inferior direita. Baseado nos sinais e sintomas, o \u00fanico que estabelece a real necessidade do uso de antibi\u00f3tico \u00e9:","provas":[{"id":5209,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267420,"hashId":"83b898eb51501d26c2f52c52efffe37d","enunciado":"<p align=justify>Paciente apresentando processo inflamat\u00f3rio agudo\r\nespalhado difusamente pelos tecidos na regi\u00e3o inferior direita.\r\nBaseado nos sinais e sintomas, o \u00fanico que estabelece a real\r\nnecessidade do uso de antibi\u00f3tico \u00e9:<\/p>","resposta":1021716,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor intensa;","id":1021713,"corpo":"<p align=justify>dor intensa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abscesso;","id":1021714,"corpo":"<p align=justify>abscesso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema;","id":1021715,"corpo":"<p align=justify>edema;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre;","id":1021716,"corpo":"<p align=justify>febre;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trismo.","id":1021717,"corpo":"<p align=justify>trismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/267420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresenta c\u00e1rie proximal na distal do elemento 25. Ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o total do tecido cariado, o t\u00e9rmino do preparo cavit\u00e1rio encontrava-se subgengival. Pelo exame radiogr\u00e1fico foi constatado que o t\u00e9rmino do preparo encontrava-se a 1 mm da crista \u00f3ssea. O procedimento cir\u00fargico que dever\u00e1 ser realizado para possibilitar a restaura\u00e7\u00e3o do dente de forma adequada \u00e9:","provas":[{"id":5210,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267448,"hashId":"001becdf39e6df5b77b6cf11e35e3896","enunciado":"<p align=justify>Paciente apresenta c\u00e1rie proximal na distal do elemento 25.\r\nAp\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o total do tecido cariado, o t\u00e9rmino do preparo\r\ncavit\u00e1rio encontrava-se subgengival. Pelo exame radiogr\u00e1fico foi\r\nconstatado que o t\u00e9rmino do preparo encontrava-se a 1 mm da\r\ncrista \u00f3ssea. O procedimento cir\u00fargico que dever\u00e1 ser realizado\r\npara possibilitar a restaura\u00e7\u00e3o do dente de forma adequada \u00e9:<\/p>","resposta":1021855,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o apical do retalho sem osteotomia;","id":1021852,"corpo":"<p align=justify>reposi\u00e7\u00e3o apical do retalho sem osteotomia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gengivectomia;","id":1021853,"corpo":"<p align=justify>gengivectomia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do retalho;","id":1021854,"corpo":"<p align=justify>reposi\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do retalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o apical do retalho com 2mm de osteotomia na distal;","id":1021855,"corpo":"<p align=justify>reposi\u00e7\u00e3o apical do retalho com 2mm de osteotomia na distal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enxerto de tecido conjuntivo.","id":1021856,"corpo":"<p align=justify>enxerto de tecido conjuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/267448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A droga de escolha no tratamento de candid\u00edase eritematosa associada \u00e0 pr\u00f3tese total \u00e9:","provas":[{"id":5210,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267449,"hashId":"3c59acd50e07e838ff421e736fdee2ec","enunciado":"<p align=justify>A droga de escolha no tratamento de candid\u00edase eritematosa\r\nassociada \u00e0 pr\u00f3tese total \u00e9:<\/p>","resposta":1021858,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amoxicilina;","id":1021857,"corpo":"<p align=justify>amoxicilina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nistatina;","id":1021858,"corpo":"<p align=justify>nistatina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aciclovir;","id":1021859,"corpo":"<p align=justify>aciclovir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cefalosporina;","id":1021860,"corpo":"<p align=justify>cefalosporina;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tetraciclina.","id":1021861,"corpo":"<p align=justify>tetraciclina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/267449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que diferencia uma mobilidade dent\u00e1ria grau 3 de uma mobilidade grau 2 \u00e9 :","provas":[{"id":5210,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267456,"hashId":"d8f803a3d3ec51b7ba6a8b356ae72c9b","enunciado":"<p align=justify>O que diferencia uma mobilidade dent\u00e1ria grau 3 de uma\r\nmobilidade grau 2 \u00e9 :<\/p>","resposta":1021896,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mobilidade da coroa excedendo 1 mm no sentido horizontal;","id":1021892,"corpo":"<p align=justify>a mobilidade da coroa excedendo 1 mm no sentido horizontal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mobilidade da coroa excedendo 2 mm no sentido horizontal;","id":1021893,"corpo":"<p align=justify>a mobilidade da coroa excedendo 2 mm no sentido horizontal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mobilidade da coroa excedendo 3 mm no sentido horizontal;","id":1021894,"corpo":"<p align=justify>a mobilidade da coroa excedendo 3 mm no sentido horizontal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de trauma oclusal;","id":1021895,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de trauma oclusal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mobilidade da coroa no sentido vertical.","id":1021896,"corpo":"<p align=justify>a mobilidade da coroa no sentido vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/267456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a caracter\u00edstica que est\u00e1 presente na estomatite nicot\u00ednica:","provas":[{"id":5210,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267457,"hashId":"668a3fe170872218fabee125a254578b","enunciado":"<p align=justify>Indique a caracter\u00edstica que est\u00e1 presente na estomatite\r\nnicot\u00ednica:<\/p>","resposta":1021898,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de placa ou m\u00e1cula eritematosa bem definida;","id":1021897,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de placa ou m\u00e1cula eritematosa bem definida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperceratose e acantose do epit\u00e9lio palatino;","id":1021898,"corpo":"<p align=justify>hiperceratose e acantose do epit\u00e9lio palatino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descama\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio gengival;","id":1021899,"corpo":"<p align=justify>descama\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio gengival;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leucoplasia pilosa;","id":1021900,"corpo":"<p align=justify>leucoplasia pilosa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de m\u00e1cula com colora\u00e7\u00e3o marrom-escura.","id":1021901,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de m\u00e1cula com colora\u00e7\u00e3o marrom-escura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/267457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o mecanismo que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de defeitos \u00f3sseos verticais:","provas":[{"id":5210,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":267460,"hashId":"6209749ba93b1d2fbee88dd6ba4b3a94","enunciado":"<p align=justify>Indique o mecanismo que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de defeitos \u00f3sseos\r\nverticais:<\/p>","resposta":1021912,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avan\u00e7o da placa na dire\u00e7\u00e3o apical em n\u00edveis diferentes em dentes vizinhos;","id":1021912,"corpo":"<p align=justify>o avan\u00e7o da placa na dire\u00e7\u00e3o apical em n\u00edveis diferentes em\r\ndentes vizinhos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o do vaso no septo interproximal;","id":1021913,"corpo":"<p align=justify>a posi\u00e7\u00e3o do vaso no septo interproximal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de P. gingivalis no biofilme subgengival;","id":1021914,"corpo":"<P align=justify>a presen\u00e7a de <EM>P. gingivalis<\/EM> no biofilme subgengival;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o dos feixes de fibras do ligamento periodontal;","id":1021915,"corpo":"<p align=justify>a orienta\u00e7\u00e3o dos feixes de fibras do ligamento periodontal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"septos interdentais estreitos.","id":1021916,"corpo":"<p align=justify>septos interdentais estreitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/267460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \"gargalos\" (L.4) est\u00e1 sendo empregado no sentido figurado ou conotativo, e significa obst\u00e1culos, empecilhos.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268172,"hashId":"d19dae983733d13be0d8a10185982766","enunciado":"<p align=justify>O termo \"gargalos\" (L.4) est\u00e1 sendo empregado no sentido\r\nfigurado ou conotativo, e significa obst\u00e1culos, empecilhos.<\/p>","resposta":1023354,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":175567,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4864\/Imagem_68.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/268172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal indicativo de crase em \"\u00e0 carreira\" (L.8) justifica-se pela reg\u00eancia da palavra \"garantia\" e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino singular.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268175,"hashId":"b0a3c90317968d4059957c84c4ae739a","enunciado":"<p align=justify>O sinal indicativo de crase em \"\u00e0 carreira\" (L.8) justifica-se\r\npela reg\u00eancia da palavra \"garantia\" e pela presen\u00e7a de artigo\r\ndefinido feminino singular.<\/p>","resposta":1023360,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":175567,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4864\/Imagem_68.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/268175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que o Protocolo de Kyoto autoriza que pa\u00edses desenvolvidos, signat\u00e1rios do acordo, possam comprar cr\u00e9ditos de carbono gerados em outros pa\u00edses para completar os \u00edndices, com os quais se comprometeram, de redu\u00e7\u00e3o de suas emiss\u00f5es de gases nocivos.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268181,"hashId":"2703318ce2d953608fdb29a3a35abc05","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que o Protocolo de\r\nKyoto autoriza que pa\u00edses desenvolvidos, signat\u00e1rios do\r\nacordo, possam comprar cr\u00e9ditos de carbono gerados em\r\noutros pa\u00edses para completar os \u00edndices, com os quais se\r\ncomprometeram, de redu\u00e7\u00e3o de suas emiss\u00f5es de\r\ngases nocivos.<\/p>","resposta":1023384,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":175571,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4864\/Imagem_69.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/268181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \"se decomp\u00f5e\" (L.7) por \u00e9 decomposto mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268186,"hashId":"101d41f0a7a1f1b4dc132dc384fa9449","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o de \"se decomp\u00f5e\" (L.7) por \u00e9 decomposto\r\nmant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":1023394,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos morfossint\u00e1ticos do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":175572,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4864\/Imagem_70.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e a aspectos morfossint\u00e1ticos do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/268186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os n\u00fameros do IBGE refletem, tamb\u00e9m o pre\u00e7o pago por essa universaliza\u00e7\u00e3o, que foi o comprometimento da qualidade do ensino ao longo da d\u00e9cada passada e a grande defici\u00eancia das pol\u00edticas dirigidas aos jovens de 15 anos ou mais.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268197,"hashId":"5ec180f9a33550f83c2d71446d401da2","enunciado":"<p align=justify>Os n\u00fameros do IBGE refletem, tamb\u00e9m o pre\u00e7o pago por\r\nessa universaliza\u00e7\u00e3o, que foi o comprometimento da\r\nqualidade do ensino ao longo da d\u00e9cada passada e a grande\r\ndefici\u00eancia das pol\u00edticas dirigidas aos jovens de 15 anos\r\nou mais.<\/p>","resposta":1023417,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os trechos abaixo comp\u00f5em parte de um texto adaptado do editorial de Valor Econ\u00f4mico de 3\/10\/2007. Julgue-os quanto a aspectos gramaticais.","id":175574,"enunciado":"<p align=justify>Os trechos abaixo comp\u00f5em parte de um texto adaptado do\r\neditorial de Valor Econ\u00f4mico de 3\/10\/2007. Julgue-os quanto a\r\naspectos gramaticais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/268197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, das 82 varas do trabalho relacionadas no s\u00edtio do TRT da 9.\u00aa Regi\u00e3o, 20 ficam em Curitiba, 6 em Londrina e 2 em Jacarezinho. Considere-se, ainda, que, para o presente concurso, haja vagas em todas as varas, e um candidato aprovado tenha igual chance de ser alocado em qualquer uma delas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de um candidato aprovado no concurso ser alocado em uma das varas de Curitiba, ou de Londrina, ou de Jacarezinho \u00e9 superior a 1\/3.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268204,"hashId":"c697576e2cccfbdedbed932e55733b4e","enunciado":"<p align=justify>Considere-se que, das 82 varas do trabalho relacionadas no\r\ns\u00edtio do TRT da 9.\u00aa Regi\u00e3o, 20 ficam em Curitiba, 6 em\r\nLondrina e 2 em Jacarezinho. Considere-se, ainda, que, para\r\no presente concurso, haja vagas em todas as varas, e um\r\ncandidato aprovado tenha igual chance de ser alocado em\r\nqualquer uma delas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de\r\num candidato aprovado no concurso ser alocado em uma\r\ndas varas de Curitiba, ou de Londrina, ou de Jacarezinho \u00e9\r\nsuperior a 1\/3.<\/p>","resposta":1023430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda no que se refere a contagens, julgue o seguinte item.","id":175578,"enunciado":"<p align=justify>Ainda no que se refere a contagens, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/268204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.784\/1999 n\u00e3o se aplica aos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268207,"hashId":"c856967e49e0b51e1930a6843f61f19a","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 9.784\/1999 n\u00e3o se aplica aos Poderes Legislativo\r\ne Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1023435,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca dos atos e do processo administrativo, de acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999.","id":175579,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca dos atos e do processo\r\nadministrativo, de acordo com a Lei n.\u00ba 9.784\/1999.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404443,"slug":"direito-administrativo-abrangencia-e-aplicacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/268207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da atualidade, o Estado e suas concession\u00e1rias t\u00eam o dever de atentar, da maneira mais adequada e o mais prontamente poss\u00edvel, para os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que incidem sobre o servi\u00e7o.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268209,"hashId":"67ab335fdba25c431aa5978f6ab2675d","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da atualidade, o Estado e suas\r\nconcession\u00e1rias t\u00eam o dever de atentar, da maneira mais\r\nadequada e o mais prontamente poss\u00edvel, para os avan\u00e7os\r\ncient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que incidem sobre o servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1023438,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir relativos aos poderes e aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":175580,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir relativos aos poderes e aos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/268209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revela\u00e7\u00e3o de fato ou circunst\u00e2ncia de que o servidor tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo \u00e9 ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268212,"hashId":"f6b7836246b7e70b18f813471272da08","enunciado":"<p align=justify>A revela\u00e7\u00e3o de fato ou circunst\u00e2ncia de que o servidor tem\r\nci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo \u00e9 ato de\r\nimprobidade administrativa.<\/p>","resposta":1023450,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos (Lei n.\u00ba 8.112\/1990) e \u00e0 lei de improbidade administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/1992), julgue os itens que se seguem.","id":175581,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\n(Lei n.\u00ba 8.112\/1990) e \u00e0 lei de improbidade administrativa\r\n(Lei n.\u00ba 8.429\/1992), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/268212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os microfones utilizados nos telefones modernos s\u00e3o do tipo piezoel\u00e9trico, que utilizam a varia\u00e7\u00e3o capacitiva como forma de transformar as vibra\u00e7\u00f5es sonoras em sinais el\u00e9tricos.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268218,"hashId":"6ab1aba688b848a643a1509925053be1","enunciado":"<p align=justify>Os microfones utilizados nos telefones modernos s\u00e3o do tipo\r\npiezoel\u00e9trico, que utilizam a varia\u00e7\u00e3o capacitiva como forma\r\nde transformar as vibra\u00e7\u00f5es sonoras em sinais el\u00e9tricos.<\/p>","resposta":1023465,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra o circuito de um aparelho telef\u00f4nico, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o a telefonia fixa e aparelhos telef\u00f4nicos em geral.","id":175583,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_75.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que mostra o circuito de um aparelho telef\u00f4nico, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o a telefonia fixa e aparelhos telef\u00f4nicos em geral.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em um induzido de motor el\u00e9trico do tipo universal, a resist\u00eancia entre os terminais do coletor e o eixo apresente valor pr\u00f3ximo de zero. Nesse caso, \u00e9 poss\u00edvel que o induzido esteja em curto-circuito com a massa.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268228,"hashId":"e68e10a3c44d5bdc6a03ea5768254187","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considere que, em um induzido de motor el\u00e9trico do\r\ntipo universal, a resist\u00eancia entre os terminais do coletor\r\ne o eixo apresente valor pr\u00f3ximo de zero. Nesse caso, \u00e9\r\nposs\u00edvel que o induzido esteja em curto-circuito com a\r\nmassa.<\/p><\/p>","resposta":1023482,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.","id":175584,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_76.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contatos do interruptor centr\u00edfugo, encontrados nos motores monof\u00e1sicos de indu\u00e7\u00e3o devem permanecer normalmente fechados quando o motor est\u00e1 girando em sua rota\u00e7\u00e3o nominal.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268229,"hashId":"ef70495f971efbb4fb98a7f28851ab17","enunciado":"<p align=justify>Os contatos do interruptor centr\u00edfugo, encontrados nos\r\nmotores monof\u00e1sicos de indu\u00e7\u00e3o devem permanecer\r\nnormalmente fechados quando o motor est\u00e1 girando em\r\nsua rota\u00e7\u00e3o nominal.<\/p>","resposta":1023485,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.","id":175584,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_76.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a partida dos motores el\u00e9tricos de grande porte, a demanda de energia aumenta de 6 a 10 vezes.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268234,"hashId":"22271bf65d87effb45d2c968e1bd3898","enunciado":"<p align=justify>Durante a partida dos motores el\u00e9tricos de grande porte,\r\na demanda de energia aumenta de 6 a 10 vezes.<\/p>","resposta":1023495,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.","id":175584,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_76.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem acerca dos motores de corrente alternada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dispositivos DR s\u00e3o empregados na prote\u00e7\u00e3o contra contatos indiretos. Entretanto, \u00e9 imprescind\u00edvel que esse elemento esteja ligado a um ponto de aterramento.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268235,"hashId":"f13648d71edfe3732259664086cfd623","enunciado":"<p align=justify>Os dispositivos DR s\u00e3o empregados na prote\u00e7\u00e3o contra\r\ncontatos indiretos. Entretanto, \u00e9 imprescind\u00edvel que esse\r\nelemento esteja ligado a um ponto de aterramento.<\/p>","resposta":1023502,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencialresidual, comumente denominados DR, julgue os itens que se seguem.","id":175585,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencialresidual,\r\ncomumente denominados DR, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rompimento da liga\u00e7\u00e3o no ponto A n\u00e3o oferece risco de danos aos equipamentos instalados no circuito.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268239,"hashId":"4d84a2271e44ee804d4c21652ac96d67","enunciado":"<p align=justify>O rompimento da liga\u00e7\u00e3o no ponto A n\u00e3o oferece risco de danos\r\naos equipamentos instalados no circuito.<\/p>","resposta":1023510,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma rede el\u00e9trica de alta tens\u00e3o monof\u00e1sica, na qual o secund\u00e1rio do transformador rebaixador alimenta os equipamentos por tr\u00eas condutores, F1, F2 e CT.","id":175586,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_77.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma rede el\u00e9trica de alta tens\u00e3o monof\u00e1sica, na qual o secund\u00e1rio do transformador rebaixador alimenta os equipamentos por tr\u00eas condutores, F1, F2 e CT.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o transformador rebaixador que alimenta o circuito mostrado seja ideal. Nesse caso, a corrente no ponto A ser\u00e1 sempre igual a zero.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268243,"hashId":"356485e1b4eda07fd0d965fe0b53eaed","enunciado":"<p align=justify>Considere que o transformador rebaixador que alimenta o\r\ncircuito mostrado seja ideal. Nesse caso, a corrente no ponto A\r\nser\u00e1 sempre igual a zero.<\/p>","resposta":1023518,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma rede el\u00e9trica de alta tens\u00e3o monof\u00e1sica, na qual o secund\u00e1rio do transformador rebaixador alimenta os equipamentos por tr\u00eas condutores, F1, F2 e CT.","id":175586,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_77.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a figura acima, que ilustra uma rede el\u00e9trica de alta tens\u00e3o monof\u00e1sica, na qual o secund\u00e1rio do transformador rebaixador alimenta os equipamentos por tr\u00eas condutores, F1, F2 e CT.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As l\u00e2mpadas s\u00e3o comandadas por interruptores de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268254,"hashId":"0a1d1122b622e8804bf30b8eb002fae8","enunciado":"<p align=justify>As l\u00e2mpadas s\u00e3o comandadas por interruptores de tr\u00eas se\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1023546,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial, julgue os itens subseq\u00fcentes, segundo a NBR-5410 e a NBR-5444.","id":175589,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5217\/Imagem_79.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial, julgue os itens subseq\u00fcentes, segundo a NBR-5410 e a NBR-5444.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/268254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos projetos el\u00e9tricos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.","provas":[{"id":5217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":27630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex","id":13989},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-eletricidadex","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Eletricidadex - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":268263,"hashId":"dda56226802a3c6186013aae5b69719f","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos el\u00e9tricos, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prever\r\ncondi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio.<\/p>","resposta":1023564,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1023563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1023564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em refer\u00eancia \u00e0s normas regulamentadoras NR-10 e NR-18, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, julgue os itens a seguir.","id":175591,"enunciado":"<p align=justify>Em refer\u00eancia \u00e0s normas regulamentadoras NR-10 e NR-18,\r\ndo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/268263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para estabelecer a correta correspond\u00eancia entre as colunas A e B. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta correspond\u00eancia entre os itens da coluna A e os da coluna B. ","provas":[{"id":4952,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Creche - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":248942,"hashId":"b3cf91bd1ef19f5c2c7b21ebe1e776a5","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para estabelecer a correta correspond\u00eancia entre as colunas A e B.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4952\/Imagens20.gif><\/P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta correspond\u00eancia entre os itens da coluna A e os da coluna B. \r\n<P><\/P>","resposta":954074,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I &#8211; 1, II &#8211; 2, III &#8211; 3, IV &#8211; 4, V &#8211; 5.","id":954071,"corpo":"<p align=justify>I &#8211; 1, II &#8211; 2, III &#8211; 3, IV &#8211; 4, V &#8211; 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I &#8211; 2, II &#8211; 1, III &#8211; 3, IV &#8211; 5, V &#8211; 4.","id":954072,"corpo":"<p align=justify>I &#8211; 2, II &#8211; 1, III &#8211; 3, IV &#8211; 5, V &#8211; 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I &#8211; 3, II &#8211; 2, III &#8211; 1, IV &#8211; 4, V &#8211; 5.","id":954073,"corpo":"<p align=justify>I &#8211; 3, II &#8211; 2, III &#8211; 1, IV &#8211; 4, V &#8211; 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I &#8211; 4, II &#8211; 3, III &#8211; 5, IV &#8211; 2, V &#8211; 1.","id":954074,"corpo":"<p align=justify>I &#8211; 4, II &#8211; 3, III &#8211; 5, IV &#8211; 2, V &#8211; 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I &#8211; 5, II &#8211; 4, III &#8211; 3, IV &#8211; 2, V &#8211; 1.","id":954075,"corpo":"<p align=justify>I &#8211; 5, II &#8211; 4, III &#8211; 3, IV &#8211; 2, V &#8211; 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/248942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A monitora Iracema convocou os pais para uma reuni\u00e3o que trataria sobre o comportamento da sua turma. A m\u00e3e de Paula n\u00e3o compareceu. A monitora, ent\u00e3o, relatou sobre a rotina do grupo, explicando minuciosamente para os pais o est\u00e1gio de desenvolvimento de cada crian\u00e7a e suas particularidades, demonstrando conhecer profundamente sua turma. Os pais, ap\u00f3s essa exposi\u00e7\u00e3o, questionaram o motivo pelo qual as crian\u00e7as freq\u00fcentemente voltavam para casa com hematomas, mordidas e escoria\u00e7\u00f5es. A monitora, ent\u00e3o, explicou que Paula agredia com freq\u00fc\u00eancia seus coleguinhas, e que ultimamente estava mais agressiva, pois seus pais estavam em processo de separa\u00e7\u00e3o. A monitora, ent\u00e3o, explicou aos pais os problemas da fam\u00edlia e os reflexos, dessas quest\u00f5es na vida de Paula. Alguns pais conclu\u00edram que o melhor seria afastar Paula do conv\u00edvio de seus filhos, para evitar as agress\u00f5es. Outros, solicitaram a atua\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar. Em raz\u00e3o do adiantado da hora, a monitora agradeceu a presen\u00e7a de todos e agendou uma nova reuni\u00e3o com a mesma pauta. Essa situa\u00e7\u00e3o demonstra","provas":[{"id":4952,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Creche - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":249004,"hashId":"48aadd8d6ef300ead1b15735d4fb1109","enunciado":"<p align=justify>A monitora Iracema convocou os pais para uma reuni\u00e3o que\r\ntrataria sobre o comportamento da sua turma. A m\u00e3e de Paula\r\nn\u00e3o compareceu. A monitora, ent\u00e3o, relatou sobre a rotina\r\ndo grupo, explicando minuciosamente para os pais o est\u00e1gio\r\nde desenvolvimento de cada crian\u00e7a e suas particularidades,\r\ndemonstrando conhecer profundamente sua turma. Os pais,\r\nap\u00f3s essa exposi\u00e7\u00e3o, questionaram o motivo pelo qual as\r\ncrian\u00e7as freq\u00fcentemente voltavam para casa com hematomas,\r\nmordidas e escoria\u00e7\u00f5es. A monitora, ent\u00e3o, explicou que Paula\r\nagredia com freq\u00fc\u00eancia seus coleguinhas, e que ultimamente\r\nestava mais agressiva, pois seus pais estavam em processo de\r\nsepara\u00e7\u00e3o. A monitora, ent\u00e3o, explicou aos pais os problemas\r\nda fam\u00edlia e os reflexos, dessas quest\u00f5es na vida de Paula.\r\nAlguns pais conclu\u00edram que o melhor seria afastar Paula do\r\nconv\u00edvio de seus filhos, para evitar as agress\u00f5es. Outros, solicitaram\r\na atua\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar. Em raz\u00e3o do adiantado\r\nda hora, a monitora agradeceu a presen\u00e7a de todos e agendou\r\numa nova reuni\u00e3o com a mesma pauta.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o demonstra<\/p>","resposta":954277,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta de atua\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar, que j\u00e1 devia ter tirado o p\u00e1trio poder da m\u00e3e de Paula, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1 cumprindo com suas obriga\u00e7\u00f5es.","id":954274,"corpo":"<p align=justify>a falta de atua\u00e7\u00e3o do Conselho Tutelar, que j\u00e1 devia ter\r\ntirado o p\u00e1trio poder da m\u00e3e de Paula, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1\r\ncumprindo com suas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esfor\u00e7o da monitora em velar pela integridade f\u00edsica de sua turma, apontando aos pais a respons\u00e1vel pelas agress\u00f5es.","id":954275,"corpo":"<p align=justify>o esfor\u00e7o da monitora em velar pela integridade f\u00edsica\r\nde sua turma, apontando aos pais a respons\u00e1vel pelas\r\nagress\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o dos pais no cotidiano da institui\u00e7\u00e3o, influenciando no processo e no progresso pedag\u00f3gico da turma.","id":954276,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o dos pais no cotidiano da institui\u00e7\u00e3o, influenciando\r\nno processo e no progresso pedag\u00f3gico da\r\nturma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a violabilidade da integridade moral, abrangendo a degrada\u00e7\u00e3o da imagem da crian\u00e7a, quando a monitora exp\u00f5e aos presentes a vida de Paula.","id":954277,"corpo":"<p align=justify>a violabilidade da integridade moral, abrangendo a\r\ndegrada\u00e7\u00e3o da imagem da crian\u00e7a, quando a monitora\r\nexp\u00f5e aos presentes a vida de Paula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o respeito que a monitora tem com sua turma e com cada crian\u00e7a, que conhece e exp\u00f5e t\u00e3o bem a particularidade de cada indiv\u00edduo para a comunidade.","id":954278,"corpo":"<p align=justify>o respeito que a monitora tem com sua turma e com cada\r\ncrian\u00e7a, que conhece e exp\u00f5e t\u00e3o bem a particularidade\r\nde cada indiv\u00edduo para a comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/249004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O integrado 78L12 \u00e9 um regulador de tens\u00e3o de +12 Volts de baixa pot\u00eancia. \u00c9 dado o circuito abaixo, em que o D1 \u00e9 um diodo Zener de 5,6 Volts. O valor mais pr\u00f3ximo para a tens\u00e3o sobre o resistor R2 \u00e9 de: ","provas":[{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":249007,"hashId":"b04e7fe47336c8da7fe6523e09a8a4a9","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>O integrado 78L12 \u00e9 um regulador de tens\u00e3o de +12 Volts de baixa pot\u00eancia. \u00c9 dado o circuito abaixo, em que o D1 \u00e9 um diodo Zener de 5,6 Volts.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4964\/ScreenHunter_52.gif><\/P>\r\n<P>O valor mais pr\u00f3ximo para a tens\u00e3o sobre o resistor R2 \u00e9 de:<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":954298,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0Volts;","id":954295,"corpo":"<p align=justify>5,0Volts;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,6 Volts;","id":954296,"corpo":"<p align=justify>12,6 Volts;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.4 Volts;","id":954297,"corpo":"<p align=justify>14.4 Volts;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,0 Volts;","id":954298,"corpo":"<p align=justify>17,0 Volts;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20,0 Volts.","id":954299,"corpo":"<p align=justify>20,0 Volts.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/249007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe doutrina que aponta v\u00edcio de iniciativa insan\u00e1vel na Lei da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria, tendo em vista que foi criada pela Medida Provis\u00f3ria n.\u00ba 111\/1989, posteriormente convertida na supracitada lei. Sendo de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o a legisla\u00e7\u00e3o acerca de direito penal e processual penal, nos termos do art. 22, inciso I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a mat\u00e9ria n\u00e3o poderia ter sido disciplinada por medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249010,"hashId":"162ee02326475558b5f62815f2c33869","enunciado":"<p align=justify>Existe doutrina que aponta v\u00edcio de iniciativa insan\u00e1vel na\r\nLei da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria, tendo em vista que foi criada pela\r\nMedida Provis\u00f3ria n.\u00ba 111\/1989, posteriormente convertida\r\nna supracitada lei. Sendo de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o\r\na legisla\u00e7\u00e3o acerca de direito penal e processual penal, nos\r\ntermos do art. 22, inciso I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a mat\u00e9ria\r\nn\u00e3o poderia ter sido disciplinada por medida provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":954293,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das pris\u00f5es processuais e \u00e0 luz do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":164361,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4967\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das pris\u00f5es processuais e \u00e0 luz do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"}],"slug":"direito-processual-penal\/249010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende o STJ que \u00e9 l\u00edcita a prova consistente em grava\u00e7\u00e3o de conversa telef\u00f4nica realizada pela am\u00e1sia de r\u00e9u que for um dos interlocutores, sem a ci\u00eancia do outro interlocutor, para fins de responsabilizar este pelo homic\u00eddio da v\u00edtima.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249022,"hashId":"fcc96a09b627c7725cb35ff4a842611a","enunciado":"<p align=justify>Entende o STJ que \u00e9 l\u00edcita a prova consistente em grava\u00e7\u00e3o\r\nde conversa telef\u00f4nica realizada pela am\u00e1sia de r\u00e9u que for\r\num dos interlocutores, sem a ci\u00eancia do outro interlocutor,\r\npara fins de responsabilizar este pelo homic\u00eddio da v\u00edtima.<\/p>","resposta":954335,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s provas no processo penal, julgue os itens a seguir.","id":164369,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s provas no processo penal, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Provas il\u00edcitas","oab":false,"nome":"Provas il\u00edcitas","pai":414430,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414431,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas"}],"slug":"direito-processual-penal\/249022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O diagrama abaixo \u00e9 de uma topologia usada em fontes chaveadas onde, atrav\u00e9s de uma tens\u00e3o positiva e cont\u00ednua de entrada, obtemos uma tens\u00e3o negativa na sa\u00edda. Essa topologia \u00e9 conhecida por: ","provas":[{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":249024,"hashId":"adf31c22012eafcd442d76aa764f1bc3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O diagrama abaixo \u00e9 de uma topologia usada em fontes chaveadas onde, atrav\u00e9s de uma tens\u00e3o positiva e cont\u00ednua de entrada, obtemos uma tens\u00e3o negativa na sa\u00edda.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4964\/ScreenHunter_55.gif><\/P>\r\n<P>Essa topologia \u00e9 conhecida por:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":954341,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buck;","id":954338,"corpo":"<p align=justify>Buck;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buck-Boost;","id":954339,"corpo":"<p align=justify>Buck-Boost;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buck;","id":954340,"corpo":"<p align=justify>Buck;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00fak;","id":954341,"corpo":"<p align=justify>C\u00fak;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PWM.","id":954342,"corpo":"<p align=justify>PWM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/249024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Fernando foi denunciado pela pr\u00e1tica de crime de lavagem de dinheiro. O juiz, entendendo inexistir justa causa a amparar a a\u00e7\u00e3o penal, rejeitou a den\u00fancia. Em seguida, o Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso em sentido estrito. O juiz, recebendo o recurso com suas respectivas raz\u00f5es, por estarem presentes os requisitos legais, nomeou, ent\u00e3o, defensor dativo ao denunciado Fernando, para apresenta\u00e7\u00e3o de contra-raz\u00f5es ao recurso. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que inexiste nulidade processual.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249025,"hashId":"71e699091354a6ab5eadfc5f31b82c9e","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Fernando foi denunciado pela pr\u00e1tica de crime de lavagem de dinheiro. O juiz, entendendo inexistir justa causa a amparar a a\u00e7\u00e3o penal, rejeitou a den\u00fancia. Em seguida, o Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso em sentido estrito. O juiz, recebendo o recurso com suas respectivas raz\u00f5es, por estarem presentes os requisitos legais, nomeou, ent\u00e3o, defensor dativo ao denunciado Fernando, para apresenta\u00e7\u00e3o de contra-raz\u00f5es ao recurso. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que inexiste nulidade processual.<\/P>","resposta":954348,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s nulidades no processo penal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":164371,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s nulidades no processo penal, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/249025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em homenagem ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, constitucionalmente previsto, para que ocorra regress\u00e3o, isto \u00e9, passagem de regime menos severo ao mais rigoroso, fundada na pr\u00e1tica de novo crime, exige a Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais a condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249034,"hashId":"87a771892f2d09f838a1f71a1a74fece","enunciado":"<p align=justify>Em homenagem ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia,\r\nconstitucionalmente previsto, para que ocorra regress\u00e3o, isto\r\n\u00e9, passagem de regime menos severo ao mais rigoroso,\r\nfundada na pr\u00e1tica de novo crime, exige a Lei de Execu\u00e7\u00f5es\r\nPenais a condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","resposta":954365,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o penal, julgue os seguintes itens.","id":164375,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o penal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/249034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao STF conhecer originariamente de habeas corpus contra ato de turma recursal do juizado especial federal criminal.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249038,"hashId":"10a1e5ca0ed3092bde2c4d6e04adc293","enunciado":"<p align=justify>Compete ao STF conhecer originariamente de habeas corpus\r\ncontra ato de turma recursal do juizado especial federal\r\ncriminal.<\/p>","resposta":954383,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a suspens\u00e3o condicional do processo e habeas corpus.","id":164378,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a suspens\u00e3o condicional do\r\nprocesso e habeas corpus.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/249038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o condicional do processo n\u00e3o pode ser revogada ap\u00f3s o seu termo final, ainda que comprovado que o motivo de sua revoga\u00e7\u00e3o ocorreu durante o per\u00edodo do benef\u00edcio.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249039,"hashId":"f3d0a7400250db8bb3d46c172b76d815","enunciado":"<p align=justify>A suspens\u00e3o condicional do processo n\u00e3o pode ser revogada\r\nap\u00f3s o seu termo final, ainda que comprovado que o motivo\r\nde sua revoga\u00e7\u00e3o ocorreu durante o per\u00edodo do benef\u00edcio.<\/p>","resposta":954385,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a suspens\u00e3o condicional do processo e habeas corpus.","id":164378,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a suspens\u00e3o condicional do\r\nprocesso e habeas corpus.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/249039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipoteca \u00e9 um direito real, inscrito no registro imobili\u00e1rio, que se adere \u00e0 coisa, assegurando ao credor o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo devedor, e, por ser um direito de garantia indivis\u00edvel, confere-lhe, ainda, o direito de perseguir a coisa em m\u00e3os de quem quer que se encontre, at\u00e9 que seu cr\u00e9dito seja plenamente satisfeito.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249050,"hashId":"a659cbfa0799d7ca5dbd69f9258fee0f","enunciado":"<p align=justify>A hipoteca \u00e9 um direito real, inscrito no registro imobili\u00e1rio,\r\nque se adere \u00e0 coisa, assegurando ao credor o cumprimento\r\nda obriga\u00e7\u00e3o pelo devedor, e, por ser um direito de garantia\r\nindivis\u00edvel, confere-lhe, ainda, o direito de perseguir a coisa\r\nem m\u00e3os de quem quer que se encontre, at\u00e9 que seu cr\u00e9dito\r\nseja plenamente satisfeito.<\/p>","resposta":954424,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos reais e \u00e0 posse, julgue os itens seguintes.","id":164387,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos reais e \u00e0 posse, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/249050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos contratos aleat\u00f3rios, a presta\u00e7\u00e3o de uma das partes n\u00e3o \u00e9 precisamente conhecida e sujeita a estimativa pr\u00e9via, inexistindo equival\u00eancia com a da outra parte. Cria-se, com isso, uma incerteza, para as partes, quanto ao fato de a vantagem almejada ser, ou n\u00e3o, proporcional \u00e0 contrapartida esperada. Assim, as obriga\u00e7\u00f5es das partes podem tornar-se desproporcionais, dependendo da \u00e1lea, isto \u00e9, do risco contratado.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249059,"hashId":"1285d4fa4fcc45516083bc96a1af3d92","enunciado":"<p align=justify>Nos contratos aleat\u00f3rios, a presta\u00e7\u00e3o de uma das partes n\u00e3o\r\n\u00e9 precisamente conhecida e sujeita a estimativa pr\u00e9via,\r\ninexistindo equival\u00eancia com a da outra parte. Cria-se, com\r\nisso, uma incerteza, para as partes, quanto ao fato de a\r\nvantagem almejada ser, ou n\u00e3o, proporcional \u00e0 contrapartida\r\nesperada. Assim, as obriga\u00e7\u00f5es das partes podem tornar-se\r\ndesproporcionais, dependendo da \u00e1lea, isto \u00e9, do risco\r\ncontratado.<\/p>","resposta":954450,"anulada":false,"rotulo":151,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos contratos e dos atos unilaterais, segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":164389,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contratos e dos atos unilaterais, segundo as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/249059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei admite a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia daquele que, mesmo impedido, exerce atividade empresarial.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249069,"hashId":"a5db2d7cfabcff7388095acfdad15e11","enunciado":"<p align=justify>A lei admite a decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia daquele que, mesmo\r\nimpedido, exerce atividade empresarial.<\/p>","resposta":954476,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da disciplina do direito empresarial.","id":164396,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da disciplina do direito\r\nempresarial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 159"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/249069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo que for nomeado administrador judicial em processo falimentar deve ser remunerado com valor n\u00e3o excedente a 5% dos bens vendidos na fal\u00eancia, e essa remunera\u00e7\u00e3o, por ser considerada cr\u00e9dito extraconcursal, deve ser paga com preced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos sujeitos \u00e0 fal\u00eancia.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249087,"hashId":"fb36660e939cb5cd482afbf91f6f69e5","enunciado":"<p align=justify>O indiv\u00edduo que for nomeado administrador judicial em\r\nprocesso falimentar deve ser remunerado com valor n\u00e3o\r\nexcedente a 5% dos bens vendidos na fal\u00eancia, e essa\r\nremunera\u00e7\u00e3o, por ser considerada cr\u00e9dito extraconcursal,\r\ndeve ser paga com preced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos\r\nsujeitos \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","resposta":954531,"anulada":false,"rotulo":168,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s recupera\u00e7\u00f5es judicial e extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":164408,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s recupera\u00e7\u00f5es judicial e extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia do\r\nempres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 168"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/249087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro recebeu para an\u00e1lise o circuito abaixo, que est\u00e1 perfeitamente polarizado e funcionando. Concluiu que o circuito \u00e9 um:\n","provas":[{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":249089,"hashId":"c08b49c626e32511939e2f02abb2a30c","enunciado":"Um engenheiro recebeu para an\u00e1lise o circuito abaixo, que est\u00e1 perfeitamente polarizado e funcionando.<\/P>\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4964\/ScreenHunter_59.gif><\/P>\n<P>Concluiu que o circuito \u00e9 um:<\/P>\n<P><\/P>","resposta":954551,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PLL;","id":954547,"corpo":"<p align=justify>PLL;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modulador CW;","id":954548,"corpo":"<p align=justify>modulador CW;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modulador QPSK;","id":954549,"corpo":"<p align=justify>modulador QPSK;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modulador em amplitude;","id":954550,"corpo":"<p align=justify>modulador em amplitude;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oscilador modulado em freq\u00fc\u00eancia.","id":954551,"corpo":"<p align=justify>oscilador modulado em freq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/249089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transmissor de AM apresenta uma pot\u00eancia de 100 W quando n\u00e3o modulado. Quando modulado com m=1 (100% de modula\u00e7\u00e3o), a pot\u00eancia de sa\u00edda ser\u00e1 de:","provas":[{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":249092,"hashId":"180eb547056298f607dbb93d1ac0c75d","enunciado":"<p align=justify>Um transmissor de AM apresenta uma pot\u00eancia de\r\n100 W quando n\u00e3o modulado. Quando modulado com\r\nm=1 (100% de modula\u00e7\u00e3o), a pot\u00eancia de sa\u00edda ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":954559,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 W;","id":954556,"corpo":"<p align=justify>50 W;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 W;","id":954557,"corpo":"<p align=justify>100 W;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125 W;","id":954558,"corpo":"<p align=justify>125 W;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 W;","id":954559,"corpo":"<p align=justify>150 W;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 W;","id":954560,"corpo":"<p align=justify>200 W;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399070,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-em-amplitude"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/249092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}