{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1913,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de processos, a etapa de an\u00e1lise precede a etapa de estrutura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 22:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225928,"hashId":"b91af6615f9fed59058675ccc674d284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de processos, a etapa de an\u00e1lise precede a etapa de estrutura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8751449,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":513082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos Constitucionais","oab":false,"nome":"Artigos Constitucionais","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426168,"slug":"administracao-publica-artigos-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos do Estado","oab":false,"nome":"Elementos do Estado","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426170,"slug":"administracao-publica-elementos-do-estado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento estrat\u00e9gico de recursos humanos, ______ \u00e9 utilizada para examinar a estrutura organizacional de uma empresa e posicion\u00e1-la estrategicamente para o futuro.Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80562,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Analista de Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 22:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2407618,"hashId":"47617c5533ef80b12c9cba98e5b20f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No planejamento estrat\u00e9gico de recursos humanos, ______ \u00e9 utilizada para examinar a estrutura organizacional de uma empresa e posicion\u00e1-la estrategicamente para o futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9533946,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo do trabalho","id":9533945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxo do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do cargo","id":9533946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise do cargo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho do cargo","id":9533947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenho do cargo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o do cargo","id":9533948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o do cargo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":"administracao-geral\/2407618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e da C\u00e2mara de Ensino Superior (MEC\/CNE\/CES) n\u00ba 7, de 18 de dezembro de 2018, orienta que as atividades extensionistas podem ser caracterizadas nos projetos de cursos nos seguintes formatos:","provas":[{"id":75106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:36:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2265943,"hashId":"839c0f49d0d56e9f559721192109c3b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e da C\u00e2mara de Ensino Superior (MEC\/CNE\/CES) n\u00ba 7, de 18 de dezembro de 2018, orienta que as atividades extensionistas podem ser caracterizadas nos projetos de cursos nos seguintes formatos:<\/p>","resposta":8921570,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, f\u00f3runs.","id":8921568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, f\u00f3runs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividades; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8921569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programas; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8921570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programas; projetos; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades; f\u00f3runs; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8921571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades; f\u00f3runs; cursos e oficinas; eventos; e, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2265943","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frase que d\u00e1 t\u00edtulo do texto, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435540,"hashId":"d16e718123561864d50674bc8d537a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frase que d\u00e1 t\u00edtulo do texto, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9657354,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exemplifica frase nominal.","id":9657350,"corpo":"<p>Exemplifica frase nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 concord\u00e2ncia nominal de artigo com substantivo.","id":9657351,"corpo":"<p>H\u00e1 concord\u00e2ncia nominal de artigo com substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A contra\u00e7\u00e3o prepositiva \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.","id":9657352,"corpo":"<p> A contra\u00e7\u00e3o prepositiva \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase \u00e9 composta por monoss\u00edlabos, diss\u00edlabo parox\u00edtono e poliss\u00edlabo proparox\u00edtono.","id":9657353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u00e9 composta por monoss\u00edlabos, diss\u00edlabo parox\u00edtono e poliss\u00edlabo proparox\u00edtono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frase est\u00e1 escrita com exemplo de meton\u00edmia. ","id":9657354,"corpo":"<p>A frase est\u00e1 escrita com exemplo de meton\u00edmia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meton\u00edmia","oab":false,"nome":"Meton\u00edmia","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419277,"slug":"lingua-portuguesa-metonimia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de organizar e distribuir os poderes de forma sucessiva de subordina\u00e7\u00e3o dos elementos de um grupo, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":81947,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-agente-operacional","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 22:44:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436819,"hashId":"fc804bd59f3c43d411d5e749783138e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de organizar e distribuir os poderes de forma sucessiva de subordina\u00e7\u00e3o dos elementos de um grupo, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9663690,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Democracia.","id":9663687,"corpo":"<p>Democracia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monarquia.","id":9663688,"corpo":"<p>Monarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oligarquia.","id":9663689,"corpo":"<p>Oligarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hierarquia.","id":9663690,"corpo":"<p>Hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pir\u00e2mide.","id":9663691,"corpo":"<p>Pir\u00e2mide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2436819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal - 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, o Perito Oficial em Sa\u00fade \u00e9 o:","provas":[{"id":82224,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 18:52:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2413930,"hashId":"cff6aface4264e1e26bf05c11d5cf49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal - 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, o Perito Oficial em Sa\u00fade \u00e9 o:<\/p>","resposta":9563944,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissional m\u00e9dico que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, assim como do nexo entre o estado m\u00f3rbido e o trabalho, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o;","id":9563943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissional m\u00e9dico que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, assim como do nexo entre o estado m\u00f3rbido e o trabalho, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico ou o cirurgi\u00e3o-dentista que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, assim como do nexo entre o estado m\u00f3rbido e o trabalho, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o;","id":9563944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico ou o cirurgi\u00e3o-dentista que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, assim como do nexo entre o estado m\u00f3rbido e o trabalho, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" m\u00e9dico ou o cirurgi\u00e3o-dentista que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o, sendo que o nexo entre o estado m\u00f3rbido do servidor e seu trabalho ser\u00e1 realizado pelo perito de Seguran\u00e7a no Trabalho (PST); ","id":9563945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> m\u00e9dico ou o cirurgi\u00e3o-dentista que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o, sendo que o nexo entre o estado m\u00f3rbido do servidor e seu trabalho ser\u00e1 realizado pelo perito de Seguran\u00e7a no Trabalho (PST); <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profissional m\u00e9dico que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o, sendo que o nexo entre o estado m\u00f3rbido do servidor e seu trabalho ser\u00e1 realizado pelo perito de Seguran\u00e7a no Trabalho (PST);","id":9563946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissional m\u00e9dico que realiza ato pericial com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor, bem como pela avalia\u00e7\u00e3o de pensionistas e dependentes nos dispositivos previstos na legisla\u00e7\u00e3o, sendo que o nexo entre o estado m\u00f3rbido do servidor e seu trabalho ser\u00e1 realizado pelo perito de Seguran\u00e7a no Trabalho (PST);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico que realiza ato pericial exclusivamente do servidor p\u00fablico, com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 tamb\u00e9m o respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor.","id":9563947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dico que realiza ato pericial exclusivamente do servidor p\u00fablico, com o objetivo de subsidiar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) na fundamenta\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o a que est\u00e1 obrigada. \u00c9 tamb\u00e9m o respons\u00e1vel pelo estabelecimento da correla\u00e7\u00e3o entre o estado m\u00f3rbido e a capacidade laborativa do servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 A guarda civil municipal de uma determinada cidade conta com 620 servidores e, ao analisar os dados de morbidade desse setor, o servi\u00e7o m\u00e9dico da prefeitura verificou, no \u00faltimo m\u00eas, um aumento de 10% dos casos novos de servidores com diagn\u00f3sticos de doen\u00e7as do cap\u00edtulo V da CID 10 (transtornos mentais e comportamentais \u2013 F00 a F99), perfazendo um total de 165 casos.","id":533811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guarda civil municipal de uma determinada cidade conta com 620 servidores e, ao analisar os dados de morbidade desse setor, o servi\u00e7o m\u00e9dico da prefeitura verificou, no \u00faltimo m\u00eas, um aumento de 10% dos casos novos de servidores com diagn\u00f3sticos de doen\u00e7as do cap\u00edtulo V da CID 10 (transtornos mentais e comportamentais \u2013 F00 a F99), perfazendo um total de 165 casos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 60","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.833\/2009 - Institui o Subsistema Integrado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal - SIASS e o Comit\u00ea Gestor de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.833\/2009 - Institui o Subsistema Integrado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal - SIASS e o Comit\u00ea Gestor de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418910,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-833-2009-institui-o-subsistema-integrado-de-atencao-a-saude-do-servidor-publico-federal-siass-e-o-comite-gestor-de-atencao-a-saude-do-servidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recursos sem despesas correspondentes na LOA poder\u00e3o ser utilizados por meio de cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, desde que haja pr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 08:09:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2269970,"hashId":"d42168b7f3e44375488c539ca3db3bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos sem despesas correspondentes na LOA poder\u00e3o ser utilizados por meio de cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, desde que haja pr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":8936546,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936546,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936547,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes sobre a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de lei do plano plurianual (PPA), das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e do or\u00e7amento anual (LOA) no \u00e2mbito do governo federal. ","id":518051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes sobre a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de lei do plano plurianual (PPA), das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e do or\u00e7amento anual (LOA) no \u00e2mbito do governo federal. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2269970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo cita corretamente as cidades que fazem limite com Princesa\/SC? ","provas":[{"id":82337,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 15:57:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2447097,"hashId":"32d7173a29b5aa2691aff5739ad215fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo cita corretamente as cidades que fazem limite com Princesa\/SC? <\/p>","resposta":9705246,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dion\u00edsio Cerqueira, Anchieta, e Guaruj\u00e1 do Sul.","id":9705243,"corpo":"<p>Dion\u00edsio Cerqueira, Anchieta, e Guaruj\u00e1 do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel do Oeste, Dion\u00edsio Cerqueira e Guaruj\u00e1 do Sul.","id":9705244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Miguel do Oeste, Dion\u00edsio Cerqueira e Guaruj\u00e1 do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anchieta, S\u00e3o Miguel do Oeste e Guaruj\u00e1 do Sul. ","id":9705245,"corpo":"<p>Anchieta, S\u00e3o Miguel do Oeste e Guaruj\u00e1 do Sul. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro, Dion\u00edsio Cerqueira e Guaruj\u00e1 do Sul.","id":9705246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro, Dion\u00edsio Cerqueira e Guaruj\u00e1 do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de navegadores de internet, EXCETO:","provas":[{"id":81419,"cargo":{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434760,"hashId":"321a01991cb704640485e292db16abff","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de navegadores de internet, EXCETO:<\/p>","resposta":9653948,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera.","id":9653945,"corpo":"<p>Opera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox.","id":9653946,"corpo":"<p>Mozilla Firefox.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Safari.","id":9653947,"corpo":"<p>Safari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iTunes.","id":9653948,"corpo":"<p>iTunes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2434760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do idoso, s\u00e3o compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos na \u00e1rea de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social conforme previsto na Lei 8.842\/1994, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":81481,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434881,"hashId":"042ba05678dfb8389c047bb4918de652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do idoso, s\u00e3o compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos na \u00e1rea de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social conforme previsto na Lei 8.842\/1994, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9654434,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir ao idoso a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, nos diversos n\u00edveis de atendimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. ","id":9654433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir ao idoso a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, nos diversos n\u00edveis de atendimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a cria\u00e7\u00e3o de incentivos e de alternativas de atendimento ao idoso, como centros de conviv\u00eancia, centros de cuidados diurnos, casas-lares, oficinas abrigadas de trabalho, atendimentos domiciliares e outros.","id":9654434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a cria\u00e7\u00e3o de incentivos e de alternativas de atendimento ao idoso, como centros de conviv\u00eancia, centros de cuidados diurnos, casas-lares, oficinas abrigadas de trabalho, atendimentos domiciliares e outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir mecanismos que impe\u00e7am a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso quanto a sua participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, no setor p\u00fablico e privado.","id":9654435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir mecanismos que impe\u00e7am a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso quanto a sua participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, no setor p\u00fablico e privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Incluir nos programas de assist\u00eancia ao idoso formas de melhoria de condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade e adapta\u00e7\u00e3o de moradia, considerando seu estado f\u00edsico e sua independ\u00eancia de locomo\u00e7\u00e3o. ","id":9654436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Incluir nos programas de assist\u00eancia ao idoso formas de melhoria de condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade e adapta\u00e7\u00e3o de moradia, considerando seu estado f\u00edsico e sua independ\u00eancia de locomo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2434881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo tem dois filhos, Pedro e Jo\u00e3o. Se Jos\u00e9 \u00e9 o \u00fanico sobrinho de Pedro, o que Jo\u00e3o \u00e9 de Jos\u00e9?","provas":[{"id":81981,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436734,"hashId":"48aae82f7bcc51d418d526e5e28f7d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo tem dois filhos, Pedro e Jo\u00e3o. Se Jos\u00e9 \u00e9 o \u00fanico sobrinho de Pedro, o que Jo\u00e3o \u00e9 de Jos\u00e9?<\/p>","resposta":9663266,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 tio de Jos\u00e9.","id":9663262,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 tio de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 primo de Jos\u00e9.","id":9663263,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 primo de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Jos\u00e9.","id":9663264,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 sobrinho de Jos\u00e9.","id":9663265,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 sobrinho de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 pai de Jos\u00e9.","id":9663266,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 pai de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2436734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sa\u00fade mental e a pandemia de Covid-19 Em janeiro de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou o surgimento de uma nova doen\u00e7a provocada por um v\u00edrus do tipo coronav\u00edrus - a Covid-19. Foi considerada uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional, com alto risco de se espalhar para outros pa\u00edses ao redor do mundo. Em mar\u00e7o de 2020, a OMS avaliou que a Covid-19 caracterizava-se como uma pandemia.A agenda de sa\u00fade frente \u00e0 pandemia engloba uma gama enorme de \u00e1reas que devem ser cobertas, mas \u00e9 preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o da comunidade m\u00e9dica e, tamb\u00e9m, da popula\u00e7\u00e3o para o risco de uma epidemia paralela, que j\u00e1 d\u00e1 ind\u00edcios preocupantes: o aumento do sofrimento psicol\u00f3gico, dos sintomas ps\u00edquicos e dos transtornos mentais. Embora o impacto da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus para as doen\u00e7as ps\u00edquicas ainda esteja sendo mensurado, as implica\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade mental em situa\u00e7\u00f5es como a que estamos vivendo j\u00e1 foram relatadas na literatura cient\u00edfica.\u00c9 poss\u00edvel dividir as consequ\u00eancias da pandemia em quatro ondas:- a primeira se refere \u00e0 sobrecarga imediata sobre os sistemas de sa\u00fade em todos os pa\u00edses que tiveram que se preparar \u00e0s pressas para o cuidado dos pacientes graves infectados pela Covid-19;- a segunda est\u00e1 associada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de recursos na \u00e1rea de sa\u00fade para o cuidado de outras condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas agudas, devido a realoca\u00e7\u00e3o de verba para o enfrentamento da pandemia;- a terceira tem rela\u00e7\u00e3o com o impacto da interrup\u00e7\u00e3o nos cuidados de sa\u00fade de v\u00e1rias doen\u00e7as cr\u00f4nicas;- a quarta inclui o aumento de transtornos mentais e do trauma psicol\u00f3gico provocados diretamente pela infec\u00e7\u00e3o ou por seus desdobramentos secund\u00e1rios.Sa\u00fade mental:As pessoas reagem de maneira diferente a situa\u00e7\u00f5es estressantes. Como cada um responde \u00e0 pandemia pode depender de sua forma\u00e7\u00e3o, da sua hist\u00f3ria de vida, das suas caracter\u00edsticas particulares e da comunidade em que vive. Os grupos que podem responder mais intensamente ao estresse de uma crise incluem:- pessoas idosas ou com doen\u00e7as cr\u00f4nicas que apresentam maior risco se tiverem Covid-19;- profissionais de sa\u00fade que trabalham no atendimento \u00e0 Covid-19;- pessoas que t\u00eam transtornos mentais, incluindo problemas relacionados ao uso de subst\u00e2ncias.O aumento dos sintomas ps\u00edquicos e dos transtornos mentais durante a pandemia pode ocorrer por diversas causas. Dentre elas, pode-se destacar a a\u00e7\u00e3o direta do v\u00edrus da Covid-19 no sistema nervoso central, as experi\u00eancias traum\u00e1ticas associadas \u00e0 infe\u00e7\u00e3o ou \u00e0 morte de pessoas pr\u00f3ximas, o estresse induzido pela mudan\u00e7a na rotina devido \u00e0s medidas de distanciamento social ou pelas consequ\u00eancias econ\u00f4micas, na rotina de trabalho ou nas rela\u00e7\u00f5es afetivas e, por fim, a interrup\u00e7\u00e3o de tratamento por dificuldades de acesso.Esses cen\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o independentes. Ou seja, uma pessoa pode ter sido exposta a v\u00e1rias destas situa\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo, o que eleva o risco para desenvolver ou para agravar transtornos mentais j\u00e1 existentes.O distanciamento social alterou os padr\u00f5es de comportamento da sociedade, com o fechamento de escolas, a mudan\u00e7a dos m\u00e9todos e da log\u00edstica de trabalho e de divers\u00e3o, minando o contato pr\u00f3ximo entre as pessoas, algo t\u00e3o importante para a sa\u00fade mental.O conv\u00edvio prolongado dentro de casa aumentou o risco de desajustes na din\u00e2mica familiar. Somam-se a isso as redu\u00e7\u00f5es de renda e o desemprego, que pioram ainda mais a tens\u00e3o sobre as fam\u00edlias. E, ainda, as mortes de entes queridos em um curto espa\u00e7o de tempo, juntamente \u00e0 dificuldade para realizar os rituais de despedida, dificultando a experi\u00eancia de luto e impedindo a adequada ressignifica\u00e7\u00e3o das perdas, aumentando o estresse.Fonte: https:\/\/bvsms.saude.gov.brDe acordo com o texto existe uma rela\u00e7\u00e3o clara entre a pandemia da Covid-19 e os problemas de sa\u00fade mental, desde a n\u00edvel local at\u00e9 global, todos sofreram desse mal.O que a Prefeitura Municipal de Xavantina tem feito em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81946,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-psicologo-creas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Psic\u00f3logo - CREAS - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2437015,"hashId":"3cf61d6009b334840471e9d9fc807eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sa\u00fade mental e a pandemia de Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou o surgimento de uma nova doen\u00e7a provocada por um v\u00edrus do tipo coronav\u00edrus - a Covid-19. Foi considerada uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de interesse internacional, com alto risco de se espalhar para outros pa\u00edses ao redor do mundo. Em mar\u00e7o de 2020, a OMS avaliou que a Covid-19 caracterizava-se como uma pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A agenda de sa\u00fade frente \u00e0 pandemia engloba uma gama enorme de \u00e1reas que devem ser cobertas, mas \u00e9 preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o da comunidade m\u00e9dica e, tamb\u00e9m, da popula\u00e7\u00e3o para o risco de uma epidemia paralela, que j\u00e1 d\u00e1 ind\u00edcios preocupantes: o aumento do sofrimento psicol\u00f3gico, dos sintomas ps\u00edquicos e dos transtornos mentais. Embora o impacto da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus para as doen\u00e7as ps\u00edquicas ainda esteja sendo mensurado, as implica\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade mental em situa\u00e7\u00f5es como a que estamos vivendo j\u00e1 foram relatadas na literatura cient\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel dividir as consequ\u00eancias da pandemia em quatro ondas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- a primeira se refere \u00e0 sobrecarga imediata sobre os sistemas de sa\u00fade em todos os pa\u00edses que tiveram que se preparar \u00e0s pressas para o cuidado dos pacientes graves infectados pela Covid-19;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- a segunda est\u00e1 associada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de recursos na \u00e1rea de sa\u00fade para o cuidado de outras condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas agudas, devido a realoca\u00e7\u00e3o de verba para o enfrentamento da pandemia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- a terceira tem rela\u00e7\u00e3o com o impacto da interrup\u00e7\u00e3o nos cuidados de sa\u00fade de v\u00e1rias doen\u00e7as cr\u00f4nicas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- a quarta inclui o aumento de transtornos mentais e do trauma psicol\u00f3gico provocados diretamente pela infec\u00e7\u00e3o ou por seus desdobramentos secund\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade mental:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas reagem de maneira diferente a situa\u00e7\u00f5es estressantes. Como cada um responde \u00e0 pandemia pode depender de sua forma\u00e7\u00e3o, da sua hist\u00f3ria de vida, das suas caracter\u00edsticas particulares e da comunidade em que vive. Os grupos que podem responder mais intensamente ao estresse de uma crise incluem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- pessoas idosas ou com doen\u00e7as cr\u00f4nicas que apresentam maior risco se tiverem Covid-19;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- profissionais de sa\u00fade que trabalham no atendimento \u00e0 Covid-19;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- pessoas que t\u00eam transtornos mentais, incluindo problemas relacionados ao uso de subst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aumento dos sintomas ps\u00edquicos e dos transtornos mentais durante a pandemia pode ocorrer por diversas causas. Dentre elas, pode-se destacar a a\u00e7\u00e3o direta do v\u00edrus da Covid-19 no sistema nervoso central, as experi\u00eancias traum\u00e1ticas associadas \u00e0 infe\u00e7\u00e3o ou \u00e0 morte de pessoas pr\u00f3ximas, o estresse induzido pela mudan\u00e7a na rotina devido \u00e0s medidas de distanciamento social ou pelas consequ\u00eancias econ\u00f4micas, na rotina de trabalho ou nas rela\u00e7\u00f5es afetivas e, por fim, a interrup\u00e7\u00e3o de tratamento por dificuldades de acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses cen\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o independentes. Ou seja, uma pessoa pode ter sido exposta a v\u00e1rias destas situa\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo, o que eleva o risco para desenvolver ou para agravar transtornos mentais j\u00e1 existentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O distanciamento social alterou os padr\u00f5es de comportamento da sociedade, com o fechamento de escolas, a mudan\u00e7a dos m\u00e9todos e da log\u00edstica de trabalho e de divers\u00e3o, minando o contato pr\u00f3ximo entre as pessoas, algo t\u00e3o importante para a sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conv\u00edvio prolongado dentro de casa aumentou o risco de desajustes na din\u00e2mica familiar. Somam-se a isso as redu\u00e7\u00f5es de renda e o desemprego, que pioram ainda mais a tens\u00e3o sobre as fam\u00edlias. E, ainda, as mortes de entes queridos em um curto espa\u00e7o de tempo, juntamente \u00e0 dificuldade para realizar os rituais de despedida, dificultando a experi\u00eancia de luto e impedindo a adequada ressignifica\u00e7\u00e3o das perdas, aumentando o estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bvsms.saude.gov.br<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto existe uma rela\u00e7\u00e3o clara entre a pandemia da Covid-19 e os problemas de sa\u00fade mental, desde a n\u00edvel local at\u00e9 global, todos sofreram desse mal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que a Prefeitura Municipal de Xavantina tem feito em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto? Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9664671,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Covid-19 tem sido amplamente discutida e constantes orienta\u00e7\u00f5es sendo dadas pela prefeitura \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no entanto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental isso n\u00e3o \u00e9 visto como algo com import\u00e2ncia para ser discutida.","id":9664667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Covid-19 tem sido amplamente discutida e constantes orienta\u00e7\u00f5es sendo dadas pela prefeitura \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no entanto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental isso n\u00e3o \u00e9 visto como algo com import\u00e2ncia para ser discutida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com os dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a regi\u00e3o de Xavantina, as pessoas nesse munic\u00edpio n\u00e3o apresentam nenhum tipo de problema relacionado \u00e0 sa\u00fade mental. Xavantina \u00e9 considerada como cidade modelo nesse aspecto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":9664668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a regi\u00e3o de Xavantina, as pessoas nesse munic\u00edpio n\u00e3o apresentam nenhum tipo de problema relacionado \u00e0 sa\u00fade mental. Xavantina \u00e9 considerada como cidade modelo nesse aspecto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Prefeitura n\u00e3o disp\u00f5e de nenhum processo que se relacione \u00e0 sa\u00fade mental e a Covid-19.","id":9664669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura n\u00e3o disp\u00f5e de nenhum processo que se relacione \u00e0 sa\u00fade mental e a Covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os transtornos mentais das pessoas do munic\u00edpio n\u00e3o possuem nenhuma liga\u00e7\u00e3o com a pandemia e sim com a instala\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria que utiliza produtos e que s\u00e3o liberados no ar e chegam at\u00e9 os moradores e causam efeito direto no sistema nervoso dos humanos.","id":9664670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos mentais das pessoas do munic\u00edpio n\u00e3o possuem nenhuma liga\u00e7\u00e3o com a pandemia e sim com a instala\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria que utiliza produtos e que s\u00e3o liberados no ar e chegam at\u00e9 os moradores e causam efeito direto no sistema nervoso dos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Prefeitura ir\u00e1 realizar em mar\u00e7o a 1\u00aa Confer\u00eancia Municipal de Sa\u00fade Mental, al\u00e9m de realizar constantemente diversas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o enfrentamento da Covid-19.","id":9664671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura ir\u00e1 realizar em mar\u00e7o a 1\u00aa Confer\u00eancia Municipal de Sa\u00fade Mental, al\u00e9m de realizar constantemente diversas recomenda\u00e7\u00f5es sobre o enfrentamento da Covid-19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2437015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O analista Pedro definiu no Logstash do TJDFT um novo pipeline de processamento de dados de nome SPipeline. A sa\u00edda definida em SPipeline exige que os dados sejam estruturados. No entanto, a entrada definida em SPipeline consiste em um arquivo de texto arbitr\u00e1rio e n\u00e3o estruturado. A fim de estruturar a entrada do SPipeline com o uso de express\u00f5es regulares, Pedro deve adicionar ao SPipeline o filtro do Logstash:","provas":[{"id":82229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2414360,"hashId":"9e29663d80d748fd5bb3b7c791376269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O analista Pedro definiu no <em>Logstash<\/em> do TJDFT um novo pipeline de processamento de dados de nome SPipeline. A sa\u00edda definida em SPipeline exige que os dados sejam estruturados. No entanto, a entrada definida em SPipeline consiste em um arquivo de texto arbitr\u00e1rio e n\u00e3o estruturado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fim de estruturar a entrada do SPipeline com o uso de express\u00f5es regulares, Pedro deve adicionar ao SPipeline o filtro do <em>Logstash<\/em>:<\/p>","resposta":9565561,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"drop;","id":9565559,"corpo":"<p>drop;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mutate;","id":9565560,"corpo":"<p>mutate;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grok;","id":9565561,"corpo":"<p>grok;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clone;","id":9565562,"corpo":"<p>clone;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aggregate.","id":9565563,"corpo":"<p>aggregate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pipeline","oab":false,"nome":"Pipeline","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428985,"slug":"tecnologia-da-informacao-pipeline"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2414360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: Observando a estrutura de funcionamento da metodologia expositiva, verificamos que o grande trabalho do professor se concentra na exposi\u00e7\u00e3o, o mais clara e precisa poss\u00edvel, a respeito do objeto de estudo, onde procura trazer para os alunos os elementos mais importantes para a compreens\u00e3o do mesmo, recuperando o conhecimento acumulado pela humanidade. Fonte: VASCONCELLOS, Celso. Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula. Libertad \u2013 Centro de Pesquisa, forma\u00e7\u00e3o e Assessoria Pedag\u00f3gica. 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o \u2013 2002. Originalmente, eram considerados passos did\u00e1ticos na concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da educa\u00e7\u00e3o tradicional de Herbart, EXCETO:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"},{"id":71059,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":71056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 08:19:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2172503,"hashId":"009653bcc5195074c80cda7b485b06f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Observando a estrutura de funcionamento da metodologia expositiva, verificamos que o grande trabalho do professor se concentra na exposi\u00e7\u00e3o, o mais clara e precisa poss\u00edvel, a respeito do objeto de estudo, onde procura trazer para os alunos os elementos mais importantes para a compreens\u00e3o do mesmo, recuperando o conhecimento acumulado pela humanidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: VASCONCELLOS, Celso. Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula. Libertad \u2013 Centro de Pesquisa, forma\u00e7\u00e3o e Assessoria Pedag\u00f3gica. 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o \u2013 2002. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Originalmente, eram considerados passos did\u00e1ticos na concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da educa\u00e7\u00e3o tradicional de Herbart, EXCETO:<\/p>","resposta":8521204,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o.","id":8521200,"corpo":"<p>Prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":8521201,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o.","id":8521202,"corpo":"<p>Assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Generaliza\u00e7\u00e3o.","id":8521203,"corpo":"<p>Generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o.","id":8521204,"corpo":"<p>Publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2172503","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil e os posicionamentos enunciados nas Jornadas de Direito Civil do Conselho de Justi\u00e7a Federal, assinale a alternativa correta sobre cl\u00e1usulas contratuais e sua validade.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297695,"hashId":"f11300d39f437b2a0357e5b94b526b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil e os posicionamentos enunciados nas Jornadas de Direito Civil do Conselho de Justi\u00e7a Federal, assinale a alternativa correta sobre cl\u00e1usulas contratuais e sua validade.<\/p>","resposta":9057614,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pacto marciano \u00e9 a cl\u00e1usula contratual que, em rela\u00e7\u00f5es parit\u00e1rias, autoriza que o credor se torne propriet\u00e1rio da coisa objeto da garantia mediante aferi\u00e7\u00e3o de seu justo valor e restitui\u00e7\u00e3o do sup\u00e9rfluo (valor do bem em garantia que excede o da d\u00edvida), e n\u00e3o afronta o C\u00f3digo Civil.","id":9057614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pacto marciano \u00e9 a cl\u00e1usula contratual que, em rela\u00e7\u00f5es parit\u00e1rias, autoriza que o credor se torne propriet\u00e1rio da coisa objeto da garantia mediante aferi\u00e7\u00e3o de seu justo valor e restitui\u00e7\u00e3o do sup\u00e9rfluo (valor do bem em garantia que excede o da d\u00edvida), e n\u00e3o afronta o C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pacto comiss\u00f3rio \u00e9 a cl\u00e1usula contratual que autoriza o credor pignorat\u00edcio, anticr\u00e9tico ou hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia, se a d\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento, sendo considerada v\u00e1lida segundo o C\u00f3digo Civil.","id":9057615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pacto comiss\u00f3rio \u00e9 a cl\u00e1usula contratual que autoriza o credor pignorat\u00edcio, anticr\u00e9tico ou hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia, se a d\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento, sendo considerada v\u00e1lida segundo o C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso em t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que confere ao endossante o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, \u00e9 considerada nula pelo C\u00f3digo Civil.","id":9057616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso em t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que confere ao endossante o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, \u00e9 considerada nula pelo C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula de exclus\u00e3o de cobertura por suic\u00eddio \u00e9 aquela que exclui o pagamento do capital por suic\u00eddio do segurado, sendo considerada v\u00e1lida pelo C\u00f3digo Civil se determina que o benefici\u00e1rio n\u00e3o tem direito ao capital estipulado se o segurado se suicida ap\u00f3s os primeiros cinco anos da vig\u00eancia inicial do contrato.","id":9057617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1usula de exclus\u00e3o de cobertura por suic\u00eddio \u00e9 aquela que exclui o pagamento do capital por suic\u00eddio do segurado, sendo considerada v\u00e1lida pelo C\u00f3digo Civil se determina que o benefici\u00e1rio n\u00e3o tem direito ao capital estipulado se o segurado se suicida ap\u00f3s os primeiros cinco anos da vig\u00eancia inicial do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usula de revers\u00e3o \u00e9 aquela em que o donat\u00e1rio estipula que os bens doados voltem ao seu patrim\u00f4nio, se sobreviver ao doador, e afronta o C\u00f3digo Civil se estipular prazo maior de 2 (dois) anos para o exerc\u00edcio da faculdade.","id":9057618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1usula de revers\u00e3o \u00e9 aquela em que o donat\u00e1rio estipula que os bens doados voltem ao seu patrim\u00f4nio, se sobreviver ao doador, e afronta o C\u00f3digo Civil se estipular prazo maior de 2 (dois) anos para o exerc\u00edcio da faculdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 66","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios dos Contratos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios dos Contratos","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405949,"slug":"direito-civil-principios-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais de Garantia","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Garantia","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406090,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-garantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Reais de Garantia","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos Reais de Garantia","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416187,"slug":"direito-civil-caracteristicas-dos-direitos-reais-de-garantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o do Pacto Comiss\u00f3rio Real","oab":false,"nome":"Proibi\u00e7\u00e3o do Pacto Comiss\u00f3rio Real","pai":416187,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416191,"slug":"direito-civil-proibicao-do-pacto-comissorio-real"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7as Entre Pacto Comiss\u00f3rio e Pacto Marciano","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as Entre Pacto Comiss\u00f3rio e Pacto Marciano","pai":416191,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416192,"slug":"direito-civil-diferencas-entre-pacto-comissorio-e-pacto-marciano"}],"slug":"direito-civil\/2297695","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de penhora de bens, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297782,"hashId":"88582df23bed7cbbed2b3c0523f1ef87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de penhora de bens, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9058007,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 impenhor\u00e1vel o \u00fanico im\u00f3vel residencial do devedor que esteja locado a terceiros, desde que a renda obtida com a loca\u00e7\u00e3o seja revertida para a subsist\u00eancia ou a moradia da sua fam\u00edlia.","id":9058006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 impenhor\u00e1vel o \u00fanico im\u00f3vel residencial do devedor que esteja locado a terceiros, desde que a renda obtida com a loca\u00e7\u00e3o seja revertida para a subsist\u00eancia ou a moradia da sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito real de aquisi\u00e7\u00e3o do devedor fiduciante, em regra, \u00e9 penhor\u00e1vel, nos termos da Lei n.\u00b0 8.009\/90.","id":9058007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito real de aquisi\u00e7\u00e3o do devedor fiduciante, em regra, \u00e9 penhor\u00e1vel, nos termos da Lei n.\u00b0 8.009\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cr\u00e9dito oriundo de contrato de empreitada para a constru\u00e7\u00e3o, ainda que parcial, de im\u00f3vel residencial encontra-se nas exce\u00e7\u00f5es legais \u00e0 impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.","id":9058008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito oriundo de contrato de empreitada para a constru\u00e7\u00e3o, ainda que parcial, de im\u00f3vel residencial encontra-se nas exce\u00e7\u00f5es legais \u00e0 impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de im\u00f3vel gerador de d\u00e9bitos condominiais pode ter o seu bem penhorado em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a ajuizada em face de locat\u00e1rio, j\u00e1 em fase de cumprimento de senten\u00e7a, da qual n\u00e3o figurou no polo passivo.","id":9058009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio de im\u00f3vel gerador de d\u00e9bitos condominiais pode ter o seu bem penhorado em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a ajuizada em face de locat\u00e1rio, j\u00e1 em fase de cumprimento de senten\u00e7a, da qual n\u00e3o figurou no polo passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a penhora de percentual do aux\u00edlio emergencial para pagamento de cr\u00e9dito constitu\u00eddo em favor de institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":9058010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a penhora de percentual do aux\u00edlio emergencial para pagamento de cr\u00e9dito constitu\u00eddo em favor de institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 76","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402206,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-da-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase de Execu\u00e7\u00e3o For\u00e7ada","oab":false,"nome":"Fase de Execu\u00e7\u00e3o For\u00e7ada","pai":402206,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424194,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-de-execucao-forcada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penhora","oab":false,"nome":"Penhora","pai":424194,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-penhora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto da Penhora","oab":false,"nome":"Objeto da Penhora","pai":424195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424198,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-objeto-da-penhora"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2297782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a\/execu\u00e7\u00e3o das senten\u00e7as proferidas em a\u00e7\u00f5es coletivas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297834,"hashId":"f074af58cf93c52aa1c573282a7c393c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a\/execu\u00e7\u00e3o das senten\u00e7as proferidas em a\u00e7\u00f5es coletivas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9058239,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um caso em que h\u00e1 duas senten\u00e7as coletivas transitadas em julgado sobre o mesmo dano individual homog\u00eaneo, \u00e9 poss\u00edvel o cumprimento individual da segunda senten\u00e7a coletiva apenas em rela\u00e7\u00e3o aos juros remunerat\u00f3rios n\u00e3o contemplados no anterior t\u00edtulo judicial coletivo j\u00e1 executado.","id":9058239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um caso em que h\u00e1 duas senten\u00e7as coletivas transitadas em julgado sobre o mesmo dano individual homog\u00eaneo, \u00e9 poss\u00edvel o cumprimento individual da segunda senten\u00e7a coletiva apenas em rela\u00e7\u00e3o aos juros remunerat\u00f3rios n\u00e3o contemplados no anterior t\u00edtulo judicial coletivo j\u00e1 executado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, como medida coercitiva, a aplica\u00e7\u00e3o de multa civil (astreinte), ainda que j\u00e1 imputada multa administrativa, sob pena de configurar bis in idem. Por isso a exist\u00eancia de penalidade ou outra medida administrativa in abstracto (para o futuro) ou in concreto (j\u00e1 infligida), como resposta a determinada conduta ilegal, exclui a possibilidade de provid\u00eancia judicial, seja com cumprimento for\u00e7ado de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou de n\u00e3o fazer, seja com determina\u00e7\u00e3o de restaurar e indenizar eventuais danos materiais e morais causados ao indiv\u00edduo, \u00e0 coletividade, \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras e a bens estatais.","id":9058240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel, como medida coercitiva, a aplica\u00e7\u00e3o de multa civil (astreinte), ainda que j\u00e1 imputada multa administrativa, sob pena de configurar <em>bis in idem<\/em>. Por isso a exist\u00eancia de penalidade ou outra medida administrativa <em>in abstracto<\/em> (para o futuro) ou <em>in concreto<\/em> (j\u00e1 infligida), como resposta a determinada conduta ilegal, exclui a possibilidade de provid\u00eancia judicial, seja com cumprimento for\u00e7ado de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou de n\u00e3o fazer, seja com determina\u00e7\u00e3o de restaurar e indenizar eventuais danos materiais e morais causados ao indiv\u00edduo, \u00e0 coletividade, \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras e a bens estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel propor, nos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo formado em a\u00e7\u00e3o coletiva que tramitou sob o rito ordin\u00e1rio, caso o valor da obriga\u00e7\u00e3o perseguida se enquadre na regra de compet\u00eancia da justi\u00e7a especial.","id":9058241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel propor, nos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica, a execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo formado em a\u00e7\u00e3o coletiva que tramitou sob o rito ordin\u00e1rio, caso o valor da obriga\u00e7\u00e3o perseguida se enquadre na regra de compet\u00eancia da justi\u00e7a especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica proposta por associa\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de substituta processual, possuem legitimidade para a liquida\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a todos os beneficiados pela proced\u00eancia do pedido, desde que sejam filiados \u00e0 associa\u00e7\u00e3o promovente.","id":9058242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica proposta por associa\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de substituta processual, possuem legitimidade para a liquida\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a todos os beneficiados pela proced\u00eancia do pedido, desde que sejam filiados \u00e0 associa\u00e7\u00e3o promovente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es coletivas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de substitu\u00eddos em cada cumprimento de senten\u00e7a por aplica\u00e7\u00e3o extensiva do art. 113, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo de Processo Civil, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 litisconsortes facultativos, por se tratar de hip\u00f3tese de substitui\u00e7\u00e3o processual.","id":9058243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas a\u00e7\u00f5es coletivas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de substitu\u00eddos em cada cumprimento de senten\u00e7a por aplica\u00e7\u00e3o extensiva do art. 113, \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo de Processo Civil, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 litisconsortes facultativos, por se tratar de hip\u00f3tese de substitui\u00e7\u00e3o processual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2297834","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Membro da Defensoria P\u00fablica, durante atendimento, foi amea\u00e7ado pelo assistido que disse que o mataria caso o resultado de sua demanda n\u00e3o tivesse o fim por ele almejado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse fato hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297941,"hashId":"9c1e1b46cb920b12d752c889814da23b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Membro da Defensoria P\u00fablica, durante atendimento, foi amea\u00e7ado pelo assistido que disse que o mataria caso o resultado de sua demanda n\u00e3o tivesse o fim por ele almejado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse fato hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9058738,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de caso de impedimento, devendo o membro denegar o atendimento e dar ci\u00eancia ao Defensor P\u00fablico-Geral.","id":9058735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso de impedimento, devendo o membro denegar o atendimento e dar ci\u00eancia ao Defensor P\u00fablico-Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro comunicar ao Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o.","id":9058736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro comunicar ao Defensor P\u00fablico-Geral do Estado, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro submeter \u00e0 Corregedoria-Geral, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o que, reconhecida, ter\u00e1 o processo remetido ao membro tabelar e, na sua aus\u00eancia, o Corregedor-Geral designar\u00e1 outro Defensor P\u00fablico do Estado para atuar.","id":9058737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro submeter \u00e0 Corregedoria-Geral, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o que, reconhecida, ter\u00e1 o processo remetido ao membro tabelar e, na sua aus\u00eancia, o Corregedor-Geral designar\u00e1 outro Defensor P\u00fablico do Estado para atuar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro submeter \u00e0 Corregedoria-Geral, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o que, reconhecida, ter\u00e1 o processo remetido ao membro tabelar e, na sua aus\u00eancia, o Defensor-Geral designar\u00e1 outro Defensor P\u00fablico do Estado para atuar.","id":9058738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso de suspei\u00e7\u00e3o, devendo o membro submeter \u00e0 Corregedoria-Geral, em expediente reservado, o motivo de sua suspei\u00e7\u00e3o que, reconhecida, ter\u00e1 o processo remetido ao membro tabelar e, na sua aus\u00eancia, o Defensor-Geral designar\u00e1 outro Defensor P\u00fablico do Estado para atuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de caso de impedimento, devendo o membro denegar o atendimento e dar ci\u00eancia ao Corregedor-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1.","id":9058739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de caso de impedimento, devendo o membro denegar o atendimento e dar ci\u00eancia ao Corregedor-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 - DPE PR","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 - DPE PR","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401005,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-do-parana-dpe-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE PR","pai":401005,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401006,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2297941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as an\u00e1lises dos debates sobre a lei referente ao furto de madeira, Karl Marx, no livro Os Despossu\u00eddos, observa as seguintes contradi\u00e7\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297954,"hashId":"b4f11654ff0b2a8de5d6859513f6f7ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as an\u00e1lises dos debates sobre a lei referente ao furto de madeira, Karl Marx, no livro <em>Os Despossu\u00eddos<\/em>, observa as seguintes contradi\u00e7\u00f5es, EXCETO<\/p>","resposta":9058799,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o efeito delet\u00e9rio de um tipo penal (no caso, o furto da madeira) no pr\u00f3prio Direito ao ser prevista como crime uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seria crime aos olhos da popula\u00e7\u00e3o.","id":9058795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o efeito delet\u00e9rio de um tipo penal (no caso, o furto da madeira) no pr\u00f3prio Direito ao ser prevista como crime uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seria crime aos olhos da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" argumentar a f\u00e9 p\u00fablica de um agente (no caso, o guarda florestal) para aplicar uma pena, mas duvidar de sua disposi\u00e7\u00e3o para cumprir corretamente seu of\u00edcio se tiver a garantia do trabalho vital\u00edcio.","id":9058796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> argumentar a f\u00e9 p\u00fablica de um agente (no caso, o guarda florestal) para aplicar uma pena, mas duvidar de sua disposi\u00e7\u00e3o para cumprir corretamente seu of\u00edcio se tiver a garantia do trabalho vital\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inconveni\u00eancia das pris\u00f5es quando uma pena alternativa atende aos interesses de uma classe (no caso, os propriet\u00e1rios florestais), mas a conveni\u00eancia para justificar a cria\u00e7\u00e3o de um tipo penal. ","id":9058797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inconveni\u00eancia das pris\u00f5es quando uma pena alternativa atende aos interesses de uma classe (no caso, os propriet\u00e1rios florestais), mas a conveni\u00eancia para justificar a cria\u00e7\u00e3o de um tipo penal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclamar igualdade em favor de uma classe (no caso, o pequeno propriet\u00e1rio florestal), mas ignorar as condi\u00e7\u00f5es da pessoa que comete o tipo penal em debate. ","id":9058798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reclamar igualdade em favor de uma classe (no caso, o pequeno propriet\u00e1rio florestal), mas ignorar as condi\u00e7\u00f5es da pessoa que comete o tipo penal em debate. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reclama\u00e7\u00e3o por um Direito universal que alcance todos os pa\u00edses, enquanto aquele pr\u00f3prio Estado (no caso, a Dieta Renana) n\u00e3o alcan\u00e7ou uma coer\u00eancia interna.","id":9058799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reclama\u00e7\u00e3o por um Direito universal que alcance todos os pa\u00edses, enquanto aquele pr\u00f3prio Estado (no caso, a Dieta Renana) n\u00e3o alcan\u00e7ou uma coer\u00eancia interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Positivismo Jur\u00eddico","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":424061,"slug":"filosofia-do-direito-positivismo-juridico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura da obra Teoria dos sistemas e direito penal radical, de Alexandre Kassama, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297965,"hashId":"31cadc00561449d157dac9f7b3c77342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura da obra <em>Teoria dos sistemas e direito penal radical<\/em>, de Alexandre Kassama, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9058847,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na teoria luhmanniana, o observador deve ser tido por pressuposto para que seja poss\u00edvel diferenci\u00e1-lo de uma forma geral e ontol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o ao objeto de estudo. ","id":9058845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria luhmanniana, o observador deve ser tido por pressuposto para que seja poss\u00edvel diferenci\u00e1-lo de uma forma geral e ontol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o ao objeto de estudo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria dos sistemas visa encontrar o conhecimento final sobre a sociedade, utilizando a conting\u00eancia como o redutor da complexidade. ","id":9058846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria dos sistemas visa encontrar o conhecimento final sobre a sociedade, utilizando a conting\u00eancia como o redutor da complexidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema social se diferencia pela comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 a diferen\u00e7a que faz a diferen\u00e7a desse sistema em rela\u00e7\u00e3o ao meio.","id":9058847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema social se diferencia pela comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 a diferen\u00e7a que faz a diferen\u00e7a desse sistema em rela\u00e7\u00e3o ao meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria da sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 perfeitamente compat\u00edvel com os sistemas autopoi\u00e9ticos, uma vez que se admite que o meio ser\u00e1 capaz de determinar um sentido positivo de evolu\u00e7\u00e3o do sistema.","id":9058848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 perfeitamente compat\u00edvel com os sistemas autopoi\u00e9ticos, uma vez que se admite que o meio ser\u00e1 capaz de determinar um sentido positivo de evolu\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando que n\u00e3o h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o sem consci\u00eancia, o sistema social incorpora a consci\u00eancia como parte das suas opera\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do encerramento operativo.","id":9058849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que n\u00e3o h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o sem consci\u00eancia, o sistema social incorpora a consci\u00eancia como parte das suas opera\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do encerramento operativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-comunicacao-e-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento infantil depende da matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso. Sendo que a aprendizagem vai sendo estabelecida ao longo da inf\u00e2ncia, sabe-se que ela pode sofrer a influ\u00eancia de fatores nutricionais, gen\u00e9ticos e ambientais.Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento infantil, marque a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 indicada.","provas":[{"id":81980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:17:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2436956,"hashId":"142fe8dd203a01430ba8ffc06a9b6406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento infantil depende da matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso. Sendo que a aprendizagem vai sendo estabelecida ao longo da inf\u00e2ncia, sabe-se que ela pode sofrer a influ\u00eancia de fatores nutricionais, gen\u00e9ticos e ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento infantil, marque a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 indicada.<\/p>","resposta":9664372,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar a manipula\u00e7\u00e3o de objetos com diferentes cores, sons e texturas, pois pode promover uma confus\u00e3o mental pelo excesso de informa\u00e7\u00e3o.","id":9664372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar a manipula\u00e7\u00e3o de objetos com diferentes cores, sons e texturas, pois pode promover uma confus\u00e3o mental pelo excesso de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o social com o meio e com outras crian\u00e7as \u00e9 recomendado.","id":9664373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o social com o meio e com outras crian\u00e7as \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar o a\u00e7\u00facar em frutas e sucos, possibilitando que a crian\u00e7a aprecie o sabor natural dos alimentos.","id":9664374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar o a\u00e7\u00facar em frutas e sucos, possibilitando que a crian\u00e7a aprecie o sabor natural dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular o aleitamento materno pela import\u00e2ncia no desenvolvimento facial com interfer\u00eancia positiva nas fun\u00e7\u00f5es de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.","id":9664375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o aleitamento materno pela import\u00e2ncia no desenvolvimento facial com interfer\u00eancia positiva nas fun\u00e7\u00f5es de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se desestimular o uso de bicos e chupetas, pois a suc\u00e7\u00e3o da chupeta ou da mamadeira pode acarretar altera\u00e7\u00f5es bucais como m\u00e1s oclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o.","id":9664376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se desestimular o uso de bicos e chupetas, pois a suc\u00e7\u00e3o da chupeta ou da mamadeira pode acarretar altera\u00e7\u00f5es bucais como m\u00e1s oclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/2436956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil os eixos norteadores do curr\u00edculo infantil devem compor em suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.Por meio desses eixos, marque a alternativa CORRETA sobre o que eles poder\u00e3o garantir \u00e0s crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil.","provas":[{"id":81980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:17:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2436959,"hashId":"6bedf2442e994c8ff870ae16f6892af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil os eixos norteadores do curr\u00edculo infantil devem compor em suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio desses eixos, marque a alternativa CORRETA sobre o que eles poder\u00e3o garantir \u00e0s crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","resposta":9664391,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conv\u00edvio apenas com o g\u00eanero textual oral.","id":9664387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conv\u00edvio apenas com o g\u00eanero textual oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nas atividades individuais, sem estimular as atividades coletivas.","id":9664388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a e a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nas atividades individuais, sem estimular as atividades coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o e o conhecimento pelas crian\u00e7as das manifesta\u00e7\u00f5es e tradi\u00e7\u00f5es culturais estrangeiras, excluindo as brasileiras que possuem curto tempo de exist\u00eancia.","id":9664389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00e3o e o conhecimento pelas crian\u00e7as das manifesta\u00e7\u00f5es e tradi\u00e7\u00f5es culturais estrangeiras, excluindo as brasileiras que possuem curto tempo de exist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com manifesta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica, artes pl\u00e1sticas e gr\u00e1ficas, cinema, fotografia, dan\u00e7a, teatro, poesia e literatura.","id":9664390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia da intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com manifesta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica, artes pl\u00e1sticas e gr\u00e1ficas, cinema, fotografia, dan\u00e7a, teatro, poesia e literatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecimento de si e do mundo por meio da amplia\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias sensoriais, expressivas e corporais.","id":9664391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de si e do mundo por meio da amplia\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias sensoriais, expressivas e corporais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2436959","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos de ensino se referem ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do professor.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:27:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2225990,"hashId":"9db963de3c762aaca7dfa11d680dc80a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de ensino se referem ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do professor.<\/p>","resposta":8751641,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751641,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751642,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tipos de projetos desenvolvidos na \u00e1rea educacional, julgue os itens a seguir.","id":513098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos tipos de projetos desenvolvidos na \u00e1rea educacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2225990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fases do desenvolvimento infantil \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81419,"cargo":{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434799,"hashId":"6a57fad4c5cbaad2cb2e3b0f9ae8ed5a","enunciado":"<p>Sobre as fases do desenvolvimento infantil \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9654101,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor \u00e9 compreendido entre 0 e 2 anos, onde as crian\u00e7as aprendem testando seus pr\u00f3prios reflexos e movimentos, desenvolvendo a percep\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo e dos objetos.","id":9654101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor \u00e9 compreendido entre 0 e 2 anos, onde as crian\u00e7as aprendem testando seus pr\u00f3prios reflexos e movimentos, desenvolvendo a percep\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo e dos objetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio pr\u00e9-operacional ou simb\u00f3lico, ocorre entre os 7 e 12 anos, \u00e9 quando come\u00e7am a dominar a linguagem e os nossos s\u00edmbolos de comunica\u00e7\u00e3o, come\u00e7am tamb\u00e9m a imitar, representar, imaginar e classificar. Nessa fase, as crian\u00e7as apresentam maior capacidade de pensar solu\u00e7\u00f5es mentais para problemas reais.","id":9654102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio pr\u00e9-operacional ou simb\u00f3lico, ocorre entre os 7 e 12 anos, \u00e9 quando come\u00e7am a dominar a linguagem e os nossos s\u00edmbolos de comunica\u00e7\u00e3o, come\u00e7am tamb\u00e9m a imitar, representar, imaginar e classificar. Nessa fase, as crian\u00e7as apresentam maior capacidade de pensar solu\u00e7\u00f5es mentais para problemas reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio operat\u00f3rio concreto, ocorre dos 2 aos 07 anos aproximadamente, \u00e9 quando o egocentrismo diminui e a crian\u00e7a passa a ter maior capacidade de se colocar no lugar do outro e entender conceitos morais de certo e errado.","id":9654103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio operat\u00f3rio concreto, ocorre dos 2 aos 07 anos aproximadamente, \u00e9 quando o egocentrismo diminui e a crian\u00e7a passa a ter maior capacidade de se colocar no lugar do outro e entender conceitos morais de certo e errado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio operat\u00f3rio formal, ocorre dos 07 aos 12 anos, o adolescente consegue fazer dedu\u00e7\u00f5es e trabalhar com hip\u00f3teses mais elaboradas somente a partir do pensamento l\u00f3gico. Come\u00e7a a entender teorias, doutrinas e conceitos, sendo capaz de n\u00e3o fazer leituras cr\u00edticas do mundo ao redor.","id":9654104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio operat\u00f3rio formal, ocorre dos 07 aos 12 anos, o adolescente consegue fazer dedu\u00e7\u00f5es e trabalhar com hip\u00f3teses mais elaboradas somente a partir do pensamento l\u00f3gico. Come\u00e7a a entender teorias, doutrinas e conceitos, sendo capaz de n\u00e3o fazer leituras cr\u00edticas do mundo ao redor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2434799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, enquanto modalidade de ensino, \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do professor em um sujeito coletivo.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:31:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226028,"hashId":"8314552a1ee6db332d0e92d7966244df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, enquanto modalidade de ensino, \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do professor em um sujeito coletivo.<\/p>","resposta":8751745,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751745,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751746,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o surgimento da pandemia de covid-19, o isolamento social promoveu altera\u00e7\u00f5es repentinas no processo de ensino e aprendizagem nas escolas brasileiras. Tendo essa situa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":513103,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o surgimento da pandemia de covid-19, o isolamento social promoveu altera\u00e7\u00f5es repentinas no processo de ensino e aprendizagem nas escolas brasileiras. Tendo essa situa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2226028","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ci\u00eancias formais devem utilizar m\u00e9todo cient\u00edfico, enquanto as factuais podem optar por m\u00e9todos n\u00e3o cient\u00edficos.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 20:31:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226065,"hashId":"cf06263d78dfd9cf6bbfd15d019ea0e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancias formais devem utilizar m\u00e9todo cient\u00edfico, enquanto as factuais podem optar por m\u00e9todos n\u00e3o cient\u00edficos.<\/p>","resposta":8751856,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751855,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751856,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados em pesquisa cient\u00edfica, julgue os itens subsequentes.","id":513110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados em pesquisa cient\u00edfica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2226065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 identificado por um c\u00f3digo. Analise a lista de c\u00f3digos, considerando os m\u00e9todos a seguir: I \u2013 d\u00edgito-terminal II \u2013 duplex III \u2013 decimal P \u2013 1.12.1 Q \u2013 3050 R \u2013 19.72.59 S \u2013103.321 A correla\u00e7\u00e3o correta entre os c\u00f3digos e tais m\u00e9todos \u00e9:","provas":[{"id":82219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2413703,"hashId":"699146489c3e91e2e9300d271f40f326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 identificado por um c\u00f3digo. Analise a lista de c\u00f3digos, considerando os m\u00e9todos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 d\u00edgito-terminal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 duplex <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 decimal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 1.12.1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q \u2013 3050 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R \u2013 19.72.59 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S \u2013103.321 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o correta entre os c\u00f3digos e tais m\u00e9todos \u00e9:<\/p>","resposta":9562849,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" P \u2013 II, Q \u2013 III, R \u2013 I;","id":9562847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> P \u2013 II, Q \u2013 III, R \u2013 I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P \u2013 I, Q \u2013 II, S \u2013 III;","id":9562848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 I, Q \u2013 II, S \u2013 III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P \u2013 II, R \u2013 I, S \u2013 III;","id":9562849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 II, R \u2013 I, S \u2013 III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P \u2013 III, R \u2013 I, S \u2013 II;","id":9562850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 III, R \u2013 I, S \u2013 II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Q \u2013 III, R \u2013 II, S \u2013 I.","id":9562851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q \u2013 III, R \u2013 II, S \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique os tr\u00eas exemplos de documentos a seguir: Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gia nacional do Poder Judici\u00e1rio; Controle de correspond\u00eancias; Pedido de progress\u00e3o funcional. Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, esses documentos devem ser, respectivamente:","provas":[{"id":82219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2413741,"hashId":"f83dfea87e7cf333b5aadb3b1452a20d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique os tr\u00eas exemplos de documentos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gia nacional do Poder Judici\u00e1rio; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Controle de correspond\u00eancias; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pedido de progress\u00e3o funcional. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, esses documentos devem ser, respectivamente:<\/p>","resposta":9563039,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminado, recolhido, transferido;","id":9563037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminado, recolhido, transferido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminado, transferido, recolhido;","id":9563038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminado, transferido, recolhido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recolhido, eliminado, transferido;","id":9563039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recolhido, eliminado, transferido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transferido, recolhido, eliminado;","id":9563040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferido, recolhido, eliminado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transferido, recolhido, recolhido.","id":9563041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferido, recolhido, recolhido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. Observando a estrutura de funcionamento da metodologia expositiva, verificamos que o grande trabalho do professor se concentra na exposi\u00e7\u00e3o, o mais clara e precisa poss\u00edvel, a respeito do objeto de estudo, onde procura trazer para os alunos os elementos mais importantes para a compreens\u00e3o do mesmo, recuperando o conhecimento acumulado pela humanidade. Fonte: VASCONCELLOS, Celso. Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula. Libertad \u2013 Centro de Pesquisa, forma\u00e7\u00e3o e Assessoria Pedag\u00f3gica. 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o \u2013 2002. S\u00e3o considerados problemas b\u00e1sicos da metodologia expositiva, EXCETO:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"},{"id":71059,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":71056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2172507,"hashId":"69605aa170a8b52b2d0c4c4f99a37ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Observando a estrutura de funcionamento da metodologia expositiva, verificamos que o grande trabalho do professor se concentra na exposi\u00e7\u00e3o, o mais clara e precisa poss\u00edvel, a respeito do objeto de estudo, onde procura trazer para os alunos os elementos mais importantes para a compreens\u00e3o do mesmo, recuperando o conhecimento acumulado pela humanidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: VASCONCELLOS, Celso. Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula. Libertad \u2013 Centro de Pesquisa, forma\u00e7\u00e3o e Assessoria Pedag\u00f3gica. 14\u00aa Edi\u00e7\u00e3o \u2013 2002. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados problemas b\u00e1sicos da metodologia expositiva, EXCETO:<\/p>","resposta":8521220,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do homem cr\u00edtico.","id":8521220,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o do homem cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto risco de n\u00e3o aprendizagem.","id":8521221,"corpo":"<p>Alto risco de n\u00e3o aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixo n\u00edvel de intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto de conhecimento.","id":8521222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo n\u00edvel de intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixo grau de probabilidade de intera\u00e7\u00e3o.","id":8521223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo grau de probabilidade de intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do homem passivo.","id":8521224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o do homem passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parecer CNE\/CEB n.\u00ba 20\/2009 destaca que o trabalho com as fam\u00edlias requer que os educadores as considerem como parceiras, reconhecendo-as como criadoras de diferentes ambientes e pap\u00e9is para seus membros. Nesse sentido, \u00e9 importante acolher:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172511,"hashId":"00fbe7594906c1b764655471edd34b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parecer CNE\/CEB n.\u00ba 20\/2009 destaca que o trabalho com as fam\u00edlias requer que os educadores as considerem como parceiras, reconhecendo-as como criadoras de diferentes ambientes e pap\u00e9is para seus membros. Nesse sentido, \u00e9 importante acolher:<\/p>","resposta":8521243,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as possibilidades de conviv\u00eancia social das fam\u00edlias e legitimar a ordem de pap\u00e9is imposta aos familiares.","id":8521240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as possibilidades de conviv\u00eancia social das fam\u00edlias e legitimar a ordem de pap\u00e9is imposta aos familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as origens familiares dos alunos e respeitar a apatia e falta de participa\u00e7\u00e3o nas atividades da escola.","id":8521241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as origens familiares dos alunos e respeitar a apatia e falta de participa\u00e7\u00e3o nas atividades da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os contextos familiares distintos, entendendo que as fam\u00edlias sejam desestruturadas e carentes e por isso desinteressadas pela aprendizagem dos filhos.","id":8521242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contextos familiares distintos, entendendo que as fam\u00edlias sejam desestruturadas e carentes e por isso desinteressadas pela aprendizagem dos filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar e respeitar as opini\u00f5es e aspira\u00e7\u00f5es dos pais sobre seus filhos.","id":8521243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar e respeitar as opini\u00f5es e aspira\u00e7\u00f5es dos pais sobre seus filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as diferentes hist\u00f3rias e trajet\u00f3rias familiares e investir na mudan\u00e7a da cultura familiar.","id":8521244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferentes hist\u00f3rias e trajet\u00f3rias familiares e investir na mudan\u00e7a da cultura familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ostetto (2000, p. 177) destaca que \u201co planejamento marca a intencionalidade do trabalho educativo, mas n\u00e3o pode ficar s\u00f3 na inten\u00e7\u00e3o, ou melhor, s\u00f3 na imagina\u00e7\u00e3o, na concep\u00e7\u00e3o\u201d. Para autora, o planejamento documenta o processo, pois consiste em:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172515,"hashId":"1fd3f75056cd39a3a980ab6f563e4fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ostetto (2000, p. 177) destaca que \u201co planejamento marca a intencionalidade do trabalho educativo, mas n\u00e3o pode ficar s\u00f3 na inten\u00e7\u00e3o, ou melhor, s\u00f3 na imagina\u00e7\u00e3o, na concep\u00e7\u00e3o\u201d. Para autora, o planejamento documenta o processo, pois consiste em:<\/p>","resposta":8521262,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma exig\u00eancia burocr\u00e1tica do trabalho docente.","id":8521260,"corpo":"<p>uma exig\u00eancia burocr\u00e1tica do trabalho docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um diagn\u00f3stico do trabalho docente.","id":8521261,"corpo":"<p>um diagn\u00f3stico do trabalho docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um instrumento orientador do trabalho docente.","id":8521262,"corpo":"<p>um instrumento orientador do trabalho docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas e improvisadas.","id":8521263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas e improvisadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma necessidade da dire\u00e7\u00e3o escolar.","id":8521264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma necessidade da dire\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2172515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Ideias orientadoras para creche: a qualidade negociada, Becchi (2012, p. 9) destaca que a creche possui a fun\u00e7\u00e3o de tornar p\u00fablica a inf\u00e2ncia e o seu desenvolvimento, pois nela a crian\u00e7a experimenta a coletividade e a heterogeneidade na intera\u00e7\u00e3o com diversos sujeitos e saberes distintos dos da sua fam\u00edlia. Dessa forma, ao conviver com o coletivo e efetivar trocas com os outros, a crian\u00e7a tem oportunidade de construir sua:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172521,"hashId":"a0089d4d80c74633bc4ac2be3013e1b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Ideias orientadoras para creche: a qualidade negociada, Becchi (2012, p. 9) destaca que a creche possui a fun\u00e7\u00e3o de tornar p\u00fablica a inf\u00e2ncia e o seu desenvolvimento, pois nela a crian\u00e7a experimenta a coletividade e a heterogeneidade na intera\u00e7\u00e3o com diversos sujeitos e saberes distintos dos da sua fam\u00edlia. Dessa forma, ao conviver com o coletivo e efetivar trocas com os outros, a crian\u00e7a tem oportunidade de construir sua:<\/p>","resposta":8521292,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprendizagem e moralidade.","id":8521290,"corpo":"<p>aprendizagem e moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade e heteronomia.","id":8521291,"corpo":"<p>personalidade e heteronomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identidade e autonomia.","id":8521292,"corpo":"<p>identidade e autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9tica e autonomia.","id":8521293,"corpo":"<p>\u00e9tica e autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identidade e linguagem.","id":8521294,"corpo":"<p>identidade e linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2172521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Linux usa uma nomenclatura pr\u00f3pria para identificar discos e parti\u00e7\u00f5es, na seguinte nomenclatura \u201c\/dev\/sda1\u201d o que representa o n\u00famero 1?","provas":[{"id":71051,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2172848,"hashId":"14dc482280397d7e7cec8e2f0d70c9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Linux usa uma nomenclatura pr\u00f3pria para identificar discos e parti\u00e7\u00f5es, na seguinte nomenclatura \u201c\/dev\/sda1\u201d o que representa o n\u00famero 1?<\/p>","resposta":8522867,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade de discos.","id":8522866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de discos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero da parti\u00e7\u00e3o no disco.","id":8522867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero da parti\u00e7\u00e3o no disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo de disco r\u00edgido.","id":8522868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diret\u00f3rio do Linux. ","id":8522869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diret\u00f3rio do Linux. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quantas vezes foi regravado no disco.","id":8522870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes foi regravado no disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\/dev","oab":false,"nome":"\/dev","pai":420869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420873,"slug":"informatica-dev"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2172848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parti\u00e7\u00e3o Linux nativo \u00e9 conhecida por diret\u00f3rio raiz do Linux e \u00e9 representada por:","provas":[{"id":71051,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2172849,"hashId":"6376d389275749b6787f4c45a3b2cfe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parti\u00e7\u00e3o Linux nativo \u00e9 conhecida por diret\u00f3rio raiz do Linux e \u00e9 representada por:<\/p>","resposta":8522873,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dir.","id":8522871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dev.","id":8522872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dev.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/.","id":8522873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\/.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C:","id":8522874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C:<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L:","id":8522875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L:<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\/ (diret\u00f3rio raiz)","oab":false,"nome":"\/ (diret\u00f3rio raiz)","pai":420869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420870,"slug":"informatica-diretorio-raiz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2172849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel q cont\u00e9m estat\u00edsticas de ordem, como os valores m\u00ednimo e m\u00e1ximo da amostra e a mediana da vari\u00e1vel x.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2226078,"hashId":"5b73692e8d5912bbbc32f60a8c85dad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">q <\/span>cont\u00e9m estat\u00edsticas de ordem, como os valores m\u00ednimo e m\u00e1ximo da amostra e a mediana da vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">x<\/span>.<\/p>","resposta":8751890,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 imagem apresentada, que mostra a tela do console de sess\u00e3o do software R, julgue os itens que se seguem.","id":513111,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73516\/grupo-questao\/513111-20220623145505000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com respeito \u00e0 imagem apresentada, que mostra a tela do console de sess\u00e3o do <em>software <\/em>R, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72  a 75 ","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":423196,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423197,"slug":"informatica-linguagens"}],"slug":"estatistica\/2226078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente administrativo ter\u00e1 que lidar cotidianamente com documentos e arquivos p\u00fablicos, os quais s\u00e3o regidos pela pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados (Lei n\u00ba 8.159\/1991). Nesse sentido, suponha que uma servidora do munic\u00edpio identifique um conjunto de documentos que pertencem ao poder p\u00fablico municipal, guardados em um arm\u00e1rio da sala em que trabalha. Ap\u00f3s consulta ao \u00f3rg\u00e3o produtor desses documentos, certifica-se de que s\u00e3o arquivos que n\u00e3o ser\u00e3o mais utilizados (n\u00e3o s\u00e3o de uso corrente do \u00f3rg\u00e3o) e que aguardam elimina\u00e7\u00e3o adequada por conterem informa\u00e7\u00f5es importantes. Segundo a Lei 8.159\/1991, os itens encontrados pela servidora, nesse caso, classificam-se como documentos","provas":[{"id":73903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2235576,"hashId":"369ca1245fce66609fa489d6275fee7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente administrativo ter\u00e1 que lidar cotidianamente com documentos e arquivos p\u00fablicos, os quais s\u00e3o regidos pela pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados (Lei n\u00ba 8.159\/1991). Nesse sentido, suponha que uma servidora do munic\u00edpio identifique um conjunto de documentos que pertencem ao poder p\u00fablico municipal, guardados em um arm\u00e1rio da sala em que trabalha. Ap\u00f3s consulta ao \u00f3rg\u00e3o produtor desses documentos, certifica-se de que s\u00e3o arquivos que n\u00e3o ser\u00e3o mais utilizados (n\u00e3o s\u00e3o de uso corrente do \u00f3rg\u00e3o) e que aguardam elimina\u00e7\u00e3o adequada por conterem informa\u00e7\u00f5es importantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 8.159\/1991, os itens encontrados pela servidora, nesse caso, classificam-se como documentos<\/p>","resposta":8794045,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correntes.","id":8794042,"corpo":"<p>correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" inutilizados. ","id":8794043,"corpo":"<p> inutilizados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanentes.","id":8794044,"corpo":"<p>permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" intermedi\u00e1rios.","id":8794045,"corpo":"<p> intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bancos de dados do modelo NoSQL s\u00e3o considerados orientados a objetos, pois armazenam os dados em formatos distintos dos utilizados em bancos de dados relacionais.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2213266,"hashId":"fb35ae9ca6a7e84d44720230ee45eed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bancos de dados do modelo NoSQL s\u00e3o considerados orientados a objetos, pois armazenam os dados em formatos distintos dos utilizados em bancos de dados relacionais.<\/p>","resposta":8695284,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8695284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8695285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":511737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NoSQL","oab":false,"nome":"NoSQL","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428639,"slug":"tecnologia-da-informacao-nosql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2213266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"log [P(X&lt;\u2212x)P(X\u2265x)\u200b]=0 ","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2225871,"hashId":"1327c6ea4cbbdfb79685e4dee96e6fca","enunciado":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log\\ \\left[\\frac{P\\left(X\\ge x\\right)}{P\\left(X<-x\\right)}\\right]=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mrel mtight\">&lt;<\/span><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mrel mtight\">\u2265<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8751273,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que X representa uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 f(x)=exp(\u2212\u03c0x2), na qual x\u2208R e \u03c0 \u00e9 constante matem\u00e1tica, julgue os seguintes itens. ","id":513072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representa uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x) = exp (- \\pi x^2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, na qual <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x \u2208 \\mathbb {R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 constante matem\u00e1tica, julgue os seguintes itens.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426637,"slug":"estatistica-funcao-de-distribuicao-acumulada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/2225871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P(X=\u22121)=P(X=1)=exp(\u2212\u03c0). ","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2225876,"hashId":"82a7c1b0446d6fff6e428d70af0caf49","enunciado":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(X = - 1) = P(X = 1) = exp(- \\pi).\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8751292,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751291,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751292,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que X representa uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 f(x)=exp(\u2212\u03c0x2), na qual x\u2208R e \u03c0 \u00e9 constante matem\u00e1tica, julgue os seguintes itens. ","id":513072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representa uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x) = exp (- \\pi x^2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, na qual <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x \u2208 \\mathbb {R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 constante matem\u00e1tica, julgue os seguintes itens.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426637,"slug":"estatistica-funcao-de-distribuicao-acumulada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/2225876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que CORRESPONDE a uma das compet\u00eancias do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","provas":[{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407720,"hashId":"e6fcce71d5448032c901ad21f9cf72cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que CORRESPONDE a uma das compet\u00eancias do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.<\/p>","resposta":9534446,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.","id":9534445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expedir carteiras profissionais de Assistentes Sociais, fixando a respectiva taxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados. ","id":9534446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar e manter o registro profissional dos Assistentes Sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.","id":9534447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e manter o registro profissional dos Assistentes Sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. ","id":9534448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos Assistentes Sociais. ","id":9534449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos Assistentes Sociais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/2407720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o ganho de massa corporal total recomendado pelo Institute of Medicine (IOM) para suportar uma gesta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel de acordo com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) pr\u00e9-gestacional:","provas":[{"id":77948,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2342467,"hashId":"eae7e21f14717098c30ecbb979ddfa9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o ganho de massa corporal total recomendado pelo <em>Institute of Medicine<\/em> (IOM) para suportar uma gesta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel de acordo com o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) pr\u00e9-gestacional:<\/p>","resposta":9260844,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,0 a 19,0 kg para IMC menor que 18,5 kg\/m\u00b2.","id":9260842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14,0 a 19,0 kg para IMC menor que 18,5 kg\/m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14,0 a 19,0 kg para IMC de 18,5 a 24,9 kg\/m\u00b2.","id":9260843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14,0 a 19,0 kg para IMC de 18,5 a 24,9 kg\/m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,5 a 16,0 kg para IMC de 18,5 a 24,9 kg\/m\u00b2.","id":9260844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11,5 a 16,0 kg para IMC de 18,5 a 24,9 kg\/m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,5 a 16,0 kg para IMC menor que 18,5 kg\/m\u00b2.","id":9260845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11,5 a 16,0 kg para IMC menor que 18,5 kg\/m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/2342467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao preparar uma prova de m\u00faltipla escolha, Joana percebeu que toda vez que digita \u201c(C)\u201d o MS Word substitui o trecho pelo s\u00edmbolo \u201c\u00a9\u201d (copyright). H\u00e1 muitas quest\u00f5es na prova, e Joana quer anular esse efeito. Para tanto, ela deve acessar","provas":[{"id":77662,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335143,"hashId":"518388c69afb9ab3f7c1f4c40be6a405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao preparar uma prova de m\u00faltipla escolha, Joana percebeu que toda vez que digita \u201c(C)\u201d o MS Word substitui o trecho pelo s\u00edmbolo \u201c\u00a9\u201d (<em>copyright<\/em>). H\u00e1 muitas quest\u00f5es na prova, e Joana quer anular esse efeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, ela deve acessar<\/p>","resposta":9227107,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicionar Texto na guia Refer\u00eancias.","id":9227105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Adicionar Texto na guia Refer\u00eancias.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos na guia Revis\u00e3o.","id":9227106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos na guia Revis\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es\/Revis\u00e3o de Texto no menu (guia) Arquivo.","id":9227107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Op\u00e7\u00f5es\/Revis\u00e3o de Texto no menu (guia) Arquivo.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica\/Adicionar ao Dicion\u00e1rio na guia Revis\u00e3o.","id":9227108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ortografia e Gram\u00e1tica\/Adicionar ao Dicion\u00e1rio na guia Revis\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Partes R\u00e1pidas na guia Inserir.","id":9227109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Partes R\u00e1pidas na guia Inserir.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"}],"slug":"informatica\/2335143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os t\u00f3picos relativos \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es sobre os cuidados de p\u00f3s-operat\u00f3rio cir\u00fargico com suas respectivas especifica\u00e7\u00f5es. 1. Repouso 2. Alimenta\u00e7\u00e3o 3. Cuidados com a ferida 4. Higiene bucal ( ) A alimenta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser l\u00edquida ou pastosa, nas primeiras horas p\u00f3s cir\u00fargica. ( ) Algum sangramento poder\u00e1 ocorrer nesse per\u00edodo. ( ) Ao deitar mantenha a cabe\u00e7a mais elevada do que o restante do corpo. ( ) Escove os dentes normalmente, tomando cuidado com a \u00e1rea operada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.","provas":[{"id":79855,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2393772,"hashId":"8c4f06635e5d65386995b3932d1b5c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os t\u00f3picos relativos \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es sobre os cuidados de p\u00f3s-operat\u00f3rio cir\u00fargico com suas respectivas especifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Repouso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Alimenta\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Cuidados com a ferida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Higiene bucal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A alimenta\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser l\u00edquida ou pastosa, nas primeiras horas p\u00f3s cir\u00fargica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Algum sangramento poder\u00e1 ocorrer nesse per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao deitar mantenha a cabe\u00e7a mais elevada do que o restante do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escove os dentes normalmente, tomando cuidado com a \u00e1rea operada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.<\/p>","resposta":9477657,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9477654,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":9477655,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9477656,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":9477657,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":9477658,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Vasconcellos (2011), qual deve ser a postura do professor em uma atividade por projeto?","provas":[{"id":80480,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Orientador Escolar - 2022"},{"id":80467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80469,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80477,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80483,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Supervisor Escolar - 2022"},{"id":80479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2407229,"hashId":"176e07c3aeba131d933ae2ebcfbef2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vasconcellos (2011), qual deve ser a postura do professor em uma atividade por projeto?<\/p>","resposta":9532164,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlador do ensino.","id":9532163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlador do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediador do processo de ensino-aprendizagem.","id":9532164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediador do processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionador de bibliografia.","id":9532165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionador de bibliografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catalizador de fontes.","id":9532166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Catalizador de fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscalizador das atividades dos supervisores.","id":9532167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizador das atividades dos supervisores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDois conceitos s\u00e3o especialmente poderosos para a aprendizagem hoje: aprendizagem ativa e aprendizagem h\u00edbrida.\u201d (BACICH &amp; MORAN, 2018). Nesse contexto, analise as assertivas abaixo: I. As metodologias ativas d\u00e3o \u00eanfase ao papel protagonista do docente, ao seu envolvimento direto, participativo e reflexivo em todas as etapas do processo de aprendizagem. II. As metodologias ativas, em um mundo conectado e digital expressam-se por meio de modelos de ensino h\u00edbridos, com muitas poss\u00edveis combina\u00e7\u00f5es. III. A aprendizagem h\u00edbrida destaca a flexibilidade, a mistura e compartilhamento de espa\u00e7os, tempos, atividades, materiais, t\u00e9cnicas e tecnologias que comp\u00f5em esse processo ativo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80480,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Orientador Escolar - 2022"},{"id":80467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80469,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80477,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80483,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Supervisor Escolar - 2022"},{"id":80479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2407234,"hashId":"828d2470d38c2dc6e03feccbf0511e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDois conceitos s\u00e3o especialmente poderosos para a aprendizagem hoje: aprendizagem ativa e aprendizagem h\u00edbrida.\u201d (BACICH &amp; MORAN, 2018). Nesse contexto, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As metodologias ativas d\u00e3o \u00eanfase ao papel protagonista do docente, ao seu envolvimento direto, participativo e reflexivo em todas as etapas do processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As metodologias ativas, em um mundo conectado e digital expressam-se por meio de modelos de ensino h\u00edbridos, com muitas poss\u00edveis combina\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aprendizagem h\u00edbrida destaca a flexibilidade, a mistura e compartilhamento de espa\u00e7os, tempos, atividades, materiais, t\u00e9cnicas e tecnologias que comp\u00f5em esse processo ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9532190,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9532187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9532188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9532189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9532190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9532191,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O integra o conjunto de Conselhos Municipais de Cachoeira do Sul somente o de:","provas":[{"id":80480,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Orientador Escolar - 2022"},{"id":80467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80469,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80477,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80483,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Supervisor Escolar - 2022"},{"id":80479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2407254,"hashId":"84d2e88df58ce03aab06a53d1a6b3e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O integra o conjunto de Conselhos Municipais de Cachoeira do Sul somente o de:<\/p>","resposta":9532282,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desportos (CMD).","id":9532282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desportos (CMD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entorpecentes (COMEN).","id":9532283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entorpecentes (COMEN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento (COMUDE).","id":9532284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento (COMUDE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Integrado (CMDI).","id":9532285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento Integrado (CMDI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Cultural (CMPC).","id":9532286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Cultural (CMPC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A 24\u00aa Surdolimp\u00edadas de Ver\u00e3o, realizada entre os dias 1\u00ba e 15 de maio de 2022, representou a primeira edi\u00e7\u00e3o do evento ocorrida na Am\u00e9rica Latina, tendo como sede a cidade de:","provas":[{"id":80480,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Orientador Escolar - 2022"},{"id":80467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80469,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80477,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80483,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Supervisor Escolar - 2022"},{"id":80479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2407264,"hashId":"2241e1073678fe5d4f373532adf260e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A 24\u00aa Surdolimp\u00edadas de Ver\u00e3o, realizada entre os dias 1\u00ba e 15 de maio de 2022, representou a primeira edi\u00e7\u00e3o do evento ocorrida na Am\u00e9rica Latina, tendo como sede a cidade de:<\/p>","resposta":9532331,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curitiba.","id":9532329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curitiba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campo Grande.","id":9532330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Campo Grande.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caxias do Sul.","id":9532331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caxias do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponta Grossa.","id":9532332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponta Grossa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia.","id":9532333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2407264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade do setor p\u00fablico adota o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP). No balancete apurado em 31\/12\/X0 constavam as seguintes informa\u00e7\u00f5es:1.1.1.0.0.00.00Caixa e equivalente de caixa em moeda nacionalR$ 30.0001.2.1.1.1.02.00ClientesR$ 80.0002.1.8.1.0.00.00Adiantamento de clientesR$ 23.0002.1.1.0.0.00.00Obriga\u00e7\u00f5es trabalhistasR$ 25.0002.1.1.1.1.04.00Precat\u00f3rios de pessoal - regime especialR$ 21.0001.1.3.1.1.01.00Adiantamentos concedidos a pessoalR$ 12.0001.2.3.8.1.01.00Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada - bens m\u00f3veisR$ 30.0001.2.3.1.1.01.06M\u00e1quinas e equipamentos industriaisR$ 100.0002.1.3.0.0.00.00Fornecedores e Contas a pagar a curto prazoR$ 34.0002.1.2.5.0.00.00Juros e encargos a pagar de empr\u00e9stimos e financiamentos de curto prazoR$ 30.0002.1.8.9.1.03.00Suprimentos de fundos a pagarR$ 19.0001.1.2.9.1.99.00Perdas estimadas em clienteR$ 8.0001.2.3.9.0.00.00Redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de imobilizadoR$ 8.000Em seu Plano de Contas, os ativos correspondem a:","provas":[{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307294,"hashId":"2f9ed928a696c868ca84303063dea27f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade do setor p\u00fablico adota o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP). No balancete apurado em 31\/12\/X0 constavam as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 585px;\"><colgroup><col width=\"170\"><col width=\"291\"><col width=\"124\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.1.1.0.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e equivalente de caixa em <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">moeda nacional<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.2.1.1.1.02.00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 80.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.8.1.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 23.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.1.0.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 25.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.1.1.1.04.00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Precat\u00f3rios de pessoal - regime <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">especial<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 21.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.1.3.1.1.01.00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamentos concedidos a <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.2.3.8.1.01.00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada - bens m\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.2.3.1.1.01.06<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e equipamentos <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">industriais<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.3.0.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores e Contas a pagar <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">a curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 34.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.2.5.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros e encargos a pagar de <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">empr\u00e9stimos e financiamentos <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">de curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 30.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.1.8.9.1.03.00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Suprimentos de fundos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 19.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.1.2.9.1.99.00<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perdas estimadas em cliente<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 8.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.2.3.9.0.00.00<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 8.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seu Plano de Contas, os ativos correspondem a:<\/p>","resposta":9102627,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 164.000; ","id":9102626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 164.000; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 176.000;","id":9102627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 176.000;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 180.000;","id":9102628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 180.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 199.000;","id":9102629,"corpo":"<p>R$ 199.000;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 220.000. ","id":9102630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 220.000. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2307294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autarquia que presta servi\u00e7os relacionados a atividades culturais \u00e9 controlada de forma integral pelo Munic\u00edpio, que apresenta Demonstra\u00e7\u00f5es Consolidadas. ...Nessa autarquia as seguintes opera\u00e7\u00f5es e eventos aconteceram no ano de X0:... Receita com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao Munic\u00edpio: R$ 300.000 a prazo; Receita com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a terceiros: R$ 200.000 a prazo; Venda de um terreno ao Munic\u00edpio, cujo valor cont\u00e1bil era de R$ 50.000: R$ 70.000 \u00e0 vista;Compra de m\u00f3veis e utens\u00edlios de terceiros: R$ 80.000 a prazo; Despesas gerais com terceiros: R$ 60.000 \u00e0 vista; Reconhecimento de despesa de deprecia\u00e7\u00e3o no montante de R$ 4.000....Na elabora\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras Consolidadas do Munic\u00edpio, o valor l\u00edquido das elimina\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas com a autarquia da \u00e1rea da cultura \u00e9 de:","provas":[{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307310,"hashId":"88adc9c9154fd96337e8ec355375d83c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma autarquia que presta servi\u00e7os relacionados a atividades culturais \u00e9 controlada de forma integral pelo Munic\u00edpio, que apresenta Demonstra\u00e7\u00f5es Consolidadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa autarquia as seguintes opera\u00e7\u00f5es e eventos aconteceram no ano de X0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Receita com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao Munic\u00edpio: R$ 300.000 a prazo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Receita com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a terceiros: R$ 200.000 a prazo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Venda de um terreno ao Munic\u00edpio, cujo valor cont\u00e1bil era de R$ 50.000: R$ 70.000 \u00e0 vista;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compra de m\u00f3veis e utens\u00edlios de terceiros: R$ 80.000 a prazo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Despesas gerais com terceiros: R$ 60.000 \u00e0 vista;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Reconhecimento de despesa de deprecia\u00e7\u00e3o no montante de R$ 4.000.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras Consolidadas do Munic\u00edpio, o valor l\u00edquido das elimina\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas com a autarquia da \u00e1rea da cultura \u00e9 de:<\/p>","resposta":9102708,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 70.000;","id":9102706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 70.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 300.000;","id":9102707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 300.000;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 320.000;","id":9102708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 320.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 370.000;","id":9102709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 370.000;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 400.000.","id":9102710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 400.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405744,"slug":"contabilidade-publica-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/2307310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como a higiene pessoal e do ambiente de trabalho, a higiene dos alimentos precisa ser feita adequadamente, a fim de minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada e de infec\u00e7\u00e3o alimentar. Sobre a higiene dos alimentos, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":79620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-auxiliar-de-cozinha-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2378849,"hashId":"ef2862e49dce9e092df9d8e0e540e247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a higiene pessoal e do ambiente de trabalho, a higiene dos alimentos precisa ser feita adequadamente, a fim de minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada e de infec\u00e7\u00e3o alimentar. Sobre a higiene dos alimentos, marque a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":9414266,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As carnes devem ser lavadas com \u00e1gua sanit\u00e1ria.","id":9414264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As carnes devem ser lavadas com \u00e1gua sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os legumes devem ser higienizados apenas no vapor da \u00e1gua quente.","id":9414265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os legumes devem ser higienizados apenas no vapor da \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As frutas cujas cascas n\u00e3o s\u00e3o consumidas (como laranja e banana) n\u00e3o precisam de desinfec\u00e7\u00e3o.","id":9414266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As frutas cujas cascas n\u00e3o s\u00e3o consumidas (como laranja e banana) n\u00e3o precisam de desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso dos alimentos enlatados, a embalagem n\u00e3o pode ser lavada.","id":9414267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso dos alimentos enlatados, a embalagem n\u00e3o pode ser lavada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os gr\u00e3os, como cereais e leguminosas, devem ser higienizados com hipoclorito de s\u00f3dio assim como as frutas.","id":9414268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gr\u00e3os, como cereais e leguminosas, devem ser higienizados com hipoclorito de s\u00f3dio assim como as frutas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cuppari (2014), a dieta l\u00edquida restrita n\u00e3o atende as necessidades nutricionais de quase todos os nutrientes, devendo ser utilizada por curto per\u00edodo de tempo. A dieta l\u00edquida restrita pode conter apenas:","provas":[{"id":75454,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2278613,"hashId":"1b64b173c41686f6b61206ece6d4dd2f","enunciado":"<p>Segundo Cuppari (2014), a dieta l\u00edquida restrita n\u00e3o atende as necessidades nutricionais de quase todos os nutrientes, devendo ser utilizada por curto per\u00edodo de tempo. A dieta l\u00edquida restrita pode conter apenas:<\/p>","resposta":8973109,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ch\u00e1s, refrescos e caldos de legumes. Sem leite e a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.","id":8973109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ch\u00e1s, refrescos e caldos de legumes. Sem leite e a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1s, refrescos, caldos de legumes. Com leite e sem a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.","id":8973110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ch\u00e1s, refrescos, caldos de legumes. Com leite e sem a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1s, refrescos, caldos de legumes. Com leite, derivados do leite e a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.","id":8973111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ch\u00e1s, refrescos, caldos de legumes. Com leite, derivados do leite e a\u00e7\u00facar de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sopas liquidificadas incluindo carne, sucos n\u00e3o coados, leite e prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas com leite.","id":8973112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sopas liquidificadas incluindo carne, sucos n\u00e3o coados, leite e prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas com leite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00f5es batidas no liquidificador, sem adi\u00e7\u00e3o de sal. ","id":8973113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00f5es batidas no liquidificador, sem adi\u00e7\u00e3o de sal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/2278613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudiosos n\u00e3o conseguem estimar quantos ind\u00edgenas habitavam a Am\u00e9rica do Sul na \u00e9poca da conquista. Mas todos concordam que a coloniza\u00e7\u00e3o europeia gerou uma \u201ccat\u00e1strofe demogr\u00e1fica\u201d. Alguns avaliam que entre 1492 e 1650 a Am\u00e9rica perdeu um quarto de sua popula\u00e7\u00e3o; outros consideram que a depopula\u00e7\u00e3o foi da ordem de 95%. As afirmativas a seguir descrevem corretamente os principais fatores que causaram a depopula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no s\u00e9culo XVI, na parcela do territ\u00f3rio americano que corresponde ao Brasil, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":74897,"cargo":{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-2-tenente-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - 2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2254414,"hashId":"d0537f61dc339c5f9847394b2743ee93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudiosos n\u00e3o conseguem estimar quantos ind\u00edgenas habitavam a Am\u00e9rica do Sul na \u00e9poca da conquista. Mas todos concordam que a coloniza\u00e7\u00e3o europeia gerou uma \u201ccat\u00e1strofe demogr\u00e1fica\u201d. Alguns avaliam que entre 1492 e 1650 a Am\u00e9rica perdeu um quarto de sua popula\u00e7\u00e3o; outros consideram que a depopula\u00e7\u00e3o foi da ordem de 95%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir descrevem corretamente os principais fatores que causaram a depopula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena no s\u00e9culo XVI, na parcela do territ\u00f3rio americano que corresponde ao Brasil, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8870010,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As epidemias, uma vez que, na Am\u00e9rica, a barreira epidemiol\u00f3gica era desfavor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o abor\u00edgene e favor\u00e1vel aos europeus.","id":8870008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As epidemias, uma vez que, na Am\u00e9rica, a barreira epidemiol\u00f3gica era desfavor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o abor\u00edgene e favor\u00e1vel aos europeus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de concentra\u00e7\u00e3o em aldeamentos mission\u00e1rios, o que favorecia o cont\u00e1gio, como no caso do sarampo e da var\u00edola que se alastrava nas aldeias da Bahia.","id":8870009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de concentra\u00e7\u00e3o em aldeamentos mission\u00e1rios, o que favorecia o cont\u00e1gio, como no caso do sarampo e da var\u00edola que se alastrava nas aldeias da Bahia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As guerras, estimuladas pela conquista e pelas tropas de apresamento, entre ind\u00edgenas aliados aos portugueses e \u00edndios hostis e entre tapuias e afrodescendentes.","id":8870010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As guerras, estimuladas pela conquista e pelas tropas de apresamento, entre ind\u00edgenas aliados aos portugueses e \u00edndios hostis e entre tapuias e afrodescendentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As grandes fomes, que acompanhavam as guerras e geravam fugas para novas regi\u00f5es, habitadas por grupos hostis e onde os recursos eram desconhecidos","id":8870011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandes fomes, que acompanhavam as guerras e geravam fugas para novas regi\u00f5es, habitadas por grupos hostis e onde os recursos eram desconhecidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o intensa do trabalho ind\u00edgena, com a consequente desestrutura\u00e7\u00e3o social e a eleva\u00e7\u00e3o das taxas de mortalidade dos povos silv\u00edcolas.","id":8870012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o intensa do trabalho ind\u00edgena, com a consequente desestrutura\u00e7\u00e3o social e a eleva\u00e7\u00e3o das taxas de mortalidade dos povos silv\u00edcolas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 42 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 288 de 1967, institu\u00eddo para regular a Zona Franca de Manaus (ZFM), eram atribui\u00e7\u00f5es da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus (Suframa) as a seguir listadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":74897,"cargo":{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-2-tenente-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - 2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2254418,"hashId":"a4ce16f09c944b6d211b3311ff827624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 288 de 1967, institu\u00eddo para regular a Zona Franca de Manaus (ZFM), eram atribui\u00e7\u00f5es da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus (Suframa) as a seguir listadas, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8870032,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar e controlar os incentivos fiscais da \u00e1rea da ZFM como a suspens\u00e3o do imposto de importa\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados, entre outros.","id":8870028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar e controlar os incentivos fiscais da \u00e1rea da ZFM como a suspens\u00e3o do imposto de importa\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprovar os projetos para produ\u00e7\u00e3o, beneficiamento ou industrializa\u00e7\u00e3o de mercadorias que pretendam gozar dos benef\u00edcios fiscais.","id":8870029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar os projetos para produ\u00e7\u00e3o, beneficiamento ou industrializa\u00e7\u00e3o de mercadorias que pretendam gozar dos benef\u00edcios fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sugerir \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia (Sudam) e a outras autoridades p\u00fablica as provid\u00eancias que julgar necess\u00e1rias ao desenvolvimento da ZFM.","id":8870030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugerir \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia (Sudam) e a outras autoridades p\u00fablica as provid\u00eancias que julgar necess\u00e1rias ao desenvolvimento da ZFM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar e revisar o Plano Diretor Plurienal da ZFM, de maneira direta ou por meio de conv\u00eanio com outras entidades.","id":8870031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e revisar o Plano Diretor Plurienal da ZFM, de maneira direta ou por meio de conv\u00eanio com outras entidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reprimir o contrabando internacional, exercendo a vigil\u00e2ncia para impedir a sa\u00edda de mercadorias da ZFM sem a autoriza\u00e7\u00e3o legal expedida pelas autoridades competentes.","id":8870032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reprimir o contrabando internacional, exercendo a vigil\u00e2ncia para impedir a sa\u00edda de mercadorias da ZFM sem a autoriza\u00e7\u00e3o legal expedida pelas autoridades competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 42 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":421856,"slug":"historia-amazonas-am"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"WW, conceituada sider\u00fargica, noticiou na imprensa a sua decis\u00e3o de construir uma unidade especificamente direcionada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o. Ao solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os competentes para a instala\u00e7\u00e3o dessa unidade, foi informada de que uma an\u00e1lise preliminar conclu\u00edra que ela era potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. \u00c0 luz da ordem constitucional, em raz\u00e3o da referida constata\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":74897,"cargo":{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-2-tenente-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - 2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2254561,"hashId":"11b1fd7e55c7b32eaa15f4f4a6989270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">WW, conceituada sider\u00fargica, noticiou na imprensa a sua decis\u00e3o de construir uma unidade especificamente direcionada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o. Ao solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os competentes para a instala\u00e7\u00e3o dessa unidade, foi informada de que uma an\u00e1lise preliminar conclu\u00edra que ela era potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da ordem constitucional, em raz\u00e3o da referida constata\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8870539,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser exigido, na forma da lei, o estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental.","id":8870539,"corpo":"<p>deve ser exigido, na forma da lei, o estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser proibido o avan\u00e7o das provid\u00eancias direcionadas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da unidade.","id":8870540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser proibido o avan\u00e7o das provid\u00eancias direcionadas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a ado\u00e7\u00e3o de qualquer provid\u00eancia direcionada \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da unidade.","id":8870541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a ado\u00e7\u00e3o de qualquer provid\u00eancia direcionada \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o da unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e3o logo sejam iniciadas as opera\u00e7\u00f5es, caso seja efetivamente detectada a degrada\u00e7\u00e3o ambiental, deve ser apresentado estudo de impacto ambiental.","id":8870542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o logo sejam iniciadas as opera\u00e7\u00f5es, caso seja efetivamente detectada a degrada\u00e7\u00e3o ambiental, deve ser apresentado estudo de impacto ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser pago o equivalente ambiental, estimado em pec\u00fania, para que sejam adotadas as provid\u00eancias de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da unidade.","id":8870543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser pago o equivalente ambiental, estimado em pec\u00fania, para que sejam adotadas as provid\u00eancias de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da unidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 80 ","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-ambiental\/2254561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anest\u00e9sicos locais s\u00e3o utilizados previamente a tratamentos odontol\u00f3gicos impedindo que o paciente sinta dor. Sobre o cloridrato de artica\u00edna, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 11:02:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2393398,"hashId":"8db9b58e11b4b884255a7ba6f1a77a65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anest\u00e9sicos locais s\u00e3o utilizados previamente a tratamentos odontol\u00f3gicos impedindo que o paciente sinta dor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o cloridrato de artica\u00edna, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9475791,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua excre\u00e7\u00e3o ocorre pelo f\u00edgado.","id":9475789,"corpo":"<p>sua excre\u00e7\u00e3o ocorre pelo f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH da solu\u00e7\u00e3o com vasoconstritor \u00e9 de 6,5 a 7,0.","id":9475790,"corpo":"<p>pH da solu\u00e7\u00e3o com vasoconstritor \u00e9 de 6,5 a 7,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui caracter\u00edsticas amida e \u00e9ster.","id":9475791,"corpo":"<p>possui caracter\u00edsticas amida e \u00e9ster.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui toxicidade semelhante \u00e0 benzoca\u00edna.","id":9475792,"corpo":"<p>possui toxicidade semelhante \u00e0 benzoca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua biotransforma\u00e7\u00e3o ocorre tanto no plasma quanto nos rins.","id":9475793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua biotransforma\u00e7\u00e3o ocorre tanto no plasma quanto nos rins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicomotricidade se configura como a integra\u00e7\u00e3o entre aspectos importantes ao corpo e \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Sendo assim, analise o trecho a seguir. Essa habilidade est\u00e1 associada ao controle e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da musculatura ampla voltada em sua totalidade para os movimentos complexos realizados pela crian\u00e7a. O est\u00edmulo se d\u00e1 atrav\u00e9s de atividades que lidam com a for\u00e7a, tal como pular, correr, saltar, dan\u00e7ar. Brincadeiras como amarelinha, pular corda, entre outras costumam ser excelentes para essa finalidade. Fonte: Colunista Portal Educa\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o temporal. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.portaleducacao.com.br\/conteudo\/artigos\/educacao\/desenv olvimento-da-percepcao-temporal\/32226 O trecho citado diz respeito a qual \u00e1rea psicomotora?","provas":[{"id":81152,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2427612,"hashId":"5fcaa19e168ab33b4de87ac939cd43ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicomotricidade se configura como a integra\u00e7\u00e3o entre aspectos importantes ao corpo e \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Sendo assim, analise o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Essa habilidade est\u00e1 associada ao controle e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da musculatura ampla voltada em sua totalidade para os movimentos complexos realizados pela crian\u00e7a. O est\u00edmulo se d\u00e1 atrav\u00e9s de atividades que lidam com a for\u00e7a, tal como pular, correr, saltar, dan\u00e7ar. Brincadeiras como amarelinha, pular corda, entre outras costumam ser excelentes para essa finalidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Colunista Portal Educa\u00e7\u00e3o. Desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: right;\">temporal. Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>https:\/\/www.portaleducacao.com.br\/conteudo\/artigos\/educacao\/desenv <\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>olvimento-da-percepcao-temporal\/32226 <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado diz respeito a qual \u00e1rea psicomotora?<\/p>","resposta":9623572,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o motora global.","id":9623572,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o motora global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o motora fina. ","id":9623573,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o motora fina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lateralidade.","id":9623574,"corpo":"<p>Lateralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura espacial.","id":9623575,"corpo":"<p>Estrutura espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio.","id":9623576,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2427612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para montar um pacote com material escolar e presentear os alunos de uma sala de aula, foram adquiridas duas caixas de l\u00e1pis contendo 25 unidades em cada uma, tr\u00eas caixas de caneta contendo 20 unidades em cada uma e uma caixa de borracha contendo 50 unidades. A quantidade total de unidades desses tr\u00eas itens que foram comprados foi:","provas":[{"id":79633,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2022"},{"id":79636,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378873,"hashId":"ffefb328128262d1d86f9b49edd9038e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para montar um pacote com material escolar e presentear os alunos de uma sala de aula, foram adquiridas duas caixas de l\u00e1pis contendo 25 unidades em cada uma, tr\u00eas caixas de caneta contendo 20 unidades em cada uma e uma caixa de borracha contendo 50 unidades. A quantidade total de unidades desses tr\u00eas itens que foram comprados foi:<\/p>","resposta":9414375,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":9414372,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120","id":9414373,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95","id":9414374,"corpo":"<p>95<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160","id":9414375,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110","id":9414376,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2378873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Registro de Pre\u00e7os previsto na Lei n.\u00ba 14.133\/2021 (nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-05 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297910,"hashId":"8f39b10e043bfa9806c23503858d4a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Registro de Pre\u00e7os previsto na Lei n.\u00ba 14.133\/2021 (nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9058591,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de registro de pre\u00e7os para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia.","id":9058591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de registro de pre\u00e7os para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia do registro de pre\u00e7o obriga a Administra\u00e7\u00e3o a contratar dentro do prazo de validade, ressalvada a identifica\u00e7\u00e3o de algum v\u00edcio no procedimento.","id":9058592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia do registro de pre\u00e7o obriga a Administra\u00e7\u00e3o a contratar dentro do prazo de validade, ressalvada a identifica\u00e7\u00e3o de algum v\u00edcio no procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de registro de pre\u00e7os em qualquer caso de inexigibilidade e de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":9058593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de registro de pre\u00e7os em qualquer caso de inexigibilidade e de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo de vig\u00eancia da ata de registro de pre\u00e7os \u00e9 de um ano, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o.","id":9058594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de vig\u00eancia da ata de registro de pre\u00e7os \u00e9 de um ano, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato decorrente da ata de registro de pre\u00e7os ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo id\u00eantico \u00e0 validade da respectiva ata que o originou.","id":9058595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato decorrente da ata de registro de pre\u00e7os ter\u00e1 prazo m\u00e1ximo id\u00eantico \u00e0 validade da respectiva ata que o originou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 92","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os","pai":408272,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408280,"slug":"direito-administrativo-licitacao-para-registro-de-precos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2297910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 9.503\/1997- C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local, quando necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito, constitui:","provas":[{"id":80337,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2416726,"hashId":"f6800c9c31e09e42dff1759f9071e090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00b0 9.503\/1997- C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local, quando necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito, constitui:<\/p>","resposta":9576472,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grave, e multa.","id":9576471,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grave, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.","id":9576472,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa (tr\u00eas vezes).","id":9576473,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa (tr\u00eas vezes).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o leve.","id":9576474,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2416726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir apresentam alguns dos crit\u00e9rios necess\u00e1rios, constantes no C\u00f3digo de Obras de Princesa\/SC, para que seja concedido o Habite-se Parcial, EXCETO:","provas":[{"id":82337,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 11:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2447068,"hashId":"ec39f2e30c2d54c68fb90535dc57c28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir apresentam alguns dos crit\u00e9rios necess\u00e1rios, constantes no C\u00f3digo de Obras de Princesa\/SC, para que seja concedido o Habite-se Parcial, EXCETO:<\/p>","resposta":9705119,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando estiverem conclu\u00eddas a estrutura, a alvenaria os fechamentos, os revestimentos externos, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidr\u00e1ulicas comuns a todas as unidades e que permitam o uso da unidade objeto do habite-se parcial.","id":9705117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando estiverem conclu\u00eddas a estrutura, a alvenaria os fechamentos, os revestimentos externos, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidr\u00e1ulicas comuns a todas as unidades e que permitam o uso da unidade objeto do habite-se parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando um elevador esteja funcionamento em se tratando de unidade acima da quarta laje contando a do pavimento de acesso.","id":9705118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um elevador esteja funcionamento em se tratando de unidade acima da quarta laje contando a do pavimento de acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando se tratar de pr\u00e9dio composto de parte comercial e parte residencial e houver utiliza\u00e7\u00e3o dependente destas partes.","id":9705119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de pr\u00e9dio composto de parte comercial e parte residencial e houver utiliza\u00e7\u00e3o dependente destas partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se tratar de mais de um pr\u00e9dio licenciados por um s\u00f3 alvar\u00e1 e constru\u00eddos no interior de um mesmo lote devendo as obras necess\u00e1rias para o perfeito acesso e infraestrutura comuns estarem conclu\u00eddos.","id":9705120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de mais de um pr\u00e9dio licenciados por um s\u00f3 alvar\u00e1 e constru\u00eddos no interior de um mesmo lote devendo as obras necess\u00e1rias para o perfeito acesso e infraestrutura comuns estarem conclu\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base o C\u00f3digo de Obras de Princesa\/SC, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito da constru\u00e7\u00e3o de marquises na fachada das edifica\u00e7\u00f5es, e responda conforme orientado. I. As marquises devem ser em balan\u00e7o. II. A face extrema do balan\u00e7o de uma marquise dever\u00e1 ficar afastada da prumada do meio-fio 0,30 m (trinta cent\u00edmetros). III. As marquises devem ter altura m\u00ednima de 3,00 m (tr\u00eas metros) acima do n\u00edvel do passeio, podendo a Municipalidade indicar a cota adequada, em fun\u00e7\u00e3o das marquises existentes na mesma face de quadra. IV. As marquises devem permitir o escoamento das \u00e1guas pluviais exclusivamente para fora dos limites do lote atrav\u00e9s de calhas. Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?","provas":[{"id":82337,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 11:57:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2447054,"hashId":"55d2c07de9b255c2c36bcd1ad7e1bd1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base o C\u00f3digo de Obras de Princesa\/SC, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito da constru\u00e7\u00e3o de marquises na fachada das edifica\u00e7\u00f5es, e responda conforme orientado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As marquises devem ser em balan\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A face extrema do balan\u00e7o de uma marquise dever\u00e1 ficar afastada da prumada do meio-fio 0,30 m (trinta cent\u00edmetros). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As marquises devem ter altura m\u00ednima de 3,00 m (tr\u00eas metros) acima do n\u00edvel do passeio, podendo a Municipalidade indicar a cota adequada, em fun\u00e7\u00e3o das marquises existentes na mesma face de quadra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As marquises devem permitir o escoamento das \u00e1guas pluviais exclusivamente para fora dos limites do lote atrav\u00e9s de calhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?<\/p>","resposta":9705058,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I, III e IV.","id":9705057,"corpo":"<p>Apenas, I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas, I, II e III. ","id":9705058,"corpo":"<p>Apenas, I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9705059,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9705060,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a NBR 9050 que trata, dentre outros aspectos, da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, a indica\u00e7\u00e3o luminosa de permiss\u00e3o ou impedimento de locomo\u00e7\u00e3o na faixa apropriada \u00e9 denominada como:","provas":[{"id":82337,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 12:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2447066,"hashId":"1411b14230aad654aef2de16cea6ed61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a NBR 9050 que trata, dentre outros aspectos, da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, a indica\u00e7\u00e3o luminosa de permiss\u00e3o ou impedimento de locomo\u00e7\u00e3o na faixa apropriada \u00e9 denominada como:<\/p>","resposta":9705111,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia de balizamento.","id":9705109,"corpo":"<p>Guia de balizamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faixa elevada.","id":9705110,"corpo":"<p>Faixa elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foco de pedestres. ","id":9705111,"corpo":"<p>Foco de pedestres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linha guia. ","id":9705112,"corpo":"<p>Linha guia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2447066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a varia\u00e7\u00e3o de comprimentos de onda que corresponde \u00e0 radia\u00e7\u00e3o fotossinteticamente ativa (RFA)?","provas":[{"id":71916,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2198080,"hashId":"f8a8d59e1de5ecf0aa57a86493f37e06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a varia\u00e7\u00e3o de comprimentos de onda que corresponde \u00e0 radia\u00e7\u00e3o fotossinteticamente ativa (RFA)?<\/p>","resposta":8630332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"290 nm \u2013 380 nm.","id":8630330,"corpo":"<p>290 nm \u2013 380 nm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750 nm \u2013 4.000 nm.","id":8630331,"corpo":"<p>750 nm \u2013 4.000 nm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380 nm \u2013 710 nm.","id":8630332,"corpo":"<p>380 nm \u2013 710 nm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.000 nm \u2013 100.000 nm.","id":8630333,"corpo":"<p>4.000 nm \u2013 100.000 nm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411523,"slug":"engenharia-florestal-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos:","provas":[{"id":71916,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente","id":25011,"slug":"fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-fiscal-area-preservacao-e-fiscalizacao-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Fiscal - \u00c1rea: Preserva\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2198095,"hashId":"3766900c02d2f5113c1294429ce5f4e7","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos:<\/p>","resposta":8630378,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva a utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos.","id":8630378,"corpo":"<p>objetiva a utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proibe a cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos.","id":8630379,"corpo":"<p>proibe a cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibe que a outorga seja suspensa.","id":8630380,"corpo":"<p>proibe que a outorga seja suspensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obriga que os comit\u00eas de bacia elaborem o plano de recurso h\u00eddrico da bacia.","id":8630381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga que os comit\u00eas de bacia elaborem o plano de recurso h\u00eddrico da bacia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicologia, especificamente a Psicologia Social, pela sua pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, se det\u00e9m sobre aqueles que de certo modo margeiam a sociedade. A \u00e9tica que norteia as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o da Psicologia Social privilegia:","provas":[{"id":83105,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-especialista-em-saude-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2426909,"hashId":"4e4a13c2c8dc52ad1c84756130b852cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicologia, especificamente a Psicologia Social, pela sua pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, se det\u00e9m sobre aqueles que de certo modo margeiam a sociedade. A \u00e9tica que norteia as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o da Psicologia Social privilegia:<\/p>","resposta":9620405,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringir a mobilidade nos espa\u00e7os urbanos","id":9620403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir a mobilidade nos espa\u00e7os urbanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorecer as pr\u00e1ticas de recolhimento, tutela, coer\u00e7\u00e3o e controle","id":9620404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer as pr\u00e1ticas de recolhimento, tutela, coer\u00e7\u00e3o e controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmar narrativas da pot\u00eancia de vida em detrimento do poder sobre a vida","id":9620405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirmar narrativas da pot\u00eancia de vida em detrimento do poder sobre a vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corroborar estrat\u00e9gias dos especialismos restringindo a pluralidade da vida","id":9620406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corroborar estrat\u00e9gias dos especialismos restringindo a pluralidade da vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/2426909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher implica adotar uma posi\u00e7\u00e3o assertiva de que n\u00e3o h\u00e1 justificativa para tal viol\u00eancia. E um dos princ\u00edpios norteadores da pr\u00e1tica de atendimento \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia:","provas":[{"id":83105,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-especialista-em-saude-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2426910,"hashId":"6bbef349492f148bda63b8703c4bbc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher implica adotar uma posi\u00e7\u00e3o assertiva de que n\u00e3o h\u00e1 justificativa para tal viol\u00eancia. E um dos princ\u00edpios norteadores da pr\u00e1tica de atendimento \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia:<\/p>","resposta":9620409,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecer relatos e exposi\u00e7\u00e3o sucessivas","id":9620407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer relatos e exposi\u00e7\u00e3o sucessivas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender o autor da viol\u00eancia independente da especificidade de atendimento","id":9620408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender o autor da viol\u00eancia independente da especificidade de atendimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer reflex\u00f5es com as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sobre a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o coletiva e pol\u00edtica na busca pela garantia de direitos","id":9620409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer reflex\u00f5es com as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sobre a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o coletiva e pol\u00edtica na busca pela garantia de direitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer assist\u00eancia apenas mediante den\u00fancia formal, garantindo ao atendimento o v\u00ednculo \u00e0 representa\u00e7\u00e3o formal da queixa","id":9620410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer assist\u00eancia apenas mediante den\u00fancia formal, garantindo ao atendimento o v\u00ednculo \u00e0 representa\u00e7\u00e3o formal da queixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que se baseia no fato de que no comportamento humano existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a resultados positivos ou negativos \u00e9 denominado:","provas":[{"id":83096,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-psicologo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2427223,"hashId":"07d0095ca2c261be54ba93c326013c4b","enunciado":"<p>O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que se baseia no fato de que no comportamento humano existem caracter\u00edsticas extremas capazes de levar a resultados positivos ou negativos \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9621759,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da escala gr\u00e1fica cont\u00ednua;","id":9621756,"corpo":"<p>Da escala gr\u00e1fica cont\u00ednua;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da escala gr\u00e1fica descont\u00ednua;","id":9621757,"corpo":"<p>Da escala gr\u00e1fica descont\u00ednua;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da escolha for\u00e7ada;","id":9621758,"corpo":"<p>da escolha for\u00e7ada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do incidente cr\u00edtico","id":9621759,"corpo":"<p>Do incidente cr\u00edtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/2427223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ass\u00e9dio moral no trabalho configura uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que se estende no tempo e que pode levar a v\u00edtima a desenvolver, com maior frequ\u00eancia, o transtorno:","provas":[{"id":83096,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-psicologo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2427235,"hashId":"160faf5911f76dc1850d253010809c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ass\u00e9dio moral no trabalho configura uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que se estende no tempo e que pode levar a v\u00edtima a desenvolver, com maior frequ\u00eancia, o transtorno:<\/p>","resposta":9621810,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bipolar;","id":9621808,"corpo":"<p>Bipolar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurocognitivo maior;","id":9621809,"corpo":"<p>Neurocognitivo maior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico;","id":9621810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De personalidade antissocial.","id":9621811,"corpo":"<p>De personalidade antissocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ass\u00e9dio Moral","oab":false,"nome":"Ass\u00e9dio Moral","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417439,"slug":"psicologia-assedio-moral"}],"slug":"psicologia\/2427235","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual categoria de unidade de conserva\u00e7\u00e3o faz parte do grupo de Unidade de Prote\u00e7\u00e3o Integral, de acordo com o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC)?","provas":[{"id":75074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265564,"hashId":"b1da9e2b83c0d67537d4bceca635799e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual categoria de unidade de conserva\u00e7\u00e3o faz parte do grupo de Unidade de Prote\u00e7\u00e3o Integral, de acordo com o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC)?<\/p>","resposta":8920148,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":8920145,"corpo":"<p>\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reserva Extrativista.","id":8920146,"corpo":"<p>Reserva Extrativista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.","id":8920147,"corpo":"<p>Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.","id":8920148,"corpo":"<p>Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395006,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-985-2000-regulamenta-o-art-225-1o-incisos-i-ii-iii-e-vii-da-constituicao-federal-institui-o-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-da-natureza-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/2265564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00b0 165\/2012, a guia de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria ser\u00e1 obrigatoriamente instru\u00edda com os seguintes documentos, EXCETO:","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297123,"hashId":"43c8a7c794e6f5c0b9b72ece7d9acd98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00b0 165\/2012, a guia de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria ser\u00e1 obrigatoriamente instru\u00edda com os seguintes documentos, EXCETO:<\/p>","resposta":9055032,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documentos de car\u00e1ter pessoal dos pais ou respons\u00e1veis pelo adolescente existentes no processo de conhecimento.","id":9055032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documentos de car\u00e1ter pessoal dos pais ou respons\u00e1veis pelo adolescente existentes no processo de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia da representa\u00e7\u00e3o e\/ou do pedido de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":9055033,"corpo":"<p>c\u00f3pia da representa\u00e7\u00e3o e\/ou do pedido de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documentos de car\u00e1ter pessoal do adolescente existentes no processo de conhecimento, especialmente os que comprovem sua idade.","id":9055034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documentos de car\u00e1ter pessoal do adolescente existentes no processo de conhecimento, especialmente os que comprovem sua idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia da certid\u00e3o de antecedentes.","id":9055035,"corpo":"<p>c\u00f3pia da certid\u00e3o de antecedentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia da decis\u00e3o que determinou a interna\u00e7\u00e3o.","id":9055036,"corpo":"<p>c\u00f3pia da decis\u00e3o que determinou a interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397401,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-justica-cnj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Recomenda\u00e7\u00e3o Geral n.\u00ba 33, sobre o acesso das mulheres \u00e0 justi\u00e7a, do Comit\u00ea sobre a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres, dentre outras medidas, tem um t\u00f3pico dedicado \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica e Defensoria P\u00fablica. Nesse t\u00f3pico, N\u00c3O \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o expressa do Comit\u00ea ","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297328,"hashId":"9dd570f186da33c1cdcc05ce99e15ea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Recomenda\u00e7\u00e3o Geral n.\u00ba 33, sobre o acesso das mulheres \u00e0 justi\u00e7a, do Comit\u00ea sobre a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o contra as Mulheres, dentre outras medidas, tem um t\u00f3pico dedicado \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica e Defensoria P\u00fablica. Nesse t\u00f3pico, N\u00c3O \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o expressa do Comit\u00ea <\/p>","resposta":9056023,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que os Estados institucionalizem sistemas de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica que sejam acess\u00edveis, sustent\u00e1veis e respondam \u00e0s necessidades das mulheres, garantam que esses servi\u00e7os sejam prestados de maneira oportuna, cont\u00ednua e efetiva em todos as etapas dos procedimentos judiciais ou quase judiciais, incluindo os mecanismos alternativos de resolu\u00e7\u00e3o de disputas e os processos de justi\u00e7a restaurativa, e assegurem o acesso irrestrito dos prestadores da assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica a toda documenta\u00e7\u00e3o relevante e outras informa\u00e7\u00f5es, incluindo declara\u00e7\u00f5es de testemunhas.","id":9056019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os Estados institucionalizem sistemas de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica que sejam acess\u00edveis, sustent\u00e1veis e respondam \u00e0s necessidades das mulheres, garantam que esses servi\u00e7os sejam prestados de maneira oportuna, cont\u00ednua e efetiva em todos as etapas dos procedimentos judiciais ou quase judiciais, incluindo os mecanismos alternativos de resolu\u00e7\u00e3o de disputas e os processos de justi\u00e7a restaurativa, e assegurem o acesso irrestrito dos prestadores da assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica a toda documenta\u00e7\u00e3o relevante e outras informa\u00e7\u00f5es, incluindo declara\u00e7\u00f5es de testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que, em casos de conflitos de fam\u00edlia ou quando a mulher carece de acesso igualit\u00e1rio \u00e0 renda familiar, a verifica\u00e7\u00e3o de recursos para determinar a elegibilidade \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica deve basear-se na renda real ou nos bens dispon\u00edveis da mulher. ","id":9056020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que, em casos de conflitos de fam\u00edlia ou quando a mulher carece de acesso igualit\u00e1rio \u00e0 renda familiar, a verifica\u00e7\u00e3o de recursos para determinar a elegibilidade \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica deve basear-se na renda real ou nos bens dispon\u00edveis da mulher. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que os Estados conduzam programas de informa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para as mulheres sobre a exist\u00eancia de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica e as condi\u00e7\u00f5es para obt\u00ea-las usando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00f5es de maneira efetiva para facilitar esses programas. ","id":9056021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os Estados conduzam programas de informa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para as mulheres sobre a exist\u00eancia de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica e as condi\u00e7\u00f5es para obt\u00ea-las usando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00f5es de maneira efetiva para facilitar esses programas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que os Estados assegurem que prestadores de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica sejam competentes e sens\u00edveis a g\u00eanero, respeitem a confidencialidade e dediquem tempo adequado para defender suas assistidas.","id":9056022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os Estados assegurem que prestadores de assist\u00eancia jur\u00eddica e defensoria p\u00fablica sejam competentes e sens\u00edveis a g\u00eanero, respeitem a confidencialidade e dediquem tempo adequado para defender suas assistidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que as institui\u00e7\u00f5es criadas para a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica assegurem que o atendimento da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar se d\u00ea, preferencialmente, por servidoras do sexo feminino.","id":9056023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que as institui\u00e7\u00f5es criadas para a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica assegurem que o atendimento da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar se d\u00ea, preferencialmente, por servidoras do sexo feminino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de mulheres presas e medidas n\u00e3o privativas de liberdade para mulheres infratoras - Regras de Bangkok","oab":false,"nome":"Regras das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o tratamento de mulheres presas e medidas n\u00e3o privativas de liberdade para mulheres infratoras - Regras de Bangkok","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430078,"slug":"direitos-humanos-regras-das-nacoes-unidas-para-o-tratamento-de-mulheres-presas-e-medidas-nao-privativas-de-liberdade-para-mulheres-infratoras-regras-de-bangkok"}],"slug":"direitos-humanos\/2297328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados \u00e9 gerenciada pelo Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ). Dentre as finalidades desse \u00f3rg\u00e3o, conforme estabelecido no Decreto Federal n\u00ba 4.073\/2002 (alterado pelo Decreto Federal n\u00ba 10.148\/2019), compete ao CONARQ, EXCETO: ","provas":[{"id":71470,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 12:38:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2180681,"hashId":"22ef859fda01df3284afbe96f3373142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados \u00e9 gerenciada pelo Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ). Dentre as finalidades desse \u00f3rg\u00e3o, conforme estabelecido no Decreto Federal n\u00ba 4.073\/2002 (alterado pelo Decreto Federal n\u00ba 10.148\/2019), compete ao CONARQ, EXCETO: <\/p>","resposta":8555875,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes para o funcionamento do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), visando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos documentos de arquivos.","id":8555872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes para o funcionamento do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), visando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos documentos de arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zelar pelo cumprimento dos dispositivos constitucionais e legais que norteiam o funcionamento e o acesso aos arquivos p\u00fablicos.","id":8555873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pelo cumprimento dos dispositivos constitucionais e legais que norteiam o funcionamento e o acesso aos arquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimular a integra\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos arquivos p\u00fablicos e privados.","id":8555874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a integra\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos arquivos p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar, por meio do Arquivo Nacional, os acordos, conv\u00eanios, parcerias e termos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas em mat\u00e9ria de interesse m\u00fatuo.","id":8555875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar, por meio do Arquivo Nacional, os acordos, conv\u00eanios, parcerias e termos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas em mat\u00e9ria de interesse m\u00fatuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover a elabora\u00e7\u00e3o do cadastro nacional de arquivos p\u00fablicos e privados, bem como desenvolver atividades censit\u00e1rias referentes a arquivos.","id":8555876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a elabora\u00e7\u00e3o do cadastro nacional de arquivos p\u00fablicos e privados, bem como desenvolver atividades censit\u00e1rias referentes a arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2180681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tabela de Temporalidade de arquivos, elaborada pelo CONARQ, consiste em um instrumento arquiv\u00edstico, que tem por objetivo, definir prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o de documentos, com vistas a garantir o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. O CONARQ define algumas diretrizes para a correta utiliza\u00e7\u00e3o da Tabela de Temporalidade. Acerca dessas diretrizes, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com os termos e suas defini\u00e7\u00f5es: Coluna 1 1. Assunto. 2. Prazos de guarda. 3. Destina\u00e7\u00e3o final. 4. Observa\u00e7\u00f5es. Coluna 2 (_) Registro da aloca\u00e7\u00e3o do arquivo, que pode ser a elimina\u00e7\u00e3o ou a guarda. (_) Como instrumento auxiliar, pode ser utilizado o \u00edndice, que cont\u00e9m os conjuntos documentais ordenados alfabeticamente para agilizar a sua localiza\u00e7\u00e3o na tabela. (_) Orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do suporte de informa\u00e7\u00e3o e aspectos elucidativos quanto a destina\u00e7\u00e3o dos documentos. (_) Tempo necess\u00e1rio para arquivamento dos documentos nos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o dos arquivos (Teoria das tr\u00eas idades). (_) Campo no qual s\u00e3o registradas as informa\u00e7\u00f5es complementares e justificativas. (_) S\u00e3o apresentados os conjuntos documentais produzidos e recebidos, hierarquicamente distribu\u00eddos de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pela institui\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71470,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 12:38:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2180698,"hashId":"4b75752c66d0cc9a814ab8fa8036b851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tabela de Temporalidade de arquivos, elaborada pelo CONARQ, consiste em um instrumento arquiv\u00edstico, que tem por objetivo, definir prazos de guarda e destina\u00e7\u00e3o de documentos, com vistas a garantir o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. O CONARQ define algumas diretrizes para a correta utiliza\u00e7\u00e3o da Tabela de Temporalidade. Acerca dessas diretrizes, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com os termos e suas defini\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Prazos de guarda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Destina\u00e7\u00e3o final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Observa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Registro da aloca\u00e7\u00e3o do arquivo, que pode ser a elimina\u00e7\u00e3o ou a guarda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Como instrumento auxiliar, pode ser utilizado o \u00edndice, que cont\u00e9m os conjuntos documentais ordenados alfabeticamente para agilizar a sua localiza\u00e7\u00e3o na tabela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do suporte de informa\u00e7\u00e3o e aspectos elucidativos quanto a destina\u00e7\u00e3o dos documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Tempo necess\u00e1rio para arquivamento dos documentos nos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o dos arquivos (Teoria das tr\u00eas idades). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Campo no qual s\u00e3o registradas as informa\u00e7\u00f5es complementares e justificativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) S\u00e3o apresentados os conjuntos documentais produzidos e recebidos, hierarquicamente distribu\u00eddos de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pela institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8555957,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8555957,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8555958,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8555959,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":8555960,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4.","id":8555961,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os itens abaixo citamos alguns dos direitos dos servidores p\u00fablicos de Princesa\/SC, sujeitos ao regime jur\u00eddico \u00fanico, conforme define a Lei Org\u00e2nica Municipal. Analise-os: I. Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados. II. Redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a. III. Piso de sal\u00e1rio ou vencimento proporcional a extens\u00e3o e a complexidade do trabalho. IV. Garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. Ap\u00f3s an\u00e1lise, escolha a alternativa correspondente.","provas":[{"id":82317,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-psicologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2446960,"hashId":"8d21837e7fdd3ea5a1d4a848feba99bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os itens abaixo citamos alguns dos direitos dos servidores p\u00fablicos de Princesa\/SC, sujeitos ao regime jur\u00eddico \u00fanico, conforme define a Lei Org\u00e2nica Municipal. Analise-os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Piso de sal\u00e1rio ou vencimento proporcional a extens\u00e3o e a complexidade do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, escolha a alternativa correspondente.<\/p>","resposta":9704602,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, o item II n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.","id":9704601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, o item II n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas, o item I n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.","id":9704602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, o item I n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, o item III n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.","id":9704603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, o item III n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas, o item IV n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.","id":9704604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, o item IV n\u00e3o condiz com o que determina a lei citada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que trata-se de raro dist\u00farbio autoss\u00f4micos recessivo caracterizado por insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, anormalidades hematol\u00f3gicas e anormalidades esquel\u00e9ticas.","provas":[{"id":82315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2446659,"hashId":"16691ca1cc1e0511858b3eaa99460897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que trata-se de raro dist\u00farbio autoss\u00f4micos recessivo caracterizado por insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, anormalidades hematol\u00f3gicas e anormalidades esquel\u00e9ticas.<\/p>","resposta":9703255,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pancreatite heredit\u00e1ria.","id":9703254,"corpo":"<p>Pancreatite heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Shwachman-Diamond.","id":9703255,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Shwachman-Diamond.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas anular.","id":9703256,"corpo":"<p>P\u00e2ncreas anular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas ect\u00f3pico.","id":9703257,"corpo":"<p>P\u00e2ncreas ect\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Angina de Prinzmetal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":82315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2446661,"hashId":"e49bd7fb7b8376423af4ebc239a4b653","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a Angina de Prinzmetal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9703262,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na angina variante h\u00e1 um fator precipitante evidente que leve a um aumento do consumo de O2 como na angina est\u00e1vel.","id":9703262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na angina variante h\u00e1 um fator precipitante evidente que leve a um aumento do consumo de O<sub>2<\/sub> como na angina est\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasoespasmo coron\u00e1rio aparece nas \u00e1reas adjacentes a placas ateroscler\u00f3ticas, embora tamb\u00e9m possa ocorrer em trechos normais das art\u00e9rias coron\u00e1rias.","id":9703263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasoespasmo coron\u00e1rio aparece nas \u00e1reas adjacentes a placas ateroscler\u00f3ticas, embora tamb\u00e9m possa ocorrer em trechos normais das art\u00e9rias coron\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento baseia-se na utiliza\u00e7\u00e3o de nitratos e bloqueadores de canal de c\u00e1lcio tanto na fase aguda quanto cr\u00f4nica.","id":9703264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento baseia-se na utiliza\u00e7\u00e3o de nitratos e bloqueadores de canal de c\u00e1lcio tanto na fase aguda quanto cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se por dor precordial isqu\u00eamica desencadeada por espasmo coron\u00e1rio associada a supradesn\u00edvel tempor\u00e1rio do segmento ST.","id":9703265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por dor precordial isqu\u00eamica desencadeada por espasmo coron\u00e1rio associada a supradesn\u00edvel tempor\u00e1rio do segmento ST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2446661","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a displasia fibrosa (DF), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":82315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-medico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2446666,"hashId":"20f9edd09a20ffb246ee2a746c8854b8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a displasia fibrosa (DF), \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9703283,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es clinicas da DF variam desde casos assintom\u00e1ticos descobertos incidentalmente em exames radiol\u00f3gicos, como ocorre na maioria das les\u00f5es monost\u00f3ticas, at\u00e9 quadros com doen\u00e7a poliost\u00f3tica grave envolvendo praticamente todo o esqueleto.","id":9703282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es clinicas da DF variam desde casos assintom\u00e1ticos descobertos incidentalmente em exames radiol\u00f3gicos, como ocorre na maioria das les\u00f5es monost\u00f3ticas, at\u00e9 quadros com doen\u00e7a poliost\u00f3tica grave envolvendo praticamente todo o esqueleto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, as les\u00f5es da DF apresentam crescimento r\u00e1pido.","id":9703283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, as les\u00f5es da DF apresentam crescimento r\u00e1pido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a \u00f3ssea benigna que resulta na inibi\u00e7\u00e3o da diferencia\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas progenitoras \u00f3sseas de forma\u00e7\u00e3o com consequente substitui\u00e7\u00e3o do osso normal por um osso desorganizado e tecido fibrosos.","id":9703284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a \u00f3ssea benigna que resulta na inibi\u00e7\u00e3o da diferencia\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas progenitoras \u00f3sseas de forma\u00e7\u00e3o com consequente substitui\u00e7\u00e3o do osso normal por um osso desorganizado e tecido fibrosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da displasia fibrosa pode ser feito com base em uma avalia\u00e7\u00e3o global de suas caracter\u00edsticas clinicas, radiol\u00f3gicas e histopatol\u00f3gicas. ","id":9703285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da displasia fibrosa pode ser feito com base em uma avalia\u00e7\u00e3o global de suas caracter\u00edsticas clinicas, radiol\u00f3gicas e histopatol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o ensino da dan\u00e7a e a diversidade cultural. I. O ensino da dan\u00e7a pode ser estrat\u00e9gico na forma\u00e7\u00e3o de identidades individuais e de diferentes grupos sociais, pois o indiv\u00edduo age no mundo atrav\u00e9s do seu corpo e dos seus movimentos, e por meio do movimento corporal pode-se transformar valores, conceitos, habilidades f\u00edsicas, comunicar-se, aprender, sentir o mundo e ser sentido. II. No contexto educacional, o conte\u00fado da dan\u00e7a pode ser desenvolvido apresentando todo emaranhado de rela\u00e7\u00f5es, de informa\u00e7\u00f5es e de conhecimento, com a preocupa\u00e7\u00e3o do movimento tecnicamente perfeito. III. O movimento corporal \u00e9 entendido como universal; est\u00e1 presente na hist\u00f3ria dos povos, reinscrevendo tradi\u00e7\u00f5es e constituindo um denominador comum que \u00e9 tomado como princ\u00edpio para o ensino da dan\u00e7a. IV. A arte da dan\u00e7a, como linguagem do sens\u00edvel, possibilita uma viv\u00eancia rica em conte\u00fado que norteiam o processo criativo, compreendendo a tradi\u00e7\u00e3o e as mem\u00f3rias de uma heran\u00e7a cultural. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":81483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2434581,"hashId":"134d8e676d8240b8cd3cc5bc773b1c6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o ensino da dan\u00e7a e a diversidade cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino da dan\u00e7a pode ser estrat\u00e9gico na forma\u00e7\u00e3o de identidades individuais e de diferentes grupos sociais, pois o indiv\u00edduo age no mundo atrav\u00e9s do seu corpo e dos seus movimentos, e por meio do movimento corporal pode-se transformar valores, conceitos, habilidades f\u00edsicas, comunicar-se, aprender, sentir o mundo e ser sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No contexto educacional, o conte\u00fado da dan\u00e7a pode ser desenvolvido apresentando todo emaranhado de rela\u00e7\u00f5es, de informa\u00e7\u00f5es e de conhecimento, com a preocupa\u00e7\u00e3o do movimento tecnicamente perfeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O movimento corporal \u00e9 entendido como universal; est\u00e1 presente na hist\u00f3ria dos povos, reinscrevendo tradi\u00e7\u00f5es e constituindo um denominador comum que \u00e9 tomado como princ\u00edpio para o ensino da dan\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A arte da dan\u00e7a, como linguagem do sens\u00edvel, possibilita uma viv\u00eancia rica em conte\u00fado que norteiam o processo criativo, compreendendo a tradi\u00e7\u00e3o e as mem\u00f3rias de uma heran\u00e7a cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9653207,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9653204,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":9653205,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9653206,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9653207,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paisagem \u00e9 um fen\u00f4meno tipicamente moderno, que emerge no Ocidente com o desenvolvimento do conhecimento cient\u00edfico, a progressiva dessacraliza\u00e7\u00e3o da natureza e o crescimento das cidades. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2434597,"hashId":"83e036b1ce2d5bbcf4b6c464eea4be5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paisagem \u00e9 um fen\u00f4meno tipicamente moderno, que emerge no Ocidente com o desenvolvimento do conhecimento cient\u00edfico, a progressiva dessacraliza\u00e7\u00e3o da natureza e o crescimento das cidades. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9653273,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela transgride a concep\u00e7\u00e3o religiosa do pecado ou da cria\u00e7\u00e3o divina da natureza e permite ao homem descortinar o espa\u00e7o e lhe sugerir o sentimento de maior controle sobre o seu mundo, num momento em que a cartografia e outros avan\u00e7os no campo da ci\u00eancia colaboram para o sucesso das expedi\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e dos descobrimentos de novos territ\u00f3rios.","id":9653271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela transgride a concep\u00e7\u00e3o religiosa do pecado ou da cria\u00e7\u00e3o divina da natureza e permite ao homem descortinar o espa\u00e7o e lhe sugerir o sentimento de maior controle sobre o seu mundo, num momento em que a cartografia e outros avan\u00e7os no campo da ci\u00eancia colaboram para o sucesso das expedi\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e dos descobrimentos de novos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse g\u00eanero de arte evidencia o olhar mais objetivo e sens\u00edvel, distante, investigativo e po\u00e9tico do homem sobre a natureza, fato que o conduz a sua reinven\u00e7\u00e3o e a expressar o seu prazer.","id":9653272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse g\u00eanero de arte evidencia o olhar mais objetivo e sens\u00edvel, distante, investigativo e po\u00e9tico do homem sobre a natureza, fato que o conduz a sua reinven\u00e7\u00e3o e a expressar o seu prazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paisagem \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o natural e est\u00e9tica que representa a contempla\u00e7\u00e3o e a observa\u00e7\u00e3o prazerosas da natureza em rela\u00e7\u00e3o ao homem, revela a sua necessidade de imprimir uma percep\u00e7\u00e3o ordenada do mundo e a tomada de consci\u00eancia de si, como ambiente. ","id":9653273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paisagem \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o natural e est\u00e9tica que representa a contempla\u00e7\u00e3o e a observa\u00e7\u00e3o prazerosas da natureza em rela\u00e7\u00e3o ao homem, revela a sua necessidade de imprimir uma percep\u00e7\u00e3o ordenada do mundo e a tomada de consci\u00eancia de si, como ambiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paisagem surge como paradigma da modernidade e da experi\u00eancia intimamente subjetiva, relatada, inicialmente, pelo poeta Francesco Petrarca, cuja escalada ao Monte Ventoux (1336) permitiu descortinar o espa\u00e7o, desfrutar de um novo olhar e lhe sugerir o sentimento de liberdade e de apropria\u00e7\u00e3o do mundo.","id":9653274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paisagem surge como paradigma da modernidade e da experi\u00eancia intimamente subjetiva, relatada, inicialmente, pelo poeta Francesco Petrarca, cuja escalada ao Monte Ventoux (1336) permitiu descortinar o espa\u00e7o, desfrutar de um novo olhar e lhe sugerir o sentimento de liberdade e de apropria\u00e7\u00e3o do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teatro \u00e9 historicamente presente na humanidade. Na Gr\u00e9cia antiga, o teatro tratou de temas como castigo e Justi\u00e7a. Na Inglaterra, nos s\u00e9culos XVI e XVII, Shakespeare apresentou pe\u00e7as sobre o amor, poder, o bem e o mal. No Brasil col\u00f4nia, os jesu\u00edtas apresentavam teatros religiosos aos \u00edndios. Esses fatos hist\u00f3ricos demonstram que o teatro \u00e9 uma forma de:","provas":[{"id":81483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2434608,"hashId":"87f1abbb9b09586e05ded7435377c48f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teatro \u00e9 historicamente presente na humanidade. Na Gr\u00e9cia antiga, o teatro tratou de temas como castigo e Justi\u00e7a. Na Inglaterra, nos s\u00e9culos XVI e XVII, Shakespeare apresentou pe\u00e7as sobre o amor, poder, o bem e o mal. No Brasil col\u00f4nia, os jesu\u00edtas apresentavam teatros religiosos aos \u00edndios. Esses fatos hist\u00f3ricos demonstram que o teatro \u00e9 uma forma de:<\/p>","resposta":9653316,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De divers\u00e3o e de express\u00e3o de valores e problemas da \u00e9poca. ","id":9653316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De divers\u00e3o e de express\u00e3o de valores e problemas da \u00e9poca. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De entretenimento, que hoje, modernamente, foi superada pela internet.","id":9653317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De entretenimento, que hoje, modernamente, foi superada pela internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De manipula\u00e7\u00e3o das plateias pelo intelecto dos escritores.","id":9653318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De manipula\u00e7\u00e3o das plateias pelo intelecto dos escritores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De manipula\u00e7\u00e3o do povo pelo poder, que controla o teatro.","id":9653319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De manipula\u00e7\u00e3o do povo pelo poder, que controla o teatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o s\u00e9culo XX, o progresso no controle da Tuberculose (TB) nos pa\u00edses industrializados, foi impulsionado por uma combina\u00e7\u00e3o de avan\u00e7os econ\u00f4micos, sociais e na sa\u00fade p\u00fablica. Esse foi um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico, reforma social, redu\u00e7\u00e3o da pobreza, melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de vida e estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o, bem como grandes avan\u00e7os no setor sa\u00fade (LIENHARDT , 2001; MCKEOWN; RECO RD, 1962). Sobre a Tuberculose, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81942,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-medico-psf","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2435890,"hashId":"58dbb409ac28b95fcbea9e43667c089d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o s\u00e9culo XX, o progresso no controle da Tuberculose (TB) nos pa\u00edses industrializados, foi impulsionado por uma combina\u00e7\u00e3o de avan\u00e7os econ\u00f4micos, sociais e na sa\u00fade p\u00fablica. Esse foi um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico, reforma social, redu\u00e7\u00e3o da pobreza, melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de vida e estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o, bem como grandes avan\u00e7os no setor sa\u00fade (LIENHARDT , 2001; MCKEOWN; RECO RD, 1962). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Tuberculose, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9659061,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A probabilidade de uma pessoa ser infectada depende de fatores ex\u00f3genos. Entre eles, pode-se citar a infectividade do caso-fonte, a dura\u00e7\u00e3o do contato e o tipo de ambiente partilhado. ","id":9659058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de uma pessoa ser infectada depende de fatores ex\u00f3genos. Entre eles, pode-se citar a infectividade do caso-fonte, a dura\u00e7\u00e3o do contato e o tipo de ambiente partilhado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A TB pulmonar p\u00f3s-prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria pode ocorrer em qualquer idade, mas \u00e9 mais comum no adolescente e no adulto jovem. Tem como caracter\u00edstica principal a tosse seca ou produtiva.","id":9659059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TB pulmonar p\u00f3s-prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria pode ocorrer em qualquer idade, mas \u00e9 mais comum no adolescente e no adulto jovem. Tem como caracter\u00edstica principal a tosse seca ou produtiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico precoce de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em pessoas com TB tem importante impacto no curso cl\u00ednico da doen\u00e7a. Portanto, o teste diagn\u00f3stico para HIV, preferencialmente o r\u00e1pido, deve ser oferecido, o mais cedo poss\u00edvel, a toda pessoa com diagn\u00f3stico estabelecido de TB. ","id":9659060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico precoce de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em pessoas com TB tem importante impacto no curso cl\u00ednico da doen\u00e7a. Portanto, o teste diagn\u00f3stico para HIV, preferencialmente o r\u00e1pido, deve ser oferecido, o mais cedo poss\u00edvel, a toda pessoa com diagn\u00f3stico estabelecido de TB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prova tubercul\u00ednica (PT) \u00e9 utilizada como m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico de TB pulmonar ou extrapulmonar no adulto. Uma PT positiva confirma o diagn\u00f3stico de TB ativa, assim como uma PT negativa o exclui.","id":9659061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova tubercul\u00ednica (PT) \u00e9 utilizada como m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico de TB pulmonar ou extrapulmonar no adulto. Uma PT positiva confirma o diagn\u00f3stico de TB ativa, assim como uma PT negativa o exclui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de transmiss\u00e3o da TB perdura enquanto o paciente eliminar bacilos no escarro. Com o in\u00edcio do tratamento, a transmiss\u00e3o tende a diminuir gradativamente e, em geral, ap\u00f3s 15 dias, ela encontra-se muito reduzida. ","id":9659062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de transmiss\u00e3o da TB perdura enquanto o paciente eliminar bacilos no escarro. Com o in\u00edcio do tratamento, a transmiss\u00e3o tende a diminuir gradativamente e, em geral, ap\u00f3s 15 dias, ela encontra-se muito reduzida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas para tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":80923,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-psicologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2427480,"hashId":"8823fe77a0f552916468b22d4660f02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas para tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":9622938,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De modo geral, o ambiente ideal de tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos n\u00e3o deve ser de baixa exig\u00eancia e\/ou muito flex\u00edvel.","id":9622934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, o ambiente ideal de tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos n\u00e3o deve ser de baixa exig\u00eancia e\/ou muito flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evid\u00eancias demonstram resultados favor\u00e1veis de programas de treinamento de habilidades em medidas de funcionamento social e qualidade de vida, na preven\u00e7\u00e3o de reagudiza\u00e7\u00f5es e reinterna\u00e7\u00f5es, por\u00e9m s\u00e3o ineficazes na redu\u00e7\u00e3o de sintomas negativos. ","id":9622935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evid\u00eancias demonstram resultados favor\u00e1veis de programas de treinamento de habilidades em medidas de funcionamento social e qualidade de vida, na preven\u00e7\u00e3o de reagudiza\u00e7\u00f5es e reinterna\u00e7\u00f5es, por\u00e9m s\u00e3o ineficazes na redu\u00e7\u00e3o de sintomas negativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os objetivos da Terapia Cognitivo Comportamental para tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos devem ser particularizados para cada caso, mas, em geral, seu enfoque \u00e9 reduzir as reca\u00eddas.","id":9622936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos da Terapia Cognitivo Comportamental para tratamento de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos devem ser particularizados para cada caso, mas, em geral, seu enfoque \u00e9 reduzir as reca\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Terapia Cognitivo Comportamental, quando sintomas positivos est\u00e3o presentes, o terapeuta trata os conte\u00fados delirantes como um assunto que podem ser.","id":9622937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Terapia Cognitivo Comportamental, quando sintomas positivos est\u00e3o presentes, o terapeuta trata os conte\u00fados delirantes como um assunto que podem ser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Treinamento de Habilidades Sociais \u00e9 contraindicado para pacientes psic\u00f3ticos que apresentam a presen\u00e7a de sintomas psic\u00f3ticos agudos, mania, agita\u00e7\u00e3o, agressividade ou catatonia. confrontados.","id":9622938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Treinamento de Habilidades Sociais \u00e9 contraindicado para pacientes psic\u00f3ticos que apresentam a presen\u00e7a de sintomas psic\u00f3ticos agudos, mania, agita\u00e7\u00e3o, agressividade ou catatonia. confrontados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam caracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. Assinale a alternativa que descreve uma caracter\u00edstica de equipes.","provas":[{"id":80923,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-psicologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2427501,"hashId":"adab25f365f34a9a0e91fa53a3e1d9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam caracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. Assinale a alternativa que descreve uma caracter\u00edstica de equipes.<\/p>","resposta":9623039,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas agem de maneira conjunta.","id":9623039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas agem de maneira conjunta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas decidem de maneira individual.","id":9623040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas decidem de maneira individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas podem ter os mesmos interesses.","id":9623041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas podem ter os mesmos interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 interconectividade ou interc\u00e2mbio de ideias.","id":9623042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 interconectividade ou interc\u00e2mbio de ideias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultam em uma soma de esfor\u00e7os das pessoas. ","id":9623043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultam em uma soma de esfor\u00e7os das pessoas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas da frase a seguir e assinale a alternativa correta.Para ser completa, uma equipe de alto desempenho precisa incluir todas as compet\u00eancias de que necessita para que tenha ___________ e plena ___________ para alcan\u00e7ar seus objetivos de maneira excepcional. ","provas":[{"id":80923,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-psicologo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2427504,"hashId":"06dd09d53e9b5b50e309557ca607fc92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas da frase a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser completa, uma equipe de alto desempenho precisa incluir todas as compet\u00eancias de que necessita para que tenha ___________ e plena ___________ para alcan\u00e7ar seus objetivos de maneira excepcional. <\/p>","resposta":9623058,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento; organiza\u00e7\u00e3o.","id":9623054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento; organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autonomia; efici\u00eancia.","id":9623055,"corpo":"<p>autonomia; efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" efici\u00eancia; autonomia.","id":9623056,"corpo":"<p> efici\u00eancia; autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autossufici\u00eancia; organiza\u00e7\u00e3o.","id":9623057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autossufici\u00eancia; organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autossufici\u00eancia; autonomia.","id":9623058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autossufici\u00eancia; autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Paulo Freire, \u00e9 preciso que compreendamos a leitura de mundo do educando, ou seja, considerar aquilo que ele traz consigo e que \u00e9 revelado no seu cotidiano. O autor ressalta que respeitar essa leitura de mundo \u201csignifica torn\u00e1-la um ponto de partida para a compreens\u00e3o do papel da curiosidade, de modo geral, e da curiosidade humana, de modo especial, como um dos impulsos fundantes da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento\u201d (Freire, 1996, p. 139). Assim, a educa\u00e7\u00e3o possibilita que as crian\u00e7as expressem seu entendimento com rela\u00e7\u00e3o a coisas e acontecimentos que as cercam, ampliando sua criatividade e ________. Preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":81157,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2022-omni-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2429859,"hashId":"23f09edb6e2ab8893cc435c55e92b478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Paulo Freire, \u00e9 preciso que compreendamos a leitura de mundo do educando, ou seja, considerar aquilo que ele traz consigo e que \u00e9 revelado no seu cotidiano. O autor ressalta que respeitar essa leitura de mundo <em>\u201csignifica torn\u00e1-la um ponto de partida para a compreens\u00e3o do papel da curiosidade, de modo geral, e da curiosidade humana, de modo especial, como um dos impulsos fundantes da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento<\/em>\u201d (Freire, 1996, p. 139). Assim, a educa\u00e7\u00e3o possibilita que as crian\u00e7as expressem seu entendimento com rela\u00e7\u00e3o a coisas e acontecimentos que as cercam, ampliando sua criatividade e ________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenche corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":9633769,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o.","id":9633766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":9633767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia.","id":9633768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia.","id":9633769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/2429859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final do s\u00e9culo XIX e ini\u0301cio do s\u00e9culo XX, vemos que as brincadeiras e os materiais pedag\u00f3gicos passaram a ser considerados como o principal instrumento de trabalho nas escolas, sobretudo naquelas de educa\u00e7\u00e3o infantil. Anos depois, sobretudo em meados de 1920, vemos o levante do Movimento Escola Nova, iniciado nos Estados Unidos. No Brasil, o Movimento Escola Nova surgiu, tamb\u00e9m, em meados de 1920 e 1930. \u00c9 um dos grandes precursores da Escola Nova no Brasil:","provas":[{"id":81157,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2022-omni-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2429872,"hashId":"d917f9b49965a67fa46126af64fa51c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final do s\u00e9culo XIX e ini\u0301cio do s\u00e9culo XX, vemos que as brincadeiras e os materiais pedag\u00f3gicos passaram a ser considerados como o principal instrumento de trabalho nas escolas, sobretudo naquelas de educa\u00e7\u00e3o infantil. Anos depois, sobretudo em meados de 1920, vemos o levante do Movimento Escola Nova, iniciado nos Estados Unidos. No Brasil, o Movimento Escola Nova surgiu, tamb\u00e9m, em meados de 1920 e 1930. \u00c9 um dos grandes precursores da Escola Nova no Brasil:<\/p>","resposta":9633829,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em\u00edlia Ferreiro.","id":9633828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em\u00edlia Ferreiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00edsio Teixeira.","id":9633829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00edsio Teixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":9633830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":9633831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jean Piaget.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2429872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa que apresente preposi\u00e7\u00e3o com valor sem\u00e2ntico de lugar:","provas":[{"id":81158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2022-omni-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2429909,"hashId":"ec4b9396198eaec601ce332f505b5dd8","enunciado":"<p>Considere a alternativa que apresente preposi\u00e7\u00e3o com valor sem\u00e2ntico de lugar:<\/p>","resposta":9633997,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparece na literatura como express\u00e3o das ideias...","id":9633997,"corpo":"<p>Aparece <strong><em><u>na<\/u><\/em><\/strong> literatura como express\u00e3o das ideias...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(...) condi\u00e7\u00e3o que cabe inclusive ao discurso cient\u00edfico.","id":9633998,"corpo":"<p>(...) condi\u00e7\u00e3o que cabe inclusive <strong><em><u>ao<\/u><\/em><\/strong> discurso cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tracy tinha a pretens\u00e3o de elaborar uma ci\u00eancia da g\u00eanese das ideias.","id":9633999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tracy tinha a pretens\u00e3o de elaborar uma ci\u00eancia <strong><em><u>da<\/u><\/em><\/strong> g\u00eanese das ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi criado e apresentado por Destutt de Tracy...","id":9634000,"corpo":"<p>Foi criado e apresentado <strong><em><u>por<\/u><\/em><\/strong> Destutt de Tracy...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Use o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18Vieses Ideol\u00f3gicosO voc\u00e1bulo ideologia \u00e9 um dos mais complexos em ci\u00eancias sociais. Foi criado e apresentado por Destutt de Tracy em seu livro El\u00e9ments d\u2019Id\u00e9ologie, publicado em 1801. Tracy tinha a pretens\u00e3o de elaborar uma ci\u00eancia da g\u00eanese das ideias. Por\u00e9m, no decorrer do tempo, o voc\u00e1bulo adquiriu significados os mais diversos, particularmente, no contexto do pensamento sociol\u00f3gico. Aparece na literatura como express\u00e3o das ideias de uma \u00e9poca ou como o conjunto da elabora\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos pensadores de um dado per\u00edodo hist\u00f3rico (Augusto Comte); como preconceitos ou pr\u00e9-no\u00e7\u00f5es subjetivas (Emile Durkeim); como express\u00e3o de sistemas de cren\u00e7as (Vilfredo Pareto) ou como falsa consci\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es materiais de exist\u00eancia e de dom\u00ednio entre as classes sociais (Karl Marx). Al\u00e9m desses significados, o conceito tamb\u00e9m adquiriu o sentido de representa\u00e7\u00e3o da sociedade, base de orienta\u00e7\u00e3o de programas pol\u00edticos e, n\u00e3o raras as vezes, \u00e9 tomado como sin\u00f4nimo de cosmovis\u00e3o (vis\u00e3o de mundo). O debate em torno do conceito, portanto, n\u00e3o \u00e9 trivial. Ao mencionarmos a express\u00e3o vieses ideol\u00f3gicos, pressupomos a ideologia como uma forma de justifica\u00e7\u00e3o de valores, que pode fundamentar n\u00e3o s\u00f3 posi\u00e7\u00f5es sociais, mas, sobretudo, discursos. Nesse caso, a ideia reporta-se a outra \u2013 \u00e0 impossibilidade da plena neutralidade -, condi\u00e7\u00e3o que cabe inclusive ao discurso cient\u00edfico.Fonte:https:\/\/repositorio.enap.gov.br\/bitstream\/1\/2260\/1\/1.%20Apostila%20- %20M%C3%B3dulo%201%20- %20Administra%C3%A7%C3%A3o%20P%C3%BAblica.pdf","id":535587,"enunciado":"<p>Use o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vieses Ideol\u00f3gicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo ideologia \u00e9 um dos mais complexos em ci\u00eancias sociais. Foi criado e apresentado por Destutt de Tracy em seu livro El\u00e9ments d\u2019Id\u00e9ologie, publicado em 1801. Tracy tinha a pretens\u00e3o de elaborar uma ci\u00eancia da g\u00eanese das ideias. Por\u00e9m, no decorrer do tempo, o voc\u00e1bulo adquiriu significados os mais diversos, particularmente, no contexto do pensamento sociol\u00f3gico. Aparece na literatura como express\u00e3o das ideias de uma \u00e9poca ou como o conjunto da elabora\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos pensadores de um dado per\u00edodo hist\u00f3rico (Augusto Comte); como preconceitos ou pr\u00e9-no\u00e7\u00f5es subjetivas (Emile Durkeim); como express\u00e3o de sistemas de cren\u00e7as (Vilfredo Pareto) ou como falsa consci\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es materiais de exist\u00eancia e de dom\u00ednio entre as classes sociais (Karl Marx). Al\u00e9m desses significados, o conceito tamb\u00e9m adquiriu o sentido de representa\u00e7\u00e3o da sociedade, base de orienta\u00e7\u00e3o de programas pol\u00edticos e, n\u00e3o raras as vezes, \u00e9 tomado como sin\u00f4nimo de cosmovis\u00e3o (vis\u00e3o de mundo). O debate em torno do conceito, portanto, n\u00e3o \u00e9 trivial. Ao mencionarmos a express\u00e3o vieses ideol\u00f3gicos, pressupomos a ideologia como uma forma de justifica\u00e7\u00e3o de valores, que pode fundamentar n\u00e3o s\u00f3 posi\u00e7\u00f5es sociais, mas, sobretudo, discursos. Nesse caso, a ideia reporta-se a outra \u2013 \u00e0 impossibilidade da plena neutralidade -, condi\u00e7\u00e3o que cabe inclusive ao discurso cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>https:\/\/repositorio.enap.gov.br\/bitstream\/1\/2260\/1\/1.%20Apostila%20- <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>%20M%C3%B3dulo%201%20- <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>%20Administra%C3%A7%C3%A3o%20P%C3%BAblica.pdf<\/u><\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de lugar","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de lugar","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409270,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-lugar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2429909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia a reportagem. \u201cEspecialistas apontam retrocessos em novo texto do C\u00f3digo Florestal: flexibilizado antes de ser totalmente implantado\u201d (Fonte: Ag\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o O Globo, 2021) Neste contexto, em 2021, foi sancionada lei que altera as disposi\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0s regras de prote\u00e7\u00e3o de margens de rios em \u00e1reas urbanas definidas pelo C\u00f3digo Florestal. A esse respeito, julgue os itens a seguir: I. A respetiva lei transfere do governo federal (Uni\u00e3o) para os munic\u00edpios a compet\u00eancia de decidir sobre regras de prote\u00e7\u00e3o de margens de rios em \u00e1reas urbanas. II. Com a mudan\u00e7a, prev\u00ea-se que as normas a serem estabelecidas pelas prefeituras valer\u00e3o para as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APPs), como \u00e1reas de mananciais, margens de cursos d'\u00e1gua e de nascentes. III. Com a san\u00e7\u00e3o da respectiva lei, isenta-se as administra\u00e7\u00f5es municipais do cumprimento do C\u00f3digo Florestal na sua totalidade. IV. Segundo ambientalistas, a nova legisla\u00e7\u00e3o amea\u00e7a o meio ambiente em v\u00e1rias esferas \u2013 aumentando, inclusive, o risco de enchentes. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas: ","provas":[{"id":81487,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2434380,"hashId":"85cce473f9bf458a27a3c2f1c50bee86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia a reportagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 514px;\"><colgroup><col width=\"514\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ltas\"><td data-row=\"row-ltas\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ltas\" data-cell=\"cell-0hk6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u201cEspecialistas apontam retrocessos em novo texto do C\u00f3digo Florestal: flexibilizado antes de ser totalmente implantado\u201d (Fonte: Ag\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o O Globo, 2021) <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, em 2021, foi sancionada lei que altera as disposi\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0s regras de prote\u00e7\u00e3o de margens de rios em \u00e1reas urbanas definidas pelo C\u00f3digo Florestal. A esse respeito, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A respetiva lei transfere do governo federal (Uni\u00e3o) para os munic\u00edpios a compet\u00eancia de decidir sobre <u>regras de prote\u00e7\u00e3o de margens de rios<\/u> em \u00e1reas urbanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com a mudan\u00e7a, prev\u00ea-se que as normas a serem estabelecidas pelas prefeituras valer\u00e3o para as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APPs), como \u00e1reas de mananciais, margens de cursos d'\u00e1gua e de nascentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a san\u00e7\u00e3o da respectiva lei, isenta-se as administra\u00e7\u00f5es municipais do cumprimento do C\u00f3digo Florestal na sua totalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo ambientalistas, a nova legisla\u00e7\u00e3o amea\u00e7a o meio ambiente em v\u00e1rias esferas \u2013 aumentando, inclusive, o risco de enchentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas: <\/p>","resposta":9652336,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9652333,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":9652334,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9652335,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9652336,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/2434380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A base da gest\u00e3o de documentos de arquivo s\u00e3o os sistemas de documentos de arquivo, cujos objetivos incluem a interoperabilidade para apoiar a intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352771,"hashId":"61f6ca1110792611ebbaf949e03b3d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A base da gest\u00e3o de documentos de arquivo s\u00e3o os sistemas de documentos de arquivo, cujos objetivos incluem a interoperabilidade para apoiar a intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas.<\/p>","resposta":9305007,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305007,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305008,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos e sua implementa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":526744,"enunciado":"<p>Acerca da gest\u00e3o de documentos e sua implementa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2352771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos que chegam \u00e0 idade permanente, ap\u00f3s passarem por crivos criteriosos e conscientes, possuem valor","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391051,"hashId":"48722794283b661c157bf3cc4cfa3145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos que chegam \u00e0 idade permanente, ap\u00f3s passarem por crivos criteriosos e conscientes, possuem valor<\/p>","resposta":9464965,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especial","id":9464961,"corpo":"<p>especial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio","id":9464962,"corpo":"<p>prim\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privado","id":9464963,"corpo":"<p>privado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00fablico","id":9464964,"corpo":"<p>p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio","id":9464965,"corpo":"<p>secund\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"}],"slug":"arquivologia\/2391051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais motivos que levam a crian\u00e7a ao afastamento de sua fam\u00edlia natural e posteriormente ao acolhimento institucional est\u00e3o relacionados a situa\u00e7\u00f5es que violam os seus direitos fundamentais. No entanto, para que o acolhimento institucional se constitua uma medida excepcional e provis\u00f3ria, estrategicamente o ECA estabelece que toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa dessa natureza ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada tr\u00eas meses. No seu artigo 19 (\u00a7 2\u00b0), o ECA determina ainda que a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de dezoito meses, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490232,"hashId":"06b76500a3d10d6198400224555f57de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais motivos que levam a crian\u00e7a ao afastamento de sua fam\u00edlia natural e posteriormente ao acolhimento institucional est\u00e3o relacionados a situa\u00e7\u00f5es que violam os seus direitos fundamentais. No entanto, para que o acolhimento institucional se constitua uma medida excepcional e provis\u00f3ria, estrategicamente o ECA estabelece que toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa dessa natureza ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada tr\u00eas meses. No seu artigo 19 (\u00a7 2\u00b0), o ECA determina ainda que a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de dezoito meses, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada<\/p>","resposta":9897057,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Conselho tutelar.","id":9897053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Conselho tutelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela assistente social de refer\u00eancia.","id":9897054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela assistente social de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenador do abrigo.","id":9897055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenador do abrigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representante legal.","id":9897056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representante legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoridade judici\u00e1ria.","id":9897057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411472,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-19-a-24"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, compete ao Estado, entre outros deveres, assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria, e progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio. O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular importa responsabilidade da autoridade competente. Nessa perspectiva, o ECA define em seu artigo 54 (\u00a7 1\u00b0) que o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico ","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490243,"hashId":"fd23cfa8b5a144f2686eb5e5f09f8ccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, compete ao Estado, entre outros deveres, assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria, e progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino m\u00e9dio. O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular importa responsabilidade da autoridade competente. Nessa perspectiva, o ECA define em seu artigo 54 (\u00a7 1\u00b0) que o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico <\/p>","resposta":9897111,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compuls\u00f3rio.","id":9897108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrestrito.","id":9897109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrestrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amplo. ","id":9897110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetivo.","id":9897111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequado.","id":9897112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECA estabelece a profissionaliza\u00e7\u00e3o como uma garantia ao adolescente, desde que respeitada sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento. O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o tem a inten\u00e7\u00e3o de preparar o adolescente para a escolha de uma futura profiss\u00e3o, ambientando-o a um conjunto de atividades profissionais que respeitem as particularidades dessa fase da vida. Al\u00e9m de exigir essa compatibilidade, o artigo 63 do ECA estabelece que a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional deve obedecer outros dois princ\u00edpios: a garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular; e o exerc\u00edcio das atividades em hor\u00e1rio","provas":[{"id":85476,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490248,"hashId":"0823955739e0f1e831023029da1b5e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ECA estabelece a profissionaliza\u00e7\u00e3o como uma garantia ao adolescente, desde que respeitada sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento. O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o tem a inten\u00e7\u00e3o de preparar o adolescente para a escolha de uma futura profiss\u00e3o, ambientando-o a um conjunto de atividades profissionais que respeitem as particularidades dessa fase da vida. Al\u00e9m de exigir essa compatibilidade, o artigo 63 do ECA estabelece que a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional deve obedecer outros dois princ\u00edpios: a garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino regular; e o exerc\u00edcio das atividades em hor\u00e1rio<\/p>","resposta":9897133,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especial.","id":9897133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integral.","id":9897134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermitente.","id":9897135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intermitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opcional.","id":9897136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alternativo.","id":9897137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alternativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2490248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea:Redes e Infraestrutura","id":24300,"slug":"analista-de-informatica-area-redes-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software Squid, a configura\u00e7\u00e3o que impede que o acesso do cache a p\u00e1ginas HTTP terminadas em .xpto.com \u00e9:","provas":[{"id":85532,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea:Redes e Infraestrutura","id":24300,"slug":"analista-de-informatica-area-redes-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-analista-de-informatica-area-redes-e-infraestrutura-13","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea:  Redes e Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2490938,"hashId":"f82ec5fff46e8f7a7ca90e66396a67dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>software<\/em> Squid, a configura\u00e7\u00e3o que impede que o acesso do <em>cache <\/em>a p\u00e1ginas HTTP terminadas em .xpto.com \u00e9:<\/p>","resposta":9900327,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acl xpto dstdomain .xpto.comhttp_access deny xpto","id":9900327,"corpo":"<p>acl xpto dstdomain .xpto.com<\/p><p>http_access deny xpto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acl xpto_com dstdomain .xpto.comhttp_access allow xpto_com","id":9900328,"corpo":"<p>acl xpto_com dstdomain .xpto.com<\/p><p>http_access allow xpto_com<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acl xpto dstdomain .xpto.comhttp_access deny .xpto.com","id":9900329,"corpo":"<p>acl xpto dstdomain .xpto.com<\/p><p>http_access deny .xpto.com<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acl xpto_com dstdomain .xpto.comhttp_access deny !xpto_com","id":9900330,"corpo":"<p>acl xpto_com dstdomain .xpto.com<\/p><p>http_access deny !xpto_com<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acl xpto dstdomain .xpto.comhttp_access allow !.xpto.com","id":9900331,"corpo":"<p>acl xpto dstdomain .xpto.com<\/p><p>http_access allow !.xpto.com<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Proxy Web","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Proxy Web","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429172,"slug":"tecnologia-da-informacao-servico-de-proxy-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2490938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeiras as seguintes senten\u00e7as: I. Todo engenheiro sabe resolver equa\u00e7\u00f5es. II. Existem escritores que sabem resolver equa\u00e7\u00f5es.III. Ant\u00f4nio \u00e9 engenheiro e Bernardo sabe resolver equa\u00e7\u00f5es. \u00c9 necessariamente correta a afirma\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":85495,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira-14","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2491056,"hashId":"d806d4a5a0e0c386c59a314034d29451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere verdadeiras as seguintes senten\u00e7as: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo engenheiro sabe resolver equa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existem escritores que sabem resolver equa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ant\u00f4nio \u00e9 engenheiro e Bernardo sabe resolver equa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necessariamente correta a afirma\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9900888,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo pode n\u00e3o ser engenheiro nem escritor.","id":9900888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo pode n\u00e3o ser engenheiro nem escritor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 tamb\u00e9m escritor, e Bernardo pode n\u00e3o ser engenheiro nem escritor.","id":9900889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio \u00e9 tamb\u00e9m escritor, e Bernardo pode n\u00e3o ser engenheiro nem escritor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio pode ser tamb\u00e9m escritor, e Bernardo \u00e9 engenheiro.","id":9900890,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio pode ser tamb\u00e9m escritor, e Bernardo \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo \u00e9 engenheiro.","id":9900891,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo \u00e9 escritor. ","id":9900892,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio sabe resolver equa\u00e7\u00f5es, e Bernardo \u00e9 escritor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/2491056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento f\u00edsico-funcional dos diversos setores de UAN hospitalares, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2434251,"hashId":"4a730b97a1f23a697ac35927fb5540bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o planejamento f\u00edsico-funcional dos diversos setores de UAN hospitalares, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9651796,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em UAN de grande porte \u00e9 recomendado que n\u00e3o tenha divis\u00e3o no setor de pr\u00e9-preparo de vegetais para as atividades de higieniza\u00e7\u00e3o, descascamento, fatiamento e montagem das saladas para garantir a qualidade sanit\u00e1ria do grande volume de vegetais a ser processado.","id":9651795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em UAN de grande porte \u00e9 recomendado que n\u00e3o tenha divis\u00e3o no setor de pr\u00e9-preparo de vegetais para as atividades de higieniza\u00e7\u00e3o, descascamento, fatiamento e montagem das saladas para garantir a qualidade sanit\u00e1ria do grande volume de vegetais a ser processado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O setor de pr\u00e9-preparo de carnes, aves e pescados, deve ser climatizado por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de ar-condicionado com temperatura de 12\u00b0 a 18\u00b0C.","id":9651796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de pr\u00e9-preparo de carnes, aves e pescados, deve ser climatizado por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de ar-condicionado com temperatura de 12\u00b0 a 18\u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as telas milim\u00e9tricas das janelas e outras aberturas existentes nos setores de pr\u00e9-preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o em UAN, \u00e9 opcional a utiliza\u00e7\u00e3o destas no setor de pr\u00e9-preparo e obrigat\u00f3rio o uso nos setores de preparo e coc\u00e7\u00e3o.","id":9651797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as telas milim\u00e9tricas das janelas e outras aberturas existentes nos setores de pr\u00e9-preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o em UAN, \u00e9 opcional a utiliza\u00e7\u00e3o destas no setor de pr\u00e9-preparo e obrigat\u00f3rio o uso nos setores de preparo e coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que o setor de coc\u00e7\u00e3o tenha comunica\u00e7\u00e3o direta com as c\u00e2maras de carnes resfriadas e de descongelamento para garantir o fluxo da produ\u00e7\u00e3o e a qualidade do produto final.","id":9651798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que o setor de coc\u00e7\u00e3o tenha comunica\u00e7\u00e3o direta com as c\u00e2maras de carnes resfriadas e de descongelamento para garantir o fluxo da produ\u00e7\u00e3o e a qualidade do produto final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"}],"slug":"nutricao\/2434251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O R\u00e9u pode trilhar v\u00e1rias posturas na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual civil, dentre elas contestar a peti\u00e7\u00e3o inicial,","provas":[{"id":76238,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hortoprev-sp-2022-vunesp-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HORTOPREV - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302279,"hashId":"c7d3a3ca2bfbb5743a12bfe45c14d789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O R\u00e9u pode trilhar v\u00e1rias posturas na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual civil, dentre elas contestar a peti\u00e7\u00e3o inicial,<\/p>","resposta":9079207,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no prazo de 15 (quinze) dias, cujo termo inicial ser\u00e1, quando o autor manifestar interesse na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, a data do protocolo do pedido de cancelamento de tal audi\u00eancia apresentado pelo r\u00e9u.","id":9079204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de 15 (quinze) dias, cujo termo inicial ser\u00e1, quando o autor manifestar interesse na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, a data do protocolo do pedido de cancelamento de tal audi\u00eancia apresentado pelo r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impugnando o pedido do autor, sendo desnecess\u00e1rio neste momento especificar as provas que pretende produzir.","id":9079205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impugnando o pedido do autor, sendo desnecess\u00e1rio neste momento especificar as provas que pretende produzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e, sustentando a sua ilegitimidade, deve indicar o sujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica material discutida, sempre que tiver conhecimento, sob pena de ser condenado solidariamente.","id":9079206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, sustentando a sua ilegitimidade, deve indicar o sujeito passivo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica material discutida, sempre que tiver conhecimento, sob pena de ser condenado solidariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e, antes de discutir o m\u00e9rito, alegar peremp\u00e7\u00e3o.","id":9079207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, antes de discutir o m\u00e9rito, alegar peremp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e, declarando ser parte ileg\u00edtima, o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 10 (dez) dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":9079208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, declarando ser parte ileg\u00edtima, o juiz facultar\u00e1 ao autor, em 10 (dez) dias, a altera\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial para substitui\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2302279","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cumprindo a obriga\u00e7\u00e3o constante do inciso VI, do artigo 439, do Ato Normativo n\u00ba 675\/2010-PGJ-CGMP, de 28 de dezembro de 2010, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo deve visitar e fiscalizar periodicamente os estabelecimentos que prestam servi\u00e7os \u00e0s pessoas com defici\u00eancia; incumbindo-lhe tomar provid\u00eancias para fazer cumprir a lei no que tange \u00e0 interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica se","provas":[{"id":78306,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2022-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 16:37:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2348245,"hashId":"eeaf31a395e0f76bd9f87b7be725af94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprindo a obriga\u00e7\u00e3o constante do inciso VI, do artigo 439, do Ato Normativo n\u00ba 675\/2010-PGJ-CGMP, de 28 de dezembro de 2010, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo deve visitar e fiscalizar periodicamente os estabelecimentos que prestam servi\u00e7os \u00e0s pessoas com defici\u00eancia; incumbindo-lhe tomar provid\u00eancias para fazer cumprir a lei no que tange \u00e0 interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica se<\/p>","resposta":9285168,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria tiver sido determinada, de acordo com a ordem jur\u00eddica, pelo juiz competente, levando em conta as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do estabelecimento, quanto \u00e0 salvaguarda do paciente, dos demais internados e funcion\u00e1rios, com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de profissional registrado em outro Conselho Regional de Medicina que n\u00e3o o do Estado de S\u00e3o Paulo.","id":9285166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria tiver sido determinada, de acordo com a ordem jur\u00eddica, pelo juiz competente, levando em conta as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do estabelecimento, quanto \u00e0 salvaguarda do paciente, dos demais internados e funcion\u00e1rios, com recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de profissional registrado em outro Conselho Regional de Medicina que n\u00e3o o do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paciente com transtorno mental estiver sendo tratado em ambiente terap\u00eautico por meios invasivos, ainda que reputados necess\u00e1rios pelo respons\u00e1vel pelo tratamento.","id":9285167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente com transtorno mental estiver sendo tratado em ambiente terap\u00eautico por meios invasivos, ainda que reputados necess\u00e1rios pelo respons\u00e1vel pelo tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o paciente com transtornos mentais tiver sido internado em institui\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas asilares.","id":9285168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente com transtornos mentais tiver sido internado em institui\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas asilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisas cient\u00edficas para fins de diagn\u00f3sticos ou terap\u00eauticos n\u00e3o tiverem sido comunicadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, embora com o consentimento expresso do paciente, de seu representante legal, e com a comunica\u00e7\u00e3o ao conselho profissional competente e ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":9285169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisas cient\u00edficas para fins de diagn\u00f3sticos ou terap\u00eauticos n\u00e3o tiverem sido comunicadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, embora com o consentimento expresso do paciente, de seu representante legal, e com a comunica\u00e7\u00e3o ao conselho profissional competente e ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o internado involuntariamente manifestar, por escrito, que pretende o t\u00e9rmino do tratamento hospitalar, nada obstante a vontade contr\u00e1ria de seu familiar ou respons\u00e1vel legal, como forma de fazer prevalecer seu direito humano \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o.","id":9285170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o internado involuntariamente manifestar, por escrito, que pretende o t\u00e9rmino do tratamento hospitalar, nada obstante a vontade contr\u00e1ria de seu familiar ou respons\u00e1vel legal, como forma de fazer prevalecer seu direito humano \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo - MPE SP","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo - MPE SP","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395874,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-sao-paulo-mpe-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2348245","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hotel transporta seus h\u00f3spedes para uma esta\u00e7\u00e3o de pesca por meio de carros el\u00e9tricos com capacidade para transportar no m\u00e1ximo 12 h\u00f3spedes por vez. Em certo dia, na parte da manh\u00e3, esses carros el\u00e9tricos fizeram uma viagem com 7 h\u00f3spedes e todas as outras viagens com a capacidade m\u00e1xima de h\u00f3spedes. Nesse mesmo dia, ap\u00f3s as 12h, foram para a esta\u00e7\u00e3o de pesca 100 h\u00f3spedes a mais do que na parte da manh\u00e3 e, com exce\u00e7\u00e3o da primeira viagem, todas as outras foram feitas com a capacidade m\u00e1xima de h\u00f3spedes. Nesse dia, o n\u00famero de h\u00f3spedes que foram transportados na primeira viagem da parte da tarde foi","provas":[{"id":85488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 17:07:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2489881,"hashId":"7e0da735c9a3a88420be26fbc0474379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um hotel transporta seus h\u00f3spedes para uma esta\u00e7\u00e3o de pesca por meio de carros el\u00e9tricos com capacidade para transportar no m\u00e1ximo 12 h\u00f3spedes por vez. Em certo dia, na parte da manh\u00e3, esses carros el\u00e9tricos fizeram uma viagem com 7 h\u00f3spedes e todas as outras viagens com a capacidade m\u00e1xima de h\u00f3spedes. Nesse mesmo dia, ap\u00f3s as 12h, foram para a esta\u00e7\u00e3o de pesca 100 h\u00f3spedes a mais do que na parte da manh\u00e3 e, com exce\u00e7\u00e3o da primeira viagem, todas as outras foram feitas com a capacidade m\u00e1xima de h\u00f3spedes. Nesse dia, o n\u00famero de h\u00f3spedes que foram transportados na primeira viagem da parte da tarde foi<\/p>","resposta":9895338,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":9895338,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":9895339,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":9895340,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":9895341,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":9895342,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa correta sobre o princ\u00edpio da proveni\u00eancia.","provas":[{"id":77902,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2022-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2340457,"hashId":"cbce7fe360aa104d0041cff482169caa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa correta sobre o princ\u00edpio da proveni\u00eancia.<\/p>","resposta":9251489,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos podem ser mantidos seguindo qualquer ordem, inclusive a ordem original.","id":9251486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos podem ser mantidos seguindo qualquer ordem, inclusive a ordem original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia se divide em tr\u00eas vertentes, que se referem \u00e0 ordem de armazenamento, \u00e0 classe do documento e ao local de sua produ\u00e7\u00e3o.","id":9251487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da proveni\u00eancia se divide em tr\u00eas vertentes, que se referem \u00e0 ordem de armazenamento, \u00e0 classe do documento e ao local de sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo procedimento ou tratamento empreendido em arquivos pode ser revertido, se necess\u00e1rio. ","id":9251488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo procedimento ou tratamento empreendido em arquivos pode ser revertido, se necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos n\u00e3o devem ser mesclados (misturados) a outros documentos de origem distinta.","id":9251489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos n\u00e3o devem ser mesclados (misturados) a outros documentos de origem distinta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 90","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2340457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}