{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19148,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Par\u00e2metros Curriculares, a educa\u00e7\u00e3o escolar deve considerar a diversidade dos alunos como elemento essencial a ser tratado para a melhoria da qualidade de ensino e aprendizagem. Assim, que situa\u00e7\u00e3o representaria a \u00eanfase na diversidade:","provas":[{"id":4053,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":156869,"hashId":"2b83f5855efaab376f9e97703b056f64","enunciado":"<p align=justify>Nos Par\u00e2metros Curriculares, a educa\u00e7\u00e3o escolar deve\r\nconsiderar a diversidade dos alunos como elemento essencial\r\na ser tratado para a melhoria da qualidade de ensino e\r\naprendizagem. Assim, que situa\u00e7\u00e3o representaria a \u00eanfase na\r\ndiversidade:<\/p>","resposta":690583,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar em conta fatores sociais, culturais e a hist\u00f3ria educativa de cada aluno;","id":690583,"corpo":"<p align=justify>levar em conta fatores sociais, culturais e a hist\u00f3ria\r\neducativa de cada aluno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de um clima favor\u00e1vel a esse aprendizado depende do compromisso do professor em aceitar contribui\u00e7\u00f5es dos alunos;","id":690584,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de um clima favor\u00e1vel a esse aprendizado\r\ndepende do compromisso do professor em aceitar\r\ncontribui\u00e7\u00f5es dos alunos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o do aluno na constru\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios conhecimentos, valoriza suas experi\u00eancias, seus conhecimentos pr\u00e9vios;","id":690585,"corpo":"<p align=justify>atua\u00e7\u00e3o do aluno na constru\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios\r\nconhecimentos, valoriza suas experi\u00eancias, seus\r\nconhecimentos pr\u00e9vios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, isto \u00e9, o aluno precisa tomar para si a necessidade e a vontade de aprender.","id":690586,"corpo":"<p align=justify>uma motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, isto \u00e9, o aluno precisa tomar\r\npara si a necessidade e a vontade de aprender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/156869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saber que sua atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social n\u00e3o lhe permitiria prever uma vida longa \u00e9 uma das raz\u00f5es aventadas para o fato de Jesus n\u00e3o ter constitu\u00eddo fam\u00edlia.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156872,"hashId":"d168fafbf011bf1a4cf2dbab598f431f","enunciado":"<p align=justify>Saber que sua atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social n\u00e3o lhe permitiria\r\nprever uma vida longa \u00e9 uma das raz\u00f5es aventadas para o\r\nfato de Jesus n\u00e3o ter constitu\u00eddo fam\u00edlia.<\/p>","resposta":690575,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da vida de Jesus e de sua suposta rela\u00e7\u00e3o er\u00f3tica com Maria Madalena, julgue os itens que se seguem, conforme o coment\u00e1rio da revista \u00c9poca. ","id":125815,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/70.JPG><\/P>\r\n<P> Acerca da vida de Jesus e de sua suposta rela\u00e7\u00e3o er\u00f3tica com Maria Madalena, julgue os itens que se seguem, conforme o coment\u00e1rio da revista <STRONG>\u00c9poca<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese de Jesus ter-se casado ou ter procriado \u00e9, em si mesma, reprov\u00e1vel do ponto de vista moral.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156874,"hashId":"465eee3ebdcdfe1349cefa58f822cf8b","enunciado":"<p align=justify>A hip\u00f3tese de Jesus ter-se casado ou ter procriado \u00e9, em si\r\nmesma, reprov\u00e1vel do ponto de vista moral.<\/p>","resposta":690580,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da vida de Jesus e de sua suposta rela\u00e7\u00e3o er\u00f3tica com Maria Madalena, julgue os itens que se seguem, conforme o coment\u00e1rio da revista \u00c9poca. ","id":125815,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/70.JPG><\/P>\r\n<P> Acerca da vida de Jesus e de sua suposta rela\u00e7\u00e3o er\u00f3tica com Maria Madalena, julgue os itens que se seguem, conforme o coment\u00e1rio da revista <STRONG>\u00c9poca<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Calvino escreveu diversos tratados teol\u00f3gicos de matriz anabatista.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156879,"hashId":"0d62cc65d511cb1e5f5b1a9096a2a0be","enunciado":"<p align=justify>Calvino escreveu diversos tratados teol\u00f3gicos de matriz\r\nanabatista.<\/p>","resposta":690594,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":125818,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Calvino fundou uma academia em Genebra, por considerar que a obra da Reforma precisasse de suporte intelectual e ampla forma\u00e7\u00e3o cultural.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156880,"hashId":"26964840ac3aaf4cd56f80909cb1d7a1","enunciado":"<p align=justify>Calvino fundou uma academia em Genebra, por considerar\r\nque a obra da Reforma precisasse de suporte intelectual e\r\nampla forma\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","resposta":690595,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":125818,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calvinismo prega a tese da predestina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156881,"hashId":"b26a436e62c1b55e9a7578151a0df999","enunciado":"<p align=justify>O calvinismo prega a tese da predestina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":690597,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":125818,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de Jo\u00e3o Calvino e a Reforma, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 amb\u00edguo o significado soteriol\u00f3gico da manifesta\u00e7\u00e3o de Deus na hist\u00f3ria, por Jesus.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156889,"hashId":"a57cf9fd140e5f8bf81e0a6741cf7f63","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 amb\u00edguo o significado soteriol\u00f3gico da manifesta\u00e7\u00e3o de\r\nDeus na hist\u00f3ria, por Jesus.<\/p>","resposta":690623,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":125823,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/71.JPG><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"possibilidade de uma nova organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, que permite uma nova apreens\u00e3o dos saberes, n\u00e3o mais marcado pela absoluta compartimentaliza\u00e7\u00e3o estanques das disciplinas, mas permitindo uma comunica\u00e7\u00e3o entre os compartimentos disciplinares, denomina-se de:","provas":[{"id":4053,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":156894,"hashId":"96de0fa89c0602aff9fcc96be5ac058f","enunciado":"<p align=justify>possibilidade de uma nova organiza\u00e7\u00e3o do trabalho\r\npedag\u00f3gico, que permite uma nova apreens\u00e3o dos saberes,\r\nn\u00e3o mais marcado pela absoluta compartimentaliza\u00e7\u00e3o\r\nestanques das disciplinas, mas permitindo uma comunica\u00e7\u00e3o\r\nentre os compartimentos disciplinares, denomina-se de:<\/p>","resposta":690647,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversalidade;","id":690645,"corpo":"<p align=justify>transversalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinaridade;","id":690646,"corpo":"<p align=justify>disciplinaridade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interdisciplinaridade;","id":690647,"corpo":"<p align=justify>interdisciplinaridade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluridisciplinaridade","id":690648,"corpo":"<p align=justify>pluridisciplinaridade<;\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/156894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A inclus\u00e3o \u00e9 a nossa capacidade de entender e reconhecer o outro e, assim, ter o privilegio de conviver e compartilhar com pessoas diferentes de n\u00f3s\" (Maria Tereza \u00c9gler Mantoa &#8211; Entrevista dada a Revista Nova Escola &#8211; maio\/2005). Sobre a inclus\u00e3o: S\u00e3o corretos apenas: ","provas":[{"id":4053,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":156896,"hashId":"d60306e9fc0c07f6781b7302bb6c5612","enunciado":"<P align=justify>\"A inclus\u00e3o \u00e9 a nossa capacidade de entender e reconhecer o outro e, assim, ter o privilegio de conviver e compartilhar com pessoas diferentes de n\u00f3s\" (Maria Tereza \u00c9gler Mantoa &#8211; Entrevista dada a Revista Nova Escola &#8211; maio\/2005). Sobre a inclus\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4053\/96.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o corretos apenas: <\/P>","resposta":690658,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.1 e 37.2;","id":690657,"corpo":"<p align=justify>7.1 e 37.2;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37.2 e 37.4;","id":690658,"corpo":"<p align=justify>37.2 e 37.4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37.1 e 37.3;","id":690659,"corpo":"<p align=justify>37.1 e 37.3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"37.3 e 37.4.","id":690660,"corpo":"<p align=justify>37.3 e 37.4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/156896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio protestante postula o protesto contra qualquer realidade finita que se arrogue o car\u00e1ter de absoluta.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156912,"hashId":"72cef911e9a626b7fe162bba13ccbf49","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio protestante postula o protesto contra qualquer\r\nrealidade finita que se arrogue o car\u00e1ter de absoluta.<\/p>","resposta":690701,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio protestante, julgue os itens que se seguem. ","id":125841,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/73.JPG><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio protestante, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio protestante \u00e9 uma id\u00e9ia de Lutero.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156914,"hashId":"6503735eab570a9ac99cd3f775f653dc","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio protestante \u00e9 uma id\u00e9ia de Lutero.<\/p>","resposta":690706,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio protestante, julgue os itens que se seguem. ","id":125841,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/73.JPG><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio protestante, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescente n\u00famero de den\u00fancias de ass\u00e9dio moral mostra que esse tipo de ass\u00e9dio \u00e9 t\u00edpico do p\u00f3s-modernidade.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156923,"hashId":"0abda32781b2467946dc27883c971f63","enunciado":"<p align=justify>O crescente n\u00famero de den\u00fancias de ass\u00e9dio moral mostra\r\nque esse tipo de ass\u00e9dio \u00e9 t\u00edpico do p\u00f3s-modernidade.<\/p>","resposta":690724,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da situa\u00e7\u00e3o relatada, julgue os seguintes itens. ","id":125844,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/74.JPG><\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o relatada, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/156923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A igualdade moral de cada um depende de haver compartilhamento das mesmas sensa\u00e7\u00f5es corporais.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156927,"hashId":"4f08f2bfee727bd476ce71b926564fa7","enunciado":"<p align=justify>A igualdade moral de cada um depende de haver\r\ncompartilhamento das mesmas sensa\u00e7\u00f5es corporais.<\/p>","resposta":690741,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":125848,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/76.JPG><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/156927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma \u00e9tica m\u00ednima do respeito aos direitos da corporeidade n\u00e3o inclui o direito de falar e pensar.","provas":[{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":156930,"hashId":"1a4c241d90f833822cf8ea553c3af87c","enunciado":"<p align=justify>Uma \u00e9tica m\u00ednima do respeito aos direitos da corporeidade\r\nn\u00e3o inclui o direito de falar e pensar.<\/p>","resposta":690748,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":690747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":690748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":125848,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4052\/76.JPG><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":"filosofia\/156930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sede do Munic\u00edpio de Tenente Laurentino Cruz, encontra-se a uma altitude de:","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156958,"hashId":"a463a357e3e63b37b35a214d08f8bad0","enunciado":"A sede do Munic\u00edpio de Tenente Laurentino Cruz,\r\nencontra-se a uma altitude de:","resposta":690895,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"370 m;","id":690893,"corpo":"<p align=justify>370 m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"530 m;","id":690894,"corpo":"<p align=justify>530 m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"730 m;","id":690895,"corpo":"<p align=justify>730 m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"570 m.","id":690896,"corpo":"<p align=justify>570 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397368,"slug":"geografia-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"geografia\/156958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de hardware e software. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156973,"hashId":"dedb19f6aded5a25ff00eff7c63a6516","enunciado":"<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de hardware e software. <\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4055\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":690934,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":690933,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":690934,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":690935,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":690936,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/156973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a conceitos de Internet. &#9658;Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156979,"hashId":"12839fc9b39e99ca6be28937b407bb97","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a conceitos de Internet. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4055\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P>&#9658;Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":691010,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":691007,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":691008,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":691009,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":691010,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/156979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um microcomputador PC, \u00e9 poss\u00edvel criar mais de uma parti\u00e7\u00e3o em um disco r\u00edgido. Podemos lan\u00e7ar m\u00e3o deste: importante recurso quando temos o objetivo de:","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156986,"hashId":"4d1cf9c6763d5478cac4a3daf7efa30c","enunciado":"<p align=justify>Em um microcomputador PC, \u00e9 poss\u00edvel criar mais de\r\numa parti\u00e7\u00e3o em um disco r\u00edgido. Podemos lan\u00e7ar m\u00e3o deste:\r\nimportante recurso quando temos o objetivo de:<\/p>","resposta":691027,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomodar no PC diferentes sistemas operacionais, com maneiras incompat\u00edveis de formatar e estruturar logicamente suas parti\u00e7\u00f5es no disco r\u00edgido.","id":691027,"corpo":"<p align=justify>Acomodar no PC diferentes sistemas operacionais, com\r\nmaneiras incompat\u00edveis de formatar e estruturar logicamente\r\nsuas parti\u00e7\u00f5es no disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir que outros usu\u00e1rios da rede tenham acesso ao conte\u00fado do drive C: do microcomputador evitando assim o mau compartilhamento de recursos da rede, por exemplo, uma pasta comum entre os usu\u00e1rios logados.","id":691028,"corpo":"<p align=justify>Permitir que outros usu\u00e1rios da rede tenham acesso ao\r\nconte\u00fado do drive C: do microcomputador evitando assim o\r\nmau compartilhamento de recursos da rede, por exemplo,\r\numa pasta comum entre os usu\u00e1rios logados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gravar em disquete um arquivo cujo tamanho exceda a capacidade de armazenamento desse disquete, sendo ent\u00e3o o arquivo compactado em uma parti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica criado pelo usu\u00e1rio.","id":691029,"corpo":"<p align=justify>Gravar em disquete um arquivo cujo tamanho exceda a\r\ncapacidade de armazenamento desse disquete, sendo ent\u00e3o o\r\narquivo compactado em uma parti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica criado pelo\r\nusu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfragmentar a unidade de disco para ter um acesso mais r\u00e1pido e din\u00e2mico.","id":691030,"corpo":"<p align=justify>Desfragmentar a unidade de disco para ter um acesso\r\nmais r\u00e1pido e din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/156986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o: voc\u00ea detecta que o disco r\u00edgido n\u00e3o est\u00e1 funcionando em um microcomputador, mas ao instal\u00e1-lo em outro microcomputador ele funciona perfeitamente. &#9658;Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O pode ser a causa do problema. ","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156989,"hashId":"9dab68a19650bbb8dfa6731ae843e6dc","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o: voc\u00ea detecta que o disco r\u00edgido n\u00e3o est\u00e1 funcionando em um microcomputador, mas ao instal\u00e1-lo em outro microcomputador ele funciona perfeitamente. <\/P>\r\n<P>&#9658;Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> pode ser a causa do problema.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":691044,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Setor de boot estragado.","id":691044,"corpo":"<p align=justify>Setor de boot estragado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabo de alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com problema.","id":691046,"corpo":"<p align=justify>Cabo de alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flat cable com defeito.","id":691049,"corpo":"<p align=justify>Flat cable com defeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se disco IDE, ent\u00e3o porta IDE com problema.","id":691051,"corpo":"<p align=justify>Se disco IDE, ent\u00e3o porta IDE com problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419781,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-hibridos-mistos"},{"nome_clean":"Disco r\u00edgido","oab":false,"nome":"Disco r\u00edgido","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419784,"slug":"informatica-disco-rigido"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/156989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte relat\u00f3rio: -Com base no layout acima, para emitir um relat\u00f3rio em ordem crescente da quantidade de MEGAWATTS fornecidos pelas diversas usinas para cada distribuidores de energia em um determinado m\u00eas\/ano, com os clientes em ordem alfab\u00e9tica, devem-se organizar os campos do banco de dados na seguinte ordem:\n","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156997,"hashId":"e7876595ba3657b16763e45d9501ac72","enunciado":"Considere o seguinte relat\u00f3rio: <\/P>\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4055\/105.JPG><\/P>\n<P>-Com base no layout acima, para emitir um relat\u00f3rio em ordem crescente da quantidade de MEGAWATTS fornecidos pelas diversas usinas para cada distribuidores de energia em um determinado m\u00eas\/ano, com os clientes em ordem alfab\u00e9tica, devem-se organizar os campos do banco de dados na seguinte ordem:<\/P>\n<P><\/P>","resposta":691080,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Megawatts \/ M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora \/ Clientes.","id":691080,"corpo":"<p align=justify>Megawatts \/ M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora \/ Clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clientes \/ Megawatts \/ M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora.","id":691081,"corpo":"<p align=justify>Clientes \/ Megawatts \/ M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clientes \/ Distribuidora \/ Usina \/ M\u00eas e Ano \/ Megawatts.","id":691082,"corpo":"<p align=justify>Clientes \/ Distribuidora \/ Usina \/ M\u00eas e Ano \/ Megawatts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora \/ Clientes \/ Megawatts.","id":691083,"corpo":"<p align=justify>M\u00eas e Ano \/ Usina \/ Distribuidora \/ Clientes \/ Megawatts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/156997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cari\u00f3tipo anormal encontrado na neoplasia em quest\u00e3o \u00e9 a transloca\u00e7\u00e3o envolvendo os cromossomos 2 e 13 t(2;13)(q35;q14).","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157090,"hashId":"32ab42cd4396e4813e7a94cc0a30425e","enunciado":"<p align=justify>Um cari\u00f3tipo anormal encontrado na neoplasia em quest\u00e3o \u00e9\r\na transloca\u00e7\u00e3o envolvendo os cromossomos 2 e\r\n13 t(2;13)(q35;q14).<\/p>","resposta":691280,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Um menino de 2 anos de idade queixa-se de \"caro\u00e7o na barriga\". A m\u00e3e relata que, h\u00e1 cerca de 45 dias, notou um caro\u00e7o no lado esquerdo do abdome do filho, com aumento progressivo. Refere alguns epis\u00f3dios de urina escura desde o nascimento. O exame cl\u00ednico confirmou hipospadia e abdome assim\u00e9trico por abaulamento discreto no flanco esquerdo, que \u00e9 fl\u00e1cido e doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda, onde se encontrou massa dura com contornos lisos e regulares, n\u00e3o-m\u00f3vel, que n\u00e3o ultrapassa a linha m\u00e9dia, e submacicez no espa\u00e7o de Traube. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":125899,"enunciado":"<p align=justify><P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Um menino de 2 anos de idade queixa-se de \"caro\u00e7o na barriga\". A m\u00e3e relata que, h\u00e1 cerca de 45 dias, notou um caro\u00e7o no lado esquerdo do abdome do filho, com aumento progressivo. Refere alguns epis\u00f3dios de urina escura desde o nascimento. O exame cl\u00ednico confirmou hipospadia e abdome assim\u00e9trico por abaulamento discreto no flanco esquerdo, que \u00e9 fl\u00e1cido e doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda, onde se encontrou massa dura com contornos lisos e regulares, n\u00e3o-m\u00f3vel, que n\u00e3o ultrapassa a linha m\u00e9dia, e submacicez no espa\u00e7o de Traube. <\/P>\r\n<P>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, os linfomas n\u00e3o-Hodgkin t\u00eam maior incid\u00eancia entre crian\u00e7as de 3 anos a 8 anos de idade, principalmente do sexo masculino. Em cerca de 70% dos casos, s\u00e3o linfomas n\u00e3o-linfobl\u00e1sticos, dos quais a maior parte \u00e9 de c\u00e9lulas pequenas n\u00e3o-clivadas, que se originam principalmente de c\u00e9lulas B.","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157092,"hashId":"6225c987578e5f4a2fc41cc0d6e676ac","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, os linfomas n\u00e3o-Hodgkin t\u00eam maior incid\u00eancia\r\nentre crian\u00e7as de 3 anos a 8 anos de idade, principalmente do\r\nsexo masculino. Em cerca de 70% dos casos, s\u00e3o linfomas\r\nn\u00e3o-linfobl\u00e1sticos, dos quais a maior parte \u00e9 de c\u00e9lulas\r\npequenas n\u00e3o-clivadas, que se originam principalmente de\r\nc\u00e9lulas B.<\/p>","resposta":691283,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do diagn\u00f3stico e tratamento do c\u00e2ncer na crian\u00e7a.","id":125900,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do diagn\u00f3stico e tratamento\r\ndo c\u00e2ncer na crian\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157092","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os linfomas n\u00e3o-Hodgkin, principalmente os linfomas de Burkitt, s\u00e3o causas comuns de s\u00edndrome de lise tumoral (SLT), que pode estar presente antes mesmo do in\u00edcio da quimioterapia. Nos pacientes com SLT, a hiperfosfatemia e a hipocalcemia est\u00e3o associadas.","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157093,"hashId":"4a76d63439d8bd55ee4861e9fc431965","enunciado":"<p align=justify>Os linfomas n\u00e3o-Hodgkin, principalmente os linfomas de\r\nBurkitt, s\u00e3o causas comuns de s\u00edndrome de lise tumoral\r\n(SLT), que pode estar presente antes mesmo do in\u00edcio da\r\nquimioterapia. Nos pacientes com SLT, a hiperfosfatemia e\r\na hipocalcemia est\u00e3o associadas.<\/p>","resposta":691285,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do diagn\u00f3stico e tratamento do c\u00e2ncer na crian\u00e7a.","id":125900,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do diagn\u00f3stico e tratamento\r\ndo c\u00e2ncer na crian\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante de um caso de p\u00e2ncreas anular, o cirurgi\u00e3o desobstrui o duodeno apenas com a sec\u00e7\u00e3o anterior do anel pancre\u00e1tico que fecha parcialmente o duodeno.","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157102,"hashId":"6e862eadafc02074e6dc75bc0e95e427","enunciado":"<p align=justify>Diante de um caso de p\u00e2ncreas anular, o cirurgi\u00e3o desobstrui\r\no duodeno apenas com a sec\u00e7\u00e3o anterior do anel pancre\u00e1tico\r\nque fecha parcialmente o duodeno.<\/p>","resposta":691304,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As obstru\u00e7\u00f5es duodenais ocupam lugar importante entre as anomalias do trato digest\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido: cerca de 15% de todas as atresias e estenoses gastrointestinais s\u00e3o encontradas no duodeno. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":125903,"enunciado":"<p align=justify>As obstru\u00e7\u00f5es duodenais ocupam lugar importante entre as\r\nanomalias do trato digest\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido: cerca de 15% de\r\ntodas as atresias e estenoses gastrointestinais s\u00e3o encontradas no\r\nduodeno. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157102","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de h\u00e9rnias inguinais encarceradas em crian\u00e7as varia de 2% a 18% em diferentes s\u00e9ries relatadas e \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 idade da crian\u00e7a; mais da metade dos casos ocorre no primeiro ano de vida, sobretudo nos primeiros seis meses.","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157107,"hashId":"14892a57cc01b2b8c4e5afaa251068e7","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de h\u00e9rnias inguinais encarceradas em crian\u00e7as\r\nvaria de 2% a 18% em diferentes s\u00e9ries relatadas e \u00e9\r\ninversamente proporcional \u00e0 idade da crian\u00e7a; mais da\r\nmetade dos casos ocorre no primeiro ano de vida, sobretudo\r\nnos primeiros seis meses.<\/p>","resposta":691313,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As anomalias da regi\u00e3o inguinoscrotal na crian\u00e7a variam em gravidade, desde uma simples hidrocele at\u00e9 uma h\u00e9rnia inguinal encarcerada ou estrangulada. Sendo freq\u00fcentes em 1% a 3% das crian\u00e7as, essas h\u00e9rnias devem ser diagnosticadas precocemente para prevenir maiores complica\u00e7\u00f5es. Considerando essas anomalias, julgue os seguintes itens.","id":125904,"enunciado":"<p align=justify>As anomalias da regi\u00e3o inguinoscrotal na crian\u00e7a variam em\r\ngravidade, desde uma simples hidrocele at\u00e9 uma h\u00e9rnia inguinal\r\nencarcerada ou estrangulada. Sendo freq\u00fcentes em 1% a 3% das\r\ncrian\u00e7as, essas h\u00e9rnias devem ser diagnosticadas precocemente\r\npara prevenir maiores complica\u00e7\u00f5es. Considerando essas\r\nanomalias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso pr\u00e9-operat\u00f3rio de gonadotrofina cori\u00f4nica, em casos de criptorquia alta, \u00e9 vantajoso porque melhora a vasculariza\u00e7\u00e3o testicular e aumenta o tamanho do test\u00edculo, facilitando as manobras cir\u00fargicas.","provas":[{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":157109,"hashId":"c524acf6c61733807fe7229a99876ad9","enunciado":"<p align=justify>O uso pr\u00e9-operat\u00f3rio de gonadotrofina cori\u00f4nica, em casos\r\nde criptorquia alta, \u00e9 vantajoso porque melhora a\r\nvasculariza\u00e7\u00e3o testicular e aumenta o tamanho do test\u00edculo,\r\nfacilitando as manobras cir\u00fargicas.<\/p>","resposta":691317,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":691317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":691318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A descida do test\u00edculo do interior do abdome para o fundo da bolsa testicular \u00e9 um aspecto fundamental do desenvolvimento humano e fato biologicamente essencial para a perpetua\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. A respeito da migra\u00e7\u00e3o testicular normal e seus desvios patol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.","id":125905,"enunciado":"<p align=justify>A descida do test\u00edculo do interior do abdome para o fundo da\r\nbolsa testicular \u00e9 um aspecto fundamental do desenvolvimento\r\nhumano e fato biologicamente essencial para a perpetua\u00e7\u00e3o da\r\nesp\u00e9cie. A respeito da migra\u00e7\u00e3o testicular normal e seus desvios\r\npatol\u00f3gicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/157109","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o torna-se mais eficiente com a presen\u00e7a de ventos, que ajudam a espalhar a \u00e1gua sobre a cultura.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":275233,"hashId":"e6103a9c8c80d6c4912c3910eef3c103","enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o torna-se mais eficiente com a\r\npresen\u00e7a de ventos, que ajudam a espalhar a \u00e1gua sobre a\r\ncultura.<\/p>","resposta":1043829,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 comprovado o benef\u00edcio da irriga\u00e7\u00e3o na agricultura, contudo especial aten\u00e7\u00e3o deve ser dada \u00e0 escolha do m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o para garantir o sucesso da opera\u00e7\u00e3o. Sob essa \u00f3tica, julgue os seguintes itens.","id":178333,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 comprovado o benef\u00edcio da irriga\u00e7\u00e3o na agricultura, contudo\r\nespecial aten\u00e7\u00e3o deve ser dada \u00e0 escolha do m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o\r\npara garantir o sucesso da opera\u00e7\u00e3o. Sob essa \u00f3tica, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/275233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de abastecimento de \u00e1gua com capta\u00e7\u00e3o em manancial superficial, a capta\u00e7\u00e3o deve ser feita a montante da localidade a que se destina e a montante de focos de polui\u00e7\u00e3o importante.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":275237,"hashId":"5a4bddd33d7c4e8544391432cd2d8a09","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de abastecimento de \u00e1gua com capta\u00e7\u00e3o em\r\nmanancial superficial, a capta\u00e7\u00e3o deve ser feita a montante\r\nda localidade a que se destina e a montante de focos de\r\npolui\u00e7\u00e3o importante.<\/p>","resposta":1043836,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio s\u00e3o componentes importantes da infra-estrutura urbana e t\u00eam impacto direto sobre a sa\u00fade p\u00fablica. Levando em considera\u00e7\u00e3o a concep\u00e7\u00e3o, o funcionamento e as caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de cada um desses sistemas, julgue os itens de 108 a 111.","id":178334,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio\r\ns\u00e3o componentes importantes da infra-estrutura urbana e t\u00eam\r\nimpacto direto sobre a sa\u00fade p\u00fablica. Levando em considera\u00e7\u00e3o\r\na concep\u00e7\u00e3o, o funcionamento e as caracter\u00edsticas pr\u00f3prias de\r\ncada um desses sistemas, julgue os itens de 108 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/275237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao destino final das l\u00e2mpadas fluorescentes que fazem parte, em geral, do lixo domiciliar, deve-se evitar que elas sejam quebradas, queimadas ou enterradas em aterros sanit\u00e1rios.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":275238,"hashId":"eb0de907e361ffca206994833aa321f8","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao destino final das l\u00e2mpadas fluorescentes que\r\nfazem parte, em geral, do lixo domiciliar, deve-se evitar que\r\nelas sejam quebradas, queimadas ou enterradas em aterros\r\nsanit\u00e1rios.<\/p>","resposta":1043838,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema de limpeza urbana de uma cidade contempla as etapas de gera\u00e7\u00e3o, acondicionamento, coleta, transporte, transfer\u00eancia, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos s\u00f3lidos, al\u00e9m da limpeza de logradouros p\u00fablicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":178335,"enunciado":"<p align=justify>O sistema de limpeza urbana de uma cidade contempla as etapas\r\nde gera\u00e7\u00e3o, acondicionamento, coleta, transporte, transfer\u00eancia,\r\ntratamento e disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos s\u00f3lidos, al\u00e9m da\r\nlimpeza de logradouros p\u00fablicos. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/275238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento deve agregar todas as receitas e despesas de toda a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta dos poderes.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":275241,"hashId":"dc57f977b5d215074b940c74511f74b9","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento deve agregar todas as receitas e despesas de\r\ntoda a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta dos poderes.<\/p>","resposta":1043844,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico, em sentido amplo, \u00e9 um documento legal contendo a previs\u00e3o de receitas e a estimativa de despesas a serem realizadas pelo governo em determinado exerc\u00edcio. No que se refere a esse or\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.","id":178336,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico, em sentido amplo, \u00e9 um documento legal\r\ncontendo a previs\u00e3o de receitas e a estimativa de despesas a\r\nserem realizadas pelo governo em determinado exerc\u00edcio. No que\r\nse refere a esse or\u00e7amento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/275241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando os aspectos cl\u00ednicos e hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas do caso, \u00e9 adequado fazer inicialmente um teste terap\u00eautico com 10 dias de antibi\u00f3tico sist\u00eamico.","provas":[{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":154852,"hashId":"fd669726cb410b6520db1839c2528f9e","enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos cl\u00ednicos e hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas\r\ndo caso, \u00e9 adequado fazer inicialmente um teste terap\u00eautico\r\ncom 10 dias de antibi\u00f3tico sist\u00eamico.<\/p>","resposta":683457,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente com 45 anos de idade, cor parda, residente no Distrito Federal (DF), procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 3 meses surgiu-lhe uma les\u00e3o sob a forma inicial de p\u00e1pula (semelhante \u00e0 espinha), localizada no bra\u00e7o direito e que, posteriormente, ulcerou e aumentou progressivamente de tamanho. Ele n\u00e3o se queixa de sintomas tais como prurido ou dor que o incomodem. N\u00e3o usou medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas e orais. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, informa ser diab\u00e9tico. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresenta, no dorso do bra\u00e7o direito, \u00falcera medindo aproximadamente 3 cm \u00d7 2 cm, forma oval, regular, apresentando fundo com granula\u00e7\u00f5es finas, recobertas com exsudato seroso e bordas da \u00falcera infiltradas. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico acima apresentado, julgue os itens seguintes.","id":124589,"enunciado":"<P>             Um paciente com 45 anos de idade, cor parda, residente no Distrito Federal (DF), procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 3 meses surgiu-lhe uma les\u00e3o sob a forma inicial de p\u00e1pula (semelhante \u00e0 espinha), localizada no bra\u00e7o direito e que, posteriormente, ulcerou e aumentou progressivamente de tamanho. Ele n\u00e3o se queixa de sintomas tais como prurido ou dor que o incomodem. N\u00e3o usou medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas e orais. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, informa ser diab\u00e9tico. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresenta, no dorso do bra\u00e7o direito, \u00falcera medindo aproximadamente 3 cm \u00d7 2 cm, forma oval, regular, apresentando fundo com granula\u00e7\u00f5es finas, recobertas com exsudato seroso e bordas da \u00falcera infiltradas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico acima apresentado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/154852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fisiopatogenia da dermatite at\u00f3pica, o paciente tem caracter\u00edsticas imunol\u00f3gicas pr\u00f3prias tais como eleva\u00e7\u00e3o de IgE, altera\u00e7\u00f5es da quimiotaxia dos mon\u00f3citos, macr\u00f3fagos e neutr\u00f3filos, com diminui\u00e7\u00e3o de sua capacidade fagocit\u00e1ria, redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de linf\u00f3citos T, com evid\u00eancia de depress\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es, estando o indiv\u00edduo sujeito a infec\u00e7\u00f5es ou a t\u00ea-las sob forma mais grave.","provas":[{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":154864,"hashId":"273db097b7de9efdc36a38ed892383e2","enunciado":"<p align=justify>Na fisiopatogenia da dermatite at\u00f3pica, o paciente tem\r\ncaracter\u00edsticas imunol\u00f3gicas pr\u00f3prias tais como eleva\u00e7\u00e3o de\r\nIgE, altera\u00e7\u00f5es da quimiotaxia dos mon\u00f3citos, macr\u00f3fagos e\r\nneutr\u00f3filos, com diminui\u00e7\u00e3o de sua capacidade fagocit\u00e1ria,\r\nredu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de linf\u00f3citos T, com evid\u00eancia de\r\ndepress\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es, estando o indiv\u00edduo sujeito a\r\ninfec\u00e7\u00f5es ou a t\u00ea-las sob forma mais grave.<\/p>","resposta":683486,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Uma paciente, com 20 anos de idade, de cor branca, residente em Valpara\u00edso &#8211; GO, de onde procede, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 1 m\u00eas surgiram-lhe nas dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es vermelhas com intenso prurido, que foram precedidas por surtos ocasionais com les\u00f5es semelhantes. Ela informou que j\u00e1 usou e est\u00e1 usando v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas cujos nomes n\u00e3o sabe precisar. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, informou ser portadora de enxaqueca. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentou les\u00f5es eritematomicropapulovesiculosas nas flex\u00f5es das articula\u00e7\u00f5es dos joelhos e cotovelos, com \u00e1reas de liquenifica\u00e7\u00f5es. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":124595,"enunciado":"<P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Uma paciente, com 20 anos de idade, de cor branca, residente em Valpara\u00edso &#8211; GO, de onde procede, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 1 m\u00eas surgiram-lhe nas dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es vermelhas com intenso prurido, que foram precedidas por surtos ocasionais com les\u00f5es semelhantes. Ela informou que j\u00e1 usou e est\u00e1 usando v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas cujos nomes n\u00e3o sabe precisar. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, informou ser portadora de enxaqueca. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentou les\u00f5es eritematomicropapulovesiculosas nas flex\u00f5es das articula\u00e7\u00f5es dos joelhos e cotovelos, com \u00e1reas de liquenifica\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/154864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de micose fung\u00f3ide, \u00e9 importante estagiar a doen\u00e7a e a puvaterapia ser\u00e1 uma das medidas, aliada a outras, que poder\u00e1 auxiliar muito no tratamento.","provas":[{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":154871,"hashId":"e84b3220dd13c166f9b6db79f75e860f","enunciado":"<p align=justify>Em caso de micose fung\u00f3ide, \u00e9 importante estagiar a doen\u00e7a\r\ne a puvaterapia ser\u00e1 uma das medidas, aliada a outras, que\r\npoder\u00e1 auxiliar muito no tratamento.<\/p>","resposta":683500,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente, com 60 anos de idade, de cor parda, procedente do DF, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 3 anos surgiram-lhe les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas, que aos poucos se estenderam a outras regi\u00f5es do corpo, acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, ligeiro ardor. Informou n\u00e3o ter estado em \u00e1rea rural nos \u00faltimos anos. Informou, tamb\u00e9m, que j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas com prescri\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios rem\u00e9dios sem melhora. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, n\u00e3o informou nada digno de nota. Ao exame f\u00edsico, tinha bom estado geral e ao exame dermatol\u00f3gico apresentou les\u00f5es papuloinfiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edram, formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":124597,"enunciado":"<P>              Um paciente, com 60 anos de idade, de cor parda, procedente do DF, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 3 anos surgiram-lhe les\u00f5es infiltradas nas n\u00e1degas, que aos poucos se estenderam a outras regi\u00f5es do corpo, acompanhadas de prurido ocasional e, \u00e0s vezes, ligeiro ardor. Informou n\u00e3o ter estado em \u00e1rea rural nos \u00faltimos anos. Informou, tamb\u00e9m, que j\u00e1 estivera em v\u00e1rios dermatologistas com prescri\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios rem\u00e9dios sem melhora. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, n\u00e3o informou nada digno de nota. Ao exame f\u00edsico, tinha bom estado geral e ao exame dermatol\u00f3gico apresentou les\u00f5es papuloinfiltradas, tub\u00e9rculos, n\u00f3dulos que conflu\u00edram, formando placas localizadas em regi\u00f5es gl\u00fateas, membros superiores e inferiores, tronco e face. <\/P>\r\n<P>Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/154871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame histopatol\u00f3gico das les\u00f5es tumorais em caso de s\u00edndrome de Pringle Bourneville \u00e9 representado por angiofibromas com presen\u00e7a de cistos c\u00f3rneos e massas de c\u00e9lulas basais, semelhantes ao epitelioma basocelular.","provas":[{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":154877,"hashId":"c4cead4099124cf63e39c4a97fc202db","enunciado":"<p align=justify>O exame histopatol\u00f3gico das les\u00f5es tumorais em caso de\r\ns\u00edndrome de Pringle Bourneville \u00e9 representado por\r\nangiofibromas com presen\u00e7a de cistos c\u00f3rneos e massas de\r\nc\u00e9lulas basais, semelhantes ao epitelioma basocelular.<\/p>","resposta":683516,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 20 anos de idade, de cor parda, procedente do DF, onde reside, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que desde os 15 anos de idade surgiram-lhe les\u00f5es papulosas acastanhadas nos sulcos nasogenianos, assintom\u00e1ticas, e que t\u00eam aumentado em n\u00famero e tamanho. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, ele informou doen\u00e7a semelhante em familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentou p\u00e1pulas de v\u00e1rios tamanhos, cujos di\u00e2metros variavam de 0,1 cm a 0,8 cm, acastanhadas, localizadas nos sulcos nasogenianos, na face. Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":124599,"enunciado":"<p align=justify><P>            Um paciente de 20 anos de idade, de cor parda, procedente do DF, onde reside, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que desde os 15 anos de idade surgiram-lhe les\u00f5es papulosas acastanhadas nos sulcos nasogenianos, assintom\u00e1ticas, e que t\u00eam aumentado em n\u00famero e tamanho. Quanto aos antecedentes pessoais e familiares, ele informou doen\u00e7a semelhante em familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentou p\u00e1pulas de v\u00e1rios tamanhos, cujos di\u00e2metros variavam de 0,1 cm a 0,8 cm, acastanhadas, localizadas nos sulcos nasogenianos, na face. <\/P>\r\n<P>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/154877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Serralheria","id":2021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (E.P.I.&#39;s) que devem ser usados na opera\u00e7\u00e3o de esmerilhamento, s\u00e3o:","provas":[{"id":4170,"cargo":{"descricao":"Serralheria","id":2021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-serralheria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Serralheria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164182,"hashId":"27711cf2cba2b553e45ce1da6c7893b8","enunciado":"<p align=justify>Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (E.P.I.&#39;s) que devem ser usados na opera\u00e7\u00e3o de\r\nesmerilhamento, s\u00e3o:<\/p>","resposta":715189,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3culos de seguran\u00e7a, touca e gola.","id":715187,"corpo":"\u00f3culos de seguran\u00e7a, touca e gola.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara, luva e perneira.","id":715188,"corpo":"m\u00e1scara, luva e perneira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protetor facial e protetor auricular.","id":715189,"corpo":"protetor facial e protetor auricular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protetor t\u00e9rmico e protetor anti-ruido.","id":715190,"corpo":"protetor t\u00e9rmico e protetor anti-ruido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.","id":129739,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Serralheria","id":2021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o comprimento de uma barra de a\u00e7o de 6,5mm de espessura, para confeccionar um aro de basquetebol, com di\u00e2metro de 300 mm?","provas":[{"id":4170,"cargo":{"descricao":"Serralheria","id":2021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-serralheria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Serralheria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164205,"hashId":"642436c0d05f9db2d2e9d510dd4fc60c","enunciado":"<p align=justify>Qual o comprimento de uma barra de a\u00e7o de 6,5mm de espessura, para confeccionar um aro de\r\nbasquetebol, com di\u00e2metro de 300 mm?<\/p>","resposta":715285,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"962.9mm","id":715285,"corpo":"962.9mm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1950 mm","id":715286,"corpo":"1950 mm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61.23mm","id":715287,"corpo":"61.23mm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"306.5mm","id":715288,"corpo":"306.5mm","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.","id":129739,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotatividade de estoque \u00e9 uma medida empregada para indicar a velocidade do giro de capital e se o invent\u00e1rio est\u00e1 dentro de limites aceit\u00e1veis. Podemos afirmar que a rotatividade de estoque \u00e9 a raz\u00e3o entre o:","provas":[{"id":4171,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-almoxarife","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Almoxarife - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164231,"hashId":"e51eb2fd266d699a2d7030c7cdbfcb4a","enunciado":"<p align=justify>A rotatividade de estoque \u00e9 uma medida\r\nempregada para indicar a velocidade do giro de\r\ncapital e se o invent\u00e1rio est\u00e1 dentro de limites\r\naceit\u00e1veis. Podemos afirmar que a rotatividade de\r\nestoque \u00e9 a raz\u00e3o entre o:<\/p>","resposta":715407,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor da mercadoria e o espa\u00e7o f\u00edsico.","id":715404,"corpo":"Valor da mercadoria e o espa\u00e7o f\u00edsico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volume de sa\u00edda e o valor da mercadoria.","id":715405,"corpo":"Volume de sa\u00edda e o valor da mercadoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor da mercadoria e o estoque m\u00e9dio.","id":715406,"corpo":"Valor da mercadoria e o estoque m\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volume de sa\u00edda e o estoque m\u00e9dio.","id":715407,"corpo":"Volume de sa\u00edda e o estoque m\u00e9dio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Volume de sa\u00edda e o espa\u00e7o f\u00edsico.","id":715408,"corpo":"Volume de sa\u00edda e o espa\u00e7o f\u00edsico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 vigia do pr\u00e9dio da Secretaria de Sa\u00fade, no turno noturno. Qual a correta atitude quanto ao registro de ocorr\u00eancias?","provas":[{"id":4172,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-vigilante","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Vigilante - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164258,"hashId":"9b33dac5617d69d32f63903d5350ddec","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea \u00e9 vigia do pr\u00e9dio da Secretaria de Sa\u00fade, no turno noturno. Qual a correta atitude quanto ao\r\nregistro de ocorr\u00eancias?<\/p>","resposta":715520,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre registrar no relat\u00f3rio do turno, por escrito, as ocorr\u00eancias.","id":715520,"corpo":"<p align=justify>Sempre registrar no relat\u00f3rio do turno, por escrito, as ocorr\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunicar verbalmente \u00e0 chefia as ocorr\u00eancias no dia seguinte ao expediente.","id":715521,"corpo":"<p align=justify>Comunicar verbalmente \u00e0 chefia as ocorr\u00eancias no dia seguinte ao expediente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunicar verbalmente ao colega do pr\u00f3ximo turno, as ocorr\u00eancias.","id":715522,"corpo":"<p align=justify>Comunicar verbalmente ao colega do pr\u00f3ximo turno, as ocorr\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anotar as ocorr\u00eancias e, no final do m\u00eas de trabalho, entregar o relat\u00f3rio a chefia.","id":715523,"corpo":"<p align=justify>Anotar as ocorr\u00eancias e, no final do m\u00eas de trabalho, entregar o relat\u00f3rio a chefia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.","id":129785,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um concurso p\u00fablico, na cidade de Faxinal dos Guedes (SC), Jo\u00e3o acertou apenas 16 das 54 quest\u00f5es da prova, enquanto Edson obteve o triplo do n\u00famero de acertos de Hudson. Quantas quest\u00f5es dessa prova Edson Errou?","provas":[{"id":4035,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155541,"hashId":"8ee95a4704a77b490f28b004efa13dd0","enunciado":"<p align=justify>Em um concurso p\u00fablico, na cidade de Faxinal dos Guedes (SC), Jo\u00e3o\r\nacertou apenas 16 das 54 quest\u00f5es da prova, enquanto Edson obteve o triplo\r\ndo n\u00famero de acertos de Hudson. Quantas quest\u00f5es dessa prova Edson\r\nErrou?<\/p>","resposta":686189,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":686189,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":686190,"corpo":"16.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.","id":686191,"corpo":"26.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38.","id":686192,"corpo":"38.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48.","id":686193,"corpo":"48.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/155541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pol\u00edtica e Governo no Brasil e no Estado de Santa Catarina, indique a afirmativa EQUIVOCADA:","provas":[{"id":4035,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155558,"hashId":"eb6f4e7ae0f010e08e75df1ef0491076","enunciado":"<P align=justify>Sobre pol\u00edtica e Governo no Brasil e no Estado de Santa Catarina, indique a afirmativa <STRONG>EQUIVOCADA<\/STRONG>:<\/P>","resposta":686270,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre pol\u00edtica e Governo no Brasil e no Estado de Santa Catarina, indique a afirmativa EQUIVOCADA:","id":686269,"corpo":"<p align=justify>Sobre pol\u00edtica e Governo no Brasil e no Estado de Santa Catarina, indique a\r\nafirmativa EQUIVOCADA:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Trata-se do \u00fanico Presidente reeleito na hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds.","id":686270,"corpo":"<p align=justify>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.\r\nTrata-se do \u00fanico Presidente reeleito na hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina no Congresso Nacional \u00e9 de dezesseis Deputados Federais e tr\u00eas Senadores.","id":686271,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina no Congresso Nacional \u00e9 de dezesseis\r\nDeputados Federais e tr\u00eas Senadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Assembl\u00e9ia Legislativa de Santa Catarina \u00e9 constitu\u00edda por 40 (quarenta) Deputados Estaduais.","id":686272,"corpo":"<p align=justify>A Assembl\u00e9ia Legislativa de Santa Catarina \u00e9 constitu\u00edda por 40 (quarenta)\r\nDeputados Estaduais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal s\u00e3o as casas legislativas que constituem o Congresso Nacional.","id":686273,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal s\u00e3o as casas legislativas\r\nque constituem o Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/155558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ______ conseguir chegar \u00e0 regi\u00e3o, viajei muito. Chegava at\u00e9 ____ o suave ru\u00eddo das \u00e1guas. At\u00e9 ____, que n\u00e3o sei nadar, me atirei nas \u00e1guas do rio. As frases acima se completam de forma correta, respectivamente, com:","provas":[{"id":4037,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":155634,"hashId":"705593a8488cf1bc06c4522db0640b60","enunciado":"<P align=justify>Para ______ conseguir chegar \u00e0 regi\u00e3o, viajei muito. Chegava at\u00e9 ____ o suave ru\u00eddo das \u00e1guas. <\/P>\r\n<P align=justify>At\u00e9 ____, que n\u00e3o sei nadar, me atirei nas \u00e1guas do rio. <\/P>\r\n<P align=justify>As frases acima se completam de forma <STRONG>correta<\/STRONG>, respectivamente, com:<\/P>","resposta":686632,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eu &#8211; eu &#8211; mim","id":686631,"corpo":"eu &#8211; eu &#8211; mim","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eu &#8211; mim &#8211; mim","id":686632,"corpo":"eu &#8211; mim &#8211; mim","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eu &#8211; mim &#8211; eu","id":686633,"corpo":"eu &#8211; mim &#8211; eu","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mim &#8211; eu &#8211; eu","id":686634,"corpo":"mim &#8211; eu &#8211; eu","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mim &#8211; eu - mim","id":686635,"corpo":"mim &#8211; eu - mim","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Prefeitura Municipal de Faxinal dos Guedes, o n\u00famero de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade varia entre 10 (dez) e 40 (quarenta). Se formarmos grupos de 4 (quatro) Agentes, sobram 2 (dois), e se formarmos grupos de 5 (cinco) Agentes sobra 1 (um). Quantos agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade t\u00eam a Prefeitura Municipal de Faxinal dos Guedes?","provas":[{"id":4037,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":155648,"hashId":"9a55075f2d0b237e711e6fc03bb32627","enunciado":"<p align=justify>Na Prefeitura Municipal de Faxinal dos Guedes, o n\u00famero de Agentes\r\nComunit\u00e1rios de Sa\u00fade varia entre 10 (dez) e 40 (quarenta). Se formarmos\r\ngrupos de 4 (quatro) Agentes, sobram 2 (dois), e se formarmos grupos de 5\r\n(cinco) Agentes sobra 1 (um). Quantos agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade t\u00eam a\r\nPrefeitura Municipal de Faxinal dos Guedes?<\/p>","resposta":686699,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22 Agentes.","id":686697,"corpo":"22 Agentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 Agentes.","id":686698,"corpo":"24 Agentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 Agentes.","id":686699,"corpo":"26 Agentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28 Agentes.","id":686700,"corpo":"28 Agentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 Agentes.","id":686701,"corpo":"30 Agentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/155648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, exceto:","provas":[{"id":4037,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":155694,"hashId":"a135bdeddba810801356c2f68a138b17","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, <STRONG>exceto<\/STRONG>:<\/P>","resposta":686916,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar em conjunto com a equipe, atividades de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito de adstri\u00e7\u00e3o da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade;","id":686913,"corpo":"<p align=justify>Realizar em conjunto com a equipe, atividades de planejamento e\r\navalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no \u00e2mbito de adstri\u00e7\u00e3o da Unidade B\u00e1sica\r\nde Sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e monitoramento dirigidas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de risco ambiental e sanit\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o, conforme plano de a\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade;","id":686914,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e monitoramento dirigidas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es\r\nde risco ambiental e sanit\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o, conforme plano de a\u00e7\u00e3o\r\nda equipe de sa\u00fade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver, em equipe, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade visando a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o;","id":686915,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver, em equipe, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade visando a\r\nmelhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es que busquem a desintegra\u00e7\u00e3o entre as equipes de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adstrita \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade;","id":686916,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver a\u00e7\u00f5es que busquem a desintegra\u00e7\u00e3o entre as equipes de\r\nsa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adstrita \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o social e de prote\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da cidadania no \u00e2mbito social e da sa\u00fade.","id":686917,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o social e de prote\u00e7\u00e3o e desenvolvimento\r\nda cidadania no \u00e2mbito social e da sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/155694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira: Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta da segunda coluna: ","provas":[{"id":4037,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":155775,"hashId":"093cf5b4d25e1c70f944f8d66fc8ad97","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4037\/75.JPG><\/P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia <STRONG>correta<\/STRONG> da segunda coluna: \r\n<P><\/P>","resposta":687125,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":687122,"corpo":"I, II, III, IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV, I.","id":687123,"corpo":"II, III, IV, I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, II, I.","id":687124,"corpo":"III, IV, II, I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, I, II.","id":687125,"corpo":"III, IV, I, II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, III, II, I.","id":687126,"corpo":"IV, III, II, I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/155775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4216,"cargo":{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-hidrometrista","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Hidrometrista - 2007"},{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166618,"hashId":"a69ad2b333377244570d2370682230c1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o\r\ngrafadas corretamente.<\/p>","resposta":724654,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"piscina\/ fluidez\/ mecher.","id":724651,"corpo":"piscina\/ fluidez\/ mecher.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gazozo\/ enxada\/ concess\u00e3o.","id":724652,"corpo":"gazozo\/ enxada\/ concess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"burgu\u00eas\/ frizar \/ mesinha.","id":724653,"corpo":"burgu\u00eas\/ frizar \/ mesinha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrear\/ impress\u00e3o\/ paralisar.","id":724654,"corpo":"estrear\/ impress\u00e3o\/ paralisar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia\/ excess\u00e3o\/ n\u00e1usea.","id":724655,"corpo":"consci\u00eancia\/ excess\u00e3o\/ n\u00e1usea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rita queria confeccionar cortinas novas para sua casa. Comprou 5,8 metros de tecido floral, 4 metros de tecido listado e 8,2 metros de tecido liso. O metro do tecido custava R$13,70. Qual \u00e9 o valor pago por Rita para o total de sua compra?","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166625,"hashId":"f323067be322993bf128736b9fec5fed","enunciado":"<p align=justify>Rita queria confeccionar cortinas novas para sua casa.\r\nComprou 5,8 metros de tecido floral, 4 metros de tecido\r\nlistado e 8,2 metros de tecido liso. O metro do tecido\r\ncustava R$13,70. Qual \u00e9 o valor pago por Rita para o total\r\nde sua compra?<\/p>","resposta":724694,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 189,60","id":724691,"corpo":"R$ 189,60","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 133,56","id":724692,"corpo":"R$ 133,56","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 846,78","id":724693,"corpo":"R$ 846,78","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 246,60","id":724694,"corpo":"R$ 246,60","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 58,00","id":724695,"corpo":"R$ 58,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/166625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elza foi comprar material escolar para seu filho. Na rela\u00e7\u00e3o que a professora preparou constava: - 08 cadernos ao custo de R$ 20,00 cada; - 05 livros, cujos custos eram: R$ 34,00, R$ 23,50; R$ 18,00; R$ 41,30 e R$ 27,50; - 01 caixa de l\u00e1pis de cor, que custava R$8,70. Elza resolveu parcelar o pagamento de sua compra, pagando 1\/2 na entrada e o restante em duas parcelas iguais. Qual foi o valor total a ser pago e o valor da entrada, respectivamente?","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166630,"hashId":"daed12805665a92884e724152ea3be50","enunciado":"<P align=justify>Elza foi comprar material escolar para seu filho. Na rela\u00e7\u00e3o que a professora preparou constava: <\/P>\r\n<P align=justify>- 08 cadernos ao custo de R$ 20,00 cada; <\/P>\r\n<P align=justify>- 05 livros, cujos custos eram: R$ 34,00, R$ 23,50; R$ 18,00; R$ 41,30 e R$ 27,50; <\/P>\r\n<P align=justify>- 01 caixa de l\u00e1pis de cor, que custava R$8,70. <\/P>\r\n<P align=justify>Elza resolveu parcelar o pagamento de sua compra, pagando 1\/2 na entrada e o restante em duas parcelas iguais. Qual foi o valor total a ser pago e o valor da entrada, respectivamente?<\/P>","resposta":724716,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 313,00 e R$ 156,50.","id":724716,"corpo":"R$ 313,00 e R$ 156,50.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 313,00 e R$ 158,50.","id":724717,"corpo":"R$ 313,00 e R$ 158,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$158,50 e R4 79,25.","id":724718,"corpo":"R$158,50 e R4 79,25.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$156,50 e R4 76,25..","id":724719,"corpo":"R$156,50 e R4 76,25..","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 343,50 e R$171,75","id":724720,"corpo":"R$ 343,50 e R$171,75","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/166630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"81,53 dm equivale a:","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166644,"hashId":"4806e00a4032d1b2028b4fdf3bf5bdb5","enunciado":"<p align=justify>81,53 dm equivale a:<\/p>","resposta":724786,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8153 dam","id":724786,"corpo":"0,8153 dam","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,153 cm","id":724787,"corpo":"8,153 cm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,08153 m","id":724788,"corpo":"0,08153 m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"815,3 m","id":724789,"corpo":"815,3 m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8153 dam","id":724790,"corpo":"8153 dam","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/166644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um circuito el\u00e9trico h\u00e1 tens\u00e3o, corrente e resist\u00eancia el\u00e9trica; muitas vezes temos a necessidade de medi-las. De acordo com o Sistema Internacional (SI) de medidas, as unidades das grandezas el\u00e9tricas denominadas Tens\u00e3o El\u00e9trica, Corrente El\u00e9trica e Resist\u00eancia El\u00e9trica, s\u00e3o representadas, respectivamente, pelos seguintes s\u00edmbolos:","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166652,"hashId":"cba321d7509bf0235269879a1223ddd4","enunciado":"<p align=justify>Em um circuito el\u00e9trico h\u00e1 tens\u00e3o, corrente e resist\u00eancia\r\nel\u00e9trica; muitas vezes temos a necessidade de medi-las.\r\nDe acordo com o Sistema Internacional (SI) de medidas,\r\nas unidades das grandezas el\u00e9tricas denominadas Tens\u00e3o\r\nEl\u00e9trica, Corrente El\u00e9trica e Resist\u00eancia El\u00e9trica, s\u00e3o\r\nrepresentadas, respectivamente, pelos seguintes\r\ns\u00edmbolos:<\/p>","resposta":724844,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, , V","id":724841,"corpo":"A, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/100.JPG>, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, U, ","id":724842,"corpo":"I, U, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/100.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"U, , A","id":724843,"corpo":"U, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/100.JPG>, A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, A, ","id":724844,"corpo":"V, A, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/100.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E, I, ","id":724845,"corpo":"E, I, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/100.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/166652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ao executar uma medi\u00e7\u00e3o entre uma bobina de um motor el\u00e9trico e sua \"Massa\" utilizando um Megohmetro, este aparelho apresentou o seguinte resultado como mostra a figura 1: Pode-se afirmar que ","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166660,"hashId":"496512d91136407f2c9021708f115616","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Ao executar uma medi\u00e7\u00e3o entre uma bobina de um motor el\u00e9trico e sua \"Massa\" utilizando um Megohmetro, este aparelho apresentou o seguinte resultado como mostra a figura 1:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/101.JPG><\/P>\r\n<P>Pode-se <STRONG>afirmar<\/STRONG> que<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":724869,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Megohmetro est\u00e1 com defeito.","id":724866,"corpo":"<p align=justify>o Megohmetro est\u00e1 com defeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Resist\u00eancia da Bobina \u00e9 baixa.","id":724867,"corpo":"<p align=justify>a Resist\u00eancia da Bobina \u00e9 baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Resist\u00eancia de Isola\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 medida com o Megohmetro.","id":724868,"corpo":"<p align=justify>a Resist\u00eancia de Isola\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 medida com o\r\nMegohmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esta bobina apresenta problemas de isola\u00e7\u00e3o.","id":724869,"corpo":"<p align=justify>esta bobina apresenta problemas de isola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o motor pode ser utilizado com seguran\u00e7a.","id":724870,"corpo":"<p align=justify>o motor pode ser utilizado com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/166660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a defini\u00e7\u00e3o abaixo: \"S\u00e3o detectores t\u00e9rmicos do tipo bimet\u00e1lico com contatos de prata normalmente fechados, que se abrem quando ocorre determinada varia\u00e7\u00e3o de temperatura. Podem ser destinados para sistemas de alarme, desligamento ou ambos de motores el\u00e9tricos\". De acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que se refere ao componente utilizado na prote\u00e7\u00e3o dos enrolamentos dos motores el\u00e9tricos.","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166679,"hashId":"b244594e0f8412f2608d99c37253d5fe","enunciado":"<P align=justify>Dada a defini\u00e7\u00e3o abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>\"S\u00e3o detectores t\u00e9rmicos do tipo bimet\u00e1lico com contatos de prata normalmente fechados, que se abrem quando ocorre determinada varia\u00e7\u00e3o de temperatura. Podem ser destinados para sistemas de alarme, desligamento ou ambos de motores el\u00e9tricos\". <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que se refere ao componente utilizado na prote\u00e7\u00e3o dos enrolamentos dos motores el\u00e9tricos.<\/P>","resposta":724961,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termostato","id":724961,"corpo":"Termostato","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PTC","id":724962,"corpo":"PTC","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NTC","id":724963,"corpo":"NTC","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PT100","id":724964,"corpo":"PT100","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rel\u00e9 Bimet\u00e1lico","id":724965,"corpo":"Rel\u00e9 Bimet\u00e1lico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/166679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Hidrometrista","id":1468}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe cedem.\" Assinale a alternativa correta que tenha o mesmo significado do verso acima.","provas":[{"id":4216,"cargo":{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-hidrometrista","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Hidrometrista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166728,"hashId":"c0c7828058cd32b841b617286ee980e0","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe cedem.\"<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta que tenha o mesmo\r\nsignificado do verso acima.<\/p>","resposta":725191,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe iluminam.","id":725187,"corpo":"<p align=justify>O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe iluminam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe esmaecem.","id":725188,"corpo":"<p align=justify>O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe esmaecem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe contrariam.","id":725189,"corpo":"<p align=justify>O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe contrariam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe roubam.","id":725190,"corpo":"<p align=justify>O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe roubam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe transferem.","id":725191,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O sol, as estrelas, a lua, o brilho lhe transferem.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema a seguir com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15. ","id":131450,"enunciado":"<P align=justify>Leia o poema a seguir com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4216\/107.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Hidrometrista","id":1468}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corretor de im\u00f3veis vende casas de diferentes categorias. Uma casa de alto padr\u00e3o vende por R$450.000,00. Uma casa popular \u00e9 vendida por um ter\u00e7o do valor de uma casa de alto padr\u00e3o. No m\u00eas passado, o corretor de im\u00f3veis vendeu tr\u00eas casas de alto padr\u00e3o e cinco casas populares. Qual foi o valor recebido pelo corretor?","provas":[{"id":4216,"cargo":{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-hidrometrista","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Hidrometrista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166782,"hashId":"2c1edb7ad08a1eae264ab323278ebbb7","enunciado":"<p align=justify>Um corretor de im\u00f3veis vende casas de diferentes\r\ncategorias. Uma casa de alto padr\u00e3o vende por\r\nR$450.000,00. Uma casa popular \u00e9 vendida por um ter\u00e7o\r\ndo valor de uma casa de alto padr\u00e3o. No m\u00eas passado, o\r\ncorretor de im\u00f3veis vendeu tr\u00eas casas de alto padr\u00e3o e\r\ncinco casas populares. Qual foi o valor recebido pelo\r\ncorretor?<\/p>","resposta":725423,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.900.000,00","id":725422,"corpo":"R$ 1.900.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.100.000,00","id":725423,"corpo":"R$ 2.100.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.860.000,00","id":725424,"corpo":"R$ 2.860.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 980.000,00","id":725425,"corpo":"R$ 980.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.650.000,00","id":725426,"corpo":"R$ 1.650.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/166782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que os rolamentos s\u00e3o fabricados de acordo com o tipo de esfor\u00e7o, sendo axial, radial ou combinado e tamb\u00e9m podem ter a estrutura de esfera, rolos ou agulhas. Ao utilizarmos um rolamento autocompensador de esfera \u00e9 porque desejamos","provas":[{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166915,"hashId":"9b49f21c1b561282efa079dc9803f4a2","enunciado":"<p align=justify>Sabemos que os rolamentos s\u00e3o fabricados de acordo\r\ncom o tipo de esfor\u00e7o, sendo axial, radial ou combinado e\r\ntamb\u00e9m podem ter a estrutura de esfera, rolos ou agulhas.\r\nAo utilizarmos um rolamento autocompensador de esfera\r\n\u00e9 porque desejamos<\/p>","resposta":726030,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensar um esfor\u00e7o radial.","id":726027,"corpo":"compensar um esfor\u00e7o radial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compensar um esfor\u00e7o axial.","id":726028,"corpo":"compensar um esfor\u00e7o axial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compensar um espa\u00e7o limitado.","id":726029,"corpo":"compensar um espa\u00e7o limitado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensar um desalinhamento do conjunto.","id":726030,"corpo":"compensar um desalinhamento do conjunto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensar um alinhamento.","id":726031,"corpo":"compensar um alinhamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/166915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual seria a caracter\u00edstica mais desejada em um parafuso de movimento?","provas":[{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166923,"hashId":"e3865400be0e22a80a6aef990a26ce55","enunciado":"<p align=justify>Qual seria a caracter\u00edstica mais desejada em um parafuso\r\nde movimento?<\/p>","resposta":726071,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoatarraxante.","id":726070,"corpo":"<p align=justify>Autoatarraxante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto rendimento.","id":726071,"corpo":"<p align=justify>Alto rendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie de dureza baixa.","id":726072,"corpo":"<p align=justify>Superf\u00edcie de dureza baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de dureza elevada.","id":726073,"corpo":"<p align=justify>N\u00facleo de dureza elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alto coeficiente de atrito no flanco da rosca, quando montado a uma porca.","id":726074,"corpo":"<p align=justify>Alto coeficiente de atrito no flanco da rosca, quando\r\nmontado a uma porca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/166923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Shinyashiki, os donos do futuro s\u00e3o","provas":[{"id":4214,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4216,"cargo":{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-hidrometrista","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Hidrometrista - 2007"},{"id":4220,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-mecanico","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Mec\u00e2nico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166945,"hashId":"a717ba8f686b7a2a9dc61a51229d3ab7","enunciado":"<p align=justify>Segundo Shinyashiki, os donos do futuro s\u00e3o<\/p>","resposta":726172,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas que t\u00eam um la\u00e7o de uni\u00e3o construtivo entre si.","id":726172,"corpo":"<p align=justify>pessoas que t\u00eam um la\u00e7o de uni\u00e3o construtivo entre\r\nsi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os donos do passado que nunca souberam o que \u00e9 sofrimento.","id":726173,"corpo":"<p align=justify>os donos do passado que nunca souberam o que \u00e9\r\nsofrimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoas que buscam a separa\u00e7\u00e3o conjugal quando h\u00e1 dificuldades de conv\u00edvio.","id":726174,"corpo":"<p align=justify>pessoas que buscam a separa\u00e7\u00e3o conjugal quando\r\nh\u00e1 dificuldades de conv\u00edvio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos que ficam juntos por obriga\u00e7\u00e3o.","id":726175,"corpo":"<p align=justify>indiv\u00edduos que ficam juntos por obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoas que t\u00eam por lema a f\u00f3rmula eu + tu.","id":726176,"corpo":"<p align=justify>pessoas que t\u00eam por lema a f\u00f3rmula eu + tu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3. ","id":131351,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4214\/94.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Hidrometrista","id":1468}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a autora, a rosa tigresa nesse poema \u00e9 representada pela","provas":[{"id":4216,"cargo":{"descricao":"Hidrometrista","id":1468},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"semae-sp-2007-cetro-hidrometrista","tipo":1,"nome":"CETRO - SEMAE - Hidrometrista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":166959,"hashId":"ca031336641ecaaae2baf530580ff331","enunciado":"<p align=justify>Segundo a autora, a rosa tigresa nesse poema \u00e9\r\nrepresentada pela<\/p>","resposta":726243,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza.","id":726240,"corpo":"natureza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flor, que tem perfume e tamb\u00e9m espinhos.","id":726241,"corpo":"flor, que tem perfume e tamb\u00e9m espinhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mulher doutora, m\u00e9dica ou advogada.","id":726242,"corpo":"mulher doutora, m\u00e9dica ou advogada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mulher.","id":726243,"corpo":"mulher.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e3o feminina.","id":726244,"corpo":"m\u00e3o feminina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema a seguir com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15. ","id":131450,"enunciado":"<P align=justify>Leia o poema a seguir com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4216\/107.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/166959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Camareira","id":10683},{"descricao":"Capoteiro","id":10684},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Despenseiro","id":10685},{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: S\u00f3 sairei de casa quando o sol se _________.","provas":[{"id":4222,"cargo":{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-acougueiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - A\u00e7ougueiro - 2007"},{"id":19928,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-ajudante-de-mecanico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Ajudante de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":19929,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-eletricista","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Eletricista - 2007"},{"id":19930,"cargo":{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-alinhador-de-veiculos","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Alinhador de Ve\u00edculos - 2007"},{"id":19931,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-limpeza-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":19932,"cargo":{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-eletrico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro El\u00e9trico - 2007"},{"id":19933,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2007"},{"id":19934,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-borracheiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Borracheiro - 2007"},{"id":19935,"cargo":{"descricao":"Camareira","id":10683},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-camareira","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Camareira - 2007"},{"id":19936,"cargo":{"descricao":"Capoteiro","id":10684},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-capoteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Capoteiro - 2007"},{"id":19937,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-carpinteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Carpinteiro - 2007"},{"id":19938,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marceneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marceneiro - 2007"},{"id":19939,"cargo":{"descricao":"Despenseiro","id":10685},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-despenseiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Despenseiro - 2007"},{"id":19940,"cargo":{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-garcom","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Gar\u00e7om - 2007"},{"id":19941,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-jardineiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Jardineiro - 2007"},{"id":19942,"cargo":{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lanterneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lanterneiro - 2007"},{"id":19943,"cargo":{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lavadeiro-passadeiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lavadeiro - Passadeiro - 2007"},{"id":19944,"cargo":{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-limpador-de-vidros","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Limpador de Vidros - 2007"},{"id":19945,"cargo":{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-maquinista-de-cenario","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Maquinista de Cen\u00e1rio - 2007"},{"id":19946,"cargo":{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marinheiro-fluvial","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marinheiro Fluvial - 2007"},{"id":19947,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-conves","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Conv\u00e9s - 2007"},{"id":19948,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-maquina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de M\u00e1quina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":167031,"hashId":"8d27095e5c09b6f877e6fd9a585ac788","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente\r\na lacuna:<\/p>\r\nS\u00f3 sairei de casa quando o sol se _________.<\/p>","resposta":726468,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f4r","id":726466,"corpo":"p\u00f4r","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por","id":726467,"corpo":"por","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"puser","id":726468,"corpo":"puser","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f5e","id":726469,"corpo":"p\u00f5e","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/167031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Camareira","id":10683},{"descricao":"Capoteiro","id":10684},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Despenseiro","id":10685},{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos &quot;tomara&quot; e &quot; fizera&quot; encontram-se no:","provas":[{"id":4222,"cargo":{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-acougueiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - A\u00e7ougueiro - 2007"},{"id":19928,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-ajudante-de-mecanico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Ajudante de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":19929,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-eletricista","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Eletricista - 2007"},{"id":19930,"cargo":{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-alinhador-de-veiculos","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Alinhador de Ve\u00edculos - 2007"},{"id":19931,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-limpeza-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":19932,"cargo":{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-eletrico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro El\u00e9trico - 2007"},{"id":19933,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2007"},{"id":19934,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-borracheiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Borracheiro - 2007"},{"id":19935,"cargo":{"descricao":"Camareira","id":10683},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-camareira","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Camareira - 2007"},{"id":19936,"cargo":{"descricao":"Capoteiro","id":10684},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-capoteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Capoteiro - 2007"},{"id":19937,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-carpinteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Carpinteiro - 2007"},{"id":19938,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marceneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marceneiro - 2007"},{"id":19939,"cargo":{"descricao":"Despenseiro","id":10685},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-despenseiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Despenseiro - 2007"},{"id":19940,"cargo":{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-garcom","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Gar\u00e7om - 2007"},{"id":19941,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-jardineiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Jardineiro - 2007"},{"id":19942,"cargo":{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lanterneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lanterneiro - 2007"},{"id":19943,"cargo":{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lavadeiro-passadeiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lavadeiro - Passadeiro - 2007"},{"id":19944,"cargo":{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-limpador-de-vidros","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Limpador de Vidros - 2007"},{"id":19945,"cargo":{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-maquinista-de-cenario","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Maquinista de Cen\u00e1rio - 2007"},{"id":19946,"cargo":{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marinheiro-fluvial","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marinheiro Fluvial - 2007"},{"id":19947,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-conves","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Conv\u00e9s - 2007"},{"id":19948,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-maquina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de M\u00e1quina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":167051,"hashId":"12953dd9dfcefde72c8d7cd7d85afcfe","enunciado":"<p align=justify>Os verbos &quot;tomara&quot; e &quot; fizera&quot; encontram-se no:<\/p>","resposta":726562,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo","id":726561,"corpo":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo","id":726562,"corpo":"pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo","id":726563,"corpo":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo","id":726564,"corpo":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para as quest\u00f5es 12 a 15, leia o trecho da cr\u00f4nica &quot;O enviado de Deus&quot;, de Fernando Sabino: &quot;Fazia um dia lindo. O ar ao longo da praia era desses de lavar a alma. O meu fusca deslizava d\u00f3cil no asfalto, eu ia para a cidade feliz da vida. Tomara o meu banho, fizera a barba e, metido al\u00e9m do mais num terno novo, sa\u00edra para enfrentar com otimismo a \u00fanica perspectiva sombria naquela manh\u00e3 de cristal: a da hora marcada no dentista. Mas eis que o sinal se fecha na Avenida Princesa Isabel e um rapazinho humilde se aproxima do meu carro. - Mo\u00e7o, me d\u00e1 uma carona at\u00e9 a cidade? O que mais me impressionou foi a espontaneidade com que respondi: - Eu n\u00e3o vou at\u00e9 a cidade, meu filho. Havia no meu tom algo de paternal e compassivo, mas que sufici\u00eancia na minha voz! Que seguran\u00e7a no meu destino! Mal tive tempo de olhar o rapazinho e o sinal se abria, o carro arrancava em meio aos outros, a caminho da cidade.&quot; ","id":131692,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Para as quest\u00f5es 12 a 15, leia o trecho da cr\u00f4nica &quot;O enviado de Deus&quot;, de <EM>Fernando Sabino:<\/EM><\/P>\r\n<P align=center>&quot;Fazia um dia lindo. O ar ao longo da praia era <\/P>\r\n<P align=center>desses de lavar a alma. O meu fusca deslizava d\u00f3cil <\/P>\r\n<P align=center>no asfalto, eu ia para a cidade feliz da vida. Tomara o <\/P>\r\n<P align=center>meu banho, fizera a barba e, metido al\u00e9m do mais <\/P>\r\n<P align=center>num terno novo, sa\u00edra para enfrentar com otimismo a <\/P>\r\n<P align=center>\u00fanica perspectiva sombria naquela manh\u00e3 de cristal: <\/P>\r\n<P align=center>a da hora marcada no dentista. <\/P>\r\n<P align=center>Mas eis que o sinal se fecha na Avenida Princesa <\/P>\r\n<P align=center>Isabel e um rapazinho humilde se aproxima do meu carro. <\/P>\r\n<P align=center>- Mo\u00e7o, me d\u00e1 uma carona at\u00e9 a cidade? <\/P>\r\n<P align=center>O que mais me impressionou foi a espontaneidade <\/P>\r\n<P align=center>com que respondi: <\/P>\r\n<P align=center>- Eu n\u00e3o vou at\u00e9 a cidade, meu filho. <\/P>\r\n<P align=center>Havia no meu tom algo de paternal e compassivo, <\/P>\r\n<P align=center>mas que sufici\u00eancia na minha voz! Que seguran\u00e7a no <\/P>\r\n<P align=center>meu destino! Mal tive tempo de olhar o rapazinho e o <\/P>\r\n<P align=center>sinal se abria, o carro arrancava em meio aos outros, <\/P>\r\n<P align=center>a caminho da cidade.&quot;<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/167051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Camareira","id":10683},{"descricao":"Capoteiro","id":10684},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Despenseiro","id":10685},{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, minha idade e a do meu filho somam 70 anos. Daqui a 10 anos:","provas":[{"id":4222,"cargo":{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-acougueiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - A\u00e7ougueiro - 2007"},{"id":19928,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-ajudante-de-mecanico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Ajudante de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":19929,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-eletricista","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Eletricista - 2007"},{"id":19930,"cargo":{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-alinhador-de-veiculos","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Alinhador de Ve\u00edculos - 2007"},{"id":19931,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-limpeza-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":19932,"cargo":{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-eletrico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro El\u00e9trico - 2007"},{"id":19933,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2007"},{"id":19934,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-borracheiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Borracheiro - 2007"},{"id":19935,"cargo":{"descricao":"Camareira","id":10683},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-camareira","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Camareira - 2007"},{"id":19936,"cargo":{"descricao":"Capoteiro","id":10684},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-capoteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Capoteiro - 2007"},{"id":19937,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-carpinteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Carpinteiro - 2007"},{"id":19938,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marceneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marceneiro - 2007"},{"id":19939,"cargo":{"descricao":"Despenseiro","id":10685},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-despenseiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Despenseiro - 2007"},{"id":19940,"cargo":{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-garcom","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Gar\u00e7om - 2007"},{"id":19941,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-jardineiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Jardineiro - 2007"},{"id":19942,"cargo":{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lanterneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lanterneiro - 2007"},{"id":19943,"cargo":{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lavadeiro-passadeiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lavadeiro - Passadeiro - 2007"},{"id":19944,"cargo":{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-limpador-de-vidros","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Limpador de Vidros - 2007"},{"id":19945,"cargo":{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-maquinista-de-cenario","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Maquinista de Cen\u00e1rio - 2007"},{"id":19946,"cargo":{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marinheiro-fluvial","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marinheiro Fluvial - 2007"},{"id":19947,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-conves","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Conv\u00e9s - 2007"},{"id":19948,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-maquina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de M\u00e1quina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":167067,"hashId":"8096ca18b2d2c0258e68fc52d93bafa7","enunciado":"<p align=justify>Hoje, minha idade e a do meu filho somam 70\r\nanos. Daqui a 10 anos:<\/p>","resposta":726636,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nossas idades ser\u00e3o as mesmas.","id":726633,"corpo":"<p align=justify>nossas idades ser\u00e3o as mesmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nossas idades ter\u00e3o diferen\u00e7a de 10 anos a mais que do que diferem hoje.","id":726634,"corpo":"<p align=justify>nossas idades ter\u00e3o diferen\u00e7a de 10 anos a mais que\r\ndo que diferem hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nossas idades ser\u00e3o 70 anos e 10 anos.","id":726635,"corpo":"<p align=justify>nossas idades ser\u00e3o 70 anos e 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nossas idades somar\u00e3o 90 anos.","id":726636,"corpo":"<p align=justify>nossas idades somar\u00e3o 90 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/167067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},{"descricao":"Borracheiro","id":7439},{"descricao":"Camareira","id":10683},{"descricao":"Capoteiro","id":10684},{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Despenseiro","id":10685},{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede de lojas contrata funcion\u00e1rios em car\u00e1ter tempor\u00e1rio para o per\u00edodo de festas. Tr\u00eas rapazes contratados nessas condi\u00e7\u00f5es receberam, juntos, a import\u00e2ncia total de R$ 1800,00. Um deles trabalhou cinco dias; o segundo, quatro; o \u00faltimo tr\u00eas. Sabemos que todos recebem o mesmo valor di\u00e1rio. O valor pago ao rapaz que trabalhou menos dias foi de:","provas":[{"id":4222,"cargo":{"descricao":"A\u00e7ougueiro","id":4713},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-acougueiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - A\u00e7ougueiro - 2007"},{"id":19928,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Mec\u00e2nico","id":5876},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-ajudante-de-mecanico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Ajudante de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":19929,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-eletricista","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Eletricista - 2007"},{"id":19930,"cargo":{"descricao":"Alinhador de Ve\u00edculos","id":10680},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-alinhador-de-veiculos","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Alinhador de Ve\u00edculos - 2007"},{"id":19931,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio","id":10681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-limpeza-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Limpeza de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":19932,"cargo":{"descricao":"Bombeiro El\u00e9trico","id":10682},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-eletrico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro El\u00e9trico - 2007"},{"id":19933,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2007"},{"id":19934,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-borracheiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Borracheiro - 2007"},{"id":19935,"cargo":{"descricao":"Camareira","id":10683},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-camareira","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Camareira - 2007"},{"id":19936,"cargo":{"descricao":"Capoteiro","id":10684},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-capoteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Capoteiro - 2007"},{"id":19937,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-carpinteiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Carpinteiro - 2007"},{"id":19938,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marceneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marceneiro - 2007"},{"id":19939,"cargo":{"descricao":"Despenseiro","id":10685},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-despenseiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Despenseiro - 2007"},{"id":19940,"cargo":{"descricao":"Gar\u00e7om","id":10686},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-garcom","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Gar\u00e7om - 2007"},{"id":19941,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-jardineiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Jardineiro - 2007"},{"id":19942,"cargo":{"descricao":"Lanterneiro","id":10687},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lanterneiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lanterneiro - 2007"},{"id":19943,"cargo":{"descricao":"Lavadeiro - Passadeiro","id":10688},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-lavadeiro-passadeiro","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Lavadeiro - Passadeiro - 2007"},{"id":19944,"cargo":{"descricao":"Limpador de Vidros","id":10689},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-limpador-de-vidros","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Limpador de Vidros - 2007"},{"id":19945,"cargo":{"descricao":"Maquinista de Cen\u00e1rio","id":10690},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-maquinista-de-cenario","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Maquinista de Cen\u00e1rio - 2007"},{"id":19946,"cargo":{"descricao":"Marinheiro Fluvial","id":10691},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-marinheiro-fluvial","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Marinheiro Fluvial - 2007"},{"id":19947,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Conv\u00e9s","id":10692},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-conves","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de Conv\u00e9s - 2007"},{"id":19948,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de M\u00e1quina","id":10693},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2007-espp-auxiliar-de-maquina","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Auxiliar de M\u00e1quina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":167069,"hashId":"2b31dca97189df4143e10408b82748ca","enunciado":"<p align=justify>Uma rede de lojas contrata funcion\u00e1rios em\r\ncar\u00e1ter tempor\u00e1rio para o per\u00edodo de festas. Tr\u00eas\r\nrapazes contratados nessas condi\u00e7\u00f5es receberam,\r\njuntos, a import\u00e2ncia total de R$ 1800,00. Um deles\r\ntrabalhou cinco dias; o segundo, quatro; o \u00faltimo\r\ntr\u00eas. Sabemos que todos recebem o mesmo valor\r\ndi\u00e1rio. O valor pago ao rapaz que trabalhou menos\r\ndias foi de:<\/p>","resposta":726644,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":726642,"corpo":"R$ 150,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 300,00","id":726643,"corpo":"R$ 300,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 450,00","id":726644,"corpo":"R$ 450,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 600,00","id":726645,"corpo":"R$ 600,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/167069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fonte usada na p\u00e1gina apresentada na figura n\u00e3o \u00e9 comum na Web, pois apresenta serifas.","provas":[{"id":4226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"},{"id":29599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":167249,"hashId":"3a821ff7f371d14383b127a2d378809d","enunciado":"<p align=justify>A fonte usada na p\u00e1gina apresentada na figura n\u00e3o \u00e9 comum na Web, pois apresenta serifas.<\/p>","resposta":727211,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":727210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":727211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipografia utilizada na p\u00e1gina web mostrada na figura acima, julgue os seguintes itens.","id":131812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4226\/13.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipografia utilizada na p\u00e1gina <EM>web<\/EM> mostrada na figura acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/167249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o interna manipulam conjuntos de valores armazenados na mem\u00f3ria principal, enquanto algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o externa manipulam conjuntos de valores armazenados em discos ou em outros dispositivos de armazenamento externos \u00e0 mem\u00f3ria principal.","provas":[{"id":4226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"},{"id":29599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":167267,"hashId":"b7248ebe4b8c1ed75102b1aef271eed6","enunciado":"<p align=justify>Algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o interna manipulam conjuntos de\r\nvalores armazenados na mem\u00f3ria principal, enquanto\r\nalgoritmos de ordena\u00e7\u00e3o externa manipulam conjuntos de\r\nvalores armazenados em discos ou em outros dispositivos de\r\narmazenamento externos \u00e0 mem\u00f3ria principal.<\/p>","resposta":727255,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":727255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":727256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrutura de dados e algoritmo, julgue os seguintes itens.","id":131819,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de estrutura de dados e algoritmo, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/167267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel selecionar uma \u00fanica camada pressionando-se a tecla e, ao mesmo tempo, clicando-se com o bot\u00e3o do mouse a miniatura da camada.","provas":[{"id":4226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"},{"id":29599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":167283,"hashId":"db64fd7197b8058c681cafe7b15d9d38","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 poss\u00edvel selecionar uma \u00fanica camada pressionando-se a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4226\/20.JPG> e, ao mesmo tempo, clicando-se com o bot\u00e3o do <EM>mouse<\/EM> a miniatura da camada.<\/P>","resposta":727293,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":727293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":727294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um arquivo aberto do programa Photoshop com alguns objetos, al\u00e9m de duas janelas do programa: camadas e ferramentas. Acerca dessa figura e do programa Photoshop, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":131826,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4226\/19.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um arquivo aberto do programa Photoshop com alguns objetos, al\u00e9m de duas janelas do programa: camadas e ferramentas. Acerca dessa figura e do programa Photoshop, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/167283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para publica\u00e7\u00e3o na Web, \u00e9 mais adequado salvar esse arquivo no formato JPG que no formato GIF, pois o primeiro \u00e9 mais adequado para figuras chapadas, como \u00e9 o caso da figura apresentada.","provas":[{"id":4226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"},{"id":29599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":167285,"hashId":"9c8ad3a28b5e820e86cf74a2c167e275","enunciado":"<p align=justify>Para publica\u00e7\u00e3o na Web, \u00e9 mais adequado salvar esse\r\narquivo no formato JPG que no formato GIF, pois o primeiro\r\n\u00e9 mais adequado para figuras chapadas, como \u00e9 o caso da\r\nfigura apresentada.<\/p>","resposta":727298,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":727297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":727298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um arquivo aberto do programa Photoshop com alguns objetos, al\u00e9m de duas janelas do programa: camadas e ferramentas. Acerca dessa figura e do programa Photoshop, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":131826,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4226\/19.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um arquivo aberto do programa Photoshop com alguns objetos, al\u00e9m de duas janelas do programa: camadas e ferramentas. Acerca dessa figura e do programa Photoshop, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/167285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 5, \"Mas\" liga duas descri\u00e7\u00f5es com id\u00e9ias opostas a respeito de microrganismos: de um lado faz-se refer\u00eancia aos microrganismos ben\u00e9ficos e de outro a um mal\u00e9fico ao homem.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291449,"hashId":"823acff6aa783f8b7450c9fb2664c46b","enunciado":"<p align=justify>Na linha 5, \"Mas\" liga duas descri\u00e7\u00f5es com id\u00e9ias opostas a\r\nrespeito de microrganismos: de um lado faz-se refer\u00eancia aos\r\nmicrorganismos ben\u00e9ficos e de outro a um mal\u00e9fico ao\r\nhomem.<\/p>","resposta":1082344,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183577,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4309\/imagemd.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/291449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00edrgula que ocorre ap\u00f3s \"Peste Negra\" (l.6) \u00e9 apenas enf\u00e1tica; portanto, sua retirada n\u00e3o altera os sentidos da frase.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291450,"hashId":"ec4f2dee6d556536cac24ef50d19e8b0","enunciado":"A v\u00edrgula que ocorre ap\u00f3s \"Peste Negra\" (<EM>l<\/EM>.6) \u00e9 apenas enf\u00e1tica; portanto, sua retirada n\u00e3o altera os sentidos da frase.","resposta":1082347,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183577,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4309\/imagemd.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/291450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3 o v\u00edrus da AIDS matou 25 milh\u00f5es de pessoas nos \u00faltimos 20 anos.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291476,"hashId":"7bca52078e1bc01e3764629e849a6b8f","enunciado":"<p align=justify>S\u00f3 o v\u00edrus da AIDS matou 25 milh\u00f5es de pessoas nos\r\n\u00faltimos 20 anos.<\/p>","resposta":1082414,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos de um texto. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":183589,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos\r\nde um texto. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/291476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade inclui a\u00e7\u00f5es destinadas a melhorar o bem-estar dos indiv\u00edduos, como, por exemplo, a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291485,"hashId":"bd7c9c1e98988d183ff0940c13e71909","enunciado":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade inclui a\u00e7\u00f5es destinadas a melhorar o\r\nbem-estar dos indiv\u00edduos, como, por exemplo, a educa\u00e7\u00e3o\r\nsanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":1082442,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o aos cinco n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as: promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; diagn\u00f3stico e tratamento precoce; limita\u00e7\u00e3o do dano; reabilita\u00e7\u00e3o.","id":183599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o aos cinco n\u00edveis de\r\npreven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as: promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;\r\ndiagn\u00f3stico e tratamento precoce; limita\u00e7\u00e3o do dano; reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/291485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o contribuem para que o indiv\u00edduo leve uma vida \u00fatil e produtiva, o que favorece a sua reintegra\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, no trabalho e na sociedade.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291487,"hashId":"ee09a2db88844575ac4ffc9d315eedcc","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o contribuem para que o indiv\u00edduo\r\nleve uma vida \u00fatil e produtiva, o que favorece a sua\r\nreintegra\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, no trabalho e na sociedade.<\/p>","resposta":1082446,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o aos cinco n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as: promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; diagn\u00f3stico e tratamento precoce; limita\u00e7\u00e3o do dano; reabilita\u00e7\u00e3o.","id":183599,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o aos cinco n\u00edveis de\r\npreven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as: promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;\r\ndiagn\u00f3stico e tratamento precoce; limita\u00e7\u00e3o do dano; reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/291487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 previsto que o direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 um dever do Estado reservado a todos os cidad\u00e3os inseridos no mercado de trabalho.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291493,"hashId":"140b078a316779a9a5f49adf70b2c870","enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 previsto que o direito \u00e0 sa\u00fade\r\n\u00e9 um dever do Estado reservado a todos os cidad\u00e3os\r\ninseridos no mercado de trabalho.<\/p>","resposta":1082468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":183605,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios e das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/291493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do SUS deve ser \u00fanica em cada uma das esferas federal, estadual e municipal.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291519,"hashId":"0c38e99e89073d86884dee9ae1af8a99","enunciado":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o do SUS deve ser \u00fanica em cada uma das esferas\r\nfederal, estadual e municipal.<\/p>","resposta":1082524,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento, planejamento e educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, elementos fundamentais para a gest\u00e3o do SUS, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":183609,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento, planejamento e educa\u00e7\u00e3o\r\npermanente em sa\u00fade, elementos fundamentais para a gest\u00e3o do\r\nSUS, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/291519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos primeiros passos em qualquer processo de planejamento em sa\u00fade consiste no c\u00e1lculo de indicadores de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio sobre o qual se pretende atuar.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291555,"hashId":"fb06e964d23c3b01f684d4e457eeed20","enunciado":"<p align=justify>Um dos primeiros passos em qualquer processo de\r\nplanejamento em sa\u00fade consiste no c\u00e1lculo de indicadores de\r\nsa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio sobre o qual se pretende\r\natuar.<\/p>","resposta":1082605,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise de resultados de estudos de preval\u00eancia e incid\u00eancia e os c\u00e1lculos de indicadores de sa\u00fade originados dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos relevantes para o planejamento do SUS. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":183617,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de resultados de estudos de preval\u00eancia e incid\u00eancia e\r\nos c\u00e1lculos de indicadores de sa\u00fade originados dos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos relevantes para o\r\nplanejamento do SUS. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/291555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o no Brasil tem servido apenas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma reserva de trabalho desempregada.","provas":[{"id":4309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":29233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-protese-dentaria-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":29253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-higiene-dental-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":427,"descricao":"Laborat\u00f3rio - An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"},{"id":243,"descricao":"Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":242,"descricao":"Pr\u00f3tese E \u00d3rtese (T\u00e9cnico)"},{"id":438,"descricao":"Higiene Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":291630,"hashId":"f3f9bfd5409f95030490b5843b8e666f","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o no Brasil tem servido apenas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma\r\nreserva de trabalho desempregada.<\/p>","resposta":1082773,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1082772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1082773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":183641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407360,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/291630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas 14 e 16, as aspas s\u00e3o empregadas para indicar cita\u00e7\u00e3o de uma fala.","provas":[{"id":4244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infra-estrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4245,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infra-estrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":291923,"hashId":"0539b0f78e91101aab6b012bd2d9b56c","enunciado":"<p align=justify>Nas linhas 14 e 16, as aspas s\u00e3o empregadas para indicar\r\ncita\u00e7\u00e3o de uma fala.<\/p>","resposta":1083484,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":183735,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4245\/Imagem_27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/291923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, o emprego do sinal indicativo de crase em \"\u00e0s atividades\" justifica-se pela reg\u00eancia de \"log\u00edstico\".","provas":[{"id":4244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infra-estrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4245,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":14581},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-infra-estrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":291976,"hashId":"07cda3766fc3b1f8efa9b75d78c810e2","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, o emprego do sinal indicativo de crase em \"\u00e0s\r\natividades\" justifica-se pela reg\u00eancia de \"log\u00edstico\".<\/p>","resposta":1083600,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1083600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":183767,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4245\/Imagem_28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/291976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, a seguinte defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta:","provas":[{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":216521,"hashId":"b40ca0706c6613443cc084a3fe1a6a8c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, a seguinte\r\ndefini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta:<\/p>","resposta":877821,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada;","id":877820,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de\r\nobriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refinanciamento da d\u00edvida: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":877821,"corpo":"<p align=justify>refinanciamento da d\u00edvida: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para\r\npagamento do principal acrescido de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: montante total apurado, sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses.","id":877822,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: montante total apurado, sem\r\nduplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o,\r\nassumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou\r\ntratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para\r\namortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de garantia: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para refinanciamento de bens, recebimento de cr\u00e9dito e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas.","id":877823,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o de garantia: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para refinanciamento\r\nde bens, recebimento de cr\u00e9dito e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":877824,"corpo":"<p align=justify>d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: representada por\r\nt\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do\r\nBrasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":154946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/216521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hidr\u00f4metro \u00e9 o aparelho destinado a medir e registrar cumulativamente o volume de \u00e1gua fornecido ao consumidor, sendo os tipos mais comuns o hidr\u00f4metro","provas":[{"id":4487,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185706,"hashId":"1bda2dcf5696efc7419198fb3e76dea5","enunciado":"<p align=justify>Hidr\u00f4metro \u00e9 o aparelho destinado a medir e registrar cumulativamente\r\no volume de \u00e1gua fornecido ao consumidor, sendo\r\nos tipos mais comuns o hidr\u00f4metro<\/p>","resposta":791303,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclom\u00e9trico e o de ponteiros.","id":791303,"corpo":"<p align=justify>ciclom\u00e9trico e o de ponteiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidrom\u00e9trico e o contabilizador.","id":791304,"corpo":"<p align=justify>hidrom\u00e9trico e o contabilizador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"herm\u00e9tico e o digital.","id":791305,"corpo":"<p align=justify>herm\u00e9tico e o digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergonom\u00e9trico e o de ponteiros.","id":791306,"corpo":"<p align=justify>ergonom\u00e9trico e o de ponteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"herm\u00e9tico e o de ponteiros.","id":791307,"corpo":"<p align=justify>herm\u00e9tico e o de ponteiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/185706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando na leitura de um hidr\u00f4metro o ponteiro estiver entre dois algarismos, deve-se considerar:","provas":[{"id":4487,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185707,"hashId":"e03f1dced491057bff722db3541a583d","enunciado":"<p align=justify>Quando na leitura de um hidr\u00f4metro o ponteiro estiver entre\r\ndois algarismos, deve-se considerar:<\/p>","resposta":791308,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o algarismo menor.","id":791308,"corpo":"<p align=justify>o algarismo menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o algarismo maior.","id":791309,"corpo":"<p align=justify>o algarismo maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia entre os dois.","id":791310,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia entre os dois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a soma dos dois.","id":791311,"corpo":"<p align=justify>a soma dos dois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o possibilidade de leitura.","id":791312,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o possibilidade de leitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/185707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura dada, representativa do mostrador de um hidr\u00f4metro, a leitura correta \u00e9: ","provas":[{"id":4487,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185709,"hashId":"93b39cc056cb7bac4d3a386fb0135855","enunciado":"<P align=justify>Na figura dada, representativa do mostrador de um hidr\u00f4metro, a leitura correta \u00e9:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4487\/100.JPG><\/P>","resposta":791319,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"780415 m3.","id":791318,"corpo":"<p align=justify>780415 m<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"00078,0415 m3.","id":791319,"corpo":"<p align=justify>00078,0415 m<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0780,415 m3.","id":791320,"corpo":"<p align=justify>0780,415 m<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"007804,150 m3.","id":791321,"corpo":"<p align=justify>007804,150 m<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"07800000 m3.","id":791322,"corpo":"<p align=justify>07800000 m<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/185709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do trecho de c\u00f3digo apresentado, escrito na linguagem Java, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263905,"hashId":"73c0d2770970bf7bef85f977b75582ad","enunciado":"<p align=justify>Acerca do trecho de c\u00f3digo apresentado, escrito na linguagem\r\nJava, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010424,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atributo ref na classe Sensor \u00e9 um atributo de inst\u00e2ncia.","id":1010423,"corpo":"<p align=justify>O atributo ref na classe Sensor \u00e9 um atributo de\r\ninst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo instanciar pode ser invocado sem que antes tenha sido instanciada a classe Sensor.","id":1010424,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo instanciar pode ser invocado sem que antes\r\ntenha sido instanciada a classe Sensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observable \u00e9 o nome de uma interface e Observer \u00e9 o nome de uma classe.","id":1010425,"corpo":"<p align=justify>Observable \u00e9 o nome de uma interface e Observer \u00e9\r\no nome de uma classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na classe Sensor h\u00e1 erro de sintaxe, pois um construtor n\u00e3o pode ser privado.","id":1010426,"corpo":"<p align=justify>Na classe Sensor h\u00e1 erro de sintaxe, pois um construtor\r\nn\u00e3o pode ser privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173530,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/15.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 e 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O diagrama de classes UML acima descreve","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263910,"hashId":"ccfa283ae88ddcd0b6e6011654836c7d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/17.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O diagrama de classes UML acima descreve<\/P>","resposta":1010451,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Composite.","id":1010448,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Composite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Builder.","id":1010449,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Builder.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Abstract factory.","id":1010450,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Abstract factory.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Proxy.","id":1010451,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Proxy.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No referente a processos e modelos de desenvolvimento de software, assinale o op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263913,"hashId":"2c20726da217a9eb2493e2aa58a4cb47","enunciado":"<P align=justify>No referente a processos e modelos de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>, assinale o op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1010462,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo em cascata organiza o desenvolvimento em fases. Esse modelo encoraja a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos antes do restante do desenvolvimento do sistema. Ap\u00f3s a especifica\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise dos requisitos, t\u00eam-se o projeto, a implementa\u00e7\u00e3o e o teste.","id":1010460,"corpo":"<p align=justify>O modelo em cascata organiza o desenvolvimento em fases.\r\nEsse modelo encoraja a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos antes do\r\nrestante do desenvolvimento do sistema. Ap\u00f3s a especifica\u00e7\u00e3o\r\ne a an\u00e1lise dos requisitos, t\u00eam-se o projeto, a implementa\u00e7\u00e3o\r\ne o teste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um poss\u00edvel objetivo da prototipa\u00e7\u00e3o \u00e9 criar rapidamente um sistema experimental que possa ser avaliado por usu\u00e1rios finais. Um prot\u00f3tipo aprovado pelos usu\u00e1rios pode vir a ser usado como ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o do sistema.","id":1010461,"corpo":"<p align=justify>Um poss\u00edvel objetivo da prototipa\u00e7\u00e3o \u00e9 criar rapidamente um\r\nsistema experimental que possa ser avaliado por usu\u00e1rios\r\nfinais. Um prot\u00f3tipo aprovado pelos usu\u00e1rios pode vir a ser\r\nusado como ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Unified Software Process \u00e9 guiado por casos de uso, focado na arquitetura, iterativo e incremental. A vida do software \u00e9 organizada em ciclos e cada ciclo \u00e9 dividido nas fases de requisitos, an\u00e1lise, projeto e implementa\u00e7\u00e3o.","id":1010462,"corpo":"<P align=justify>O Unified Software Process \u00e9 guiado por casos de uso, focado na arquitetura, iterativo e incremental. A vida do <EM>software<\/EM> \u00e9 organizada em ciclos e cada ciclo \u00e9 dividido nas fases de requisitos, an\u00e1lise, projeto e implementa\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processos de desenvolvimento que adotam o modelo \u00e1gil enfatizam a comunica\u00e7\u00e3o entre participantes, a realimenta\u00e7\u00e3o e a simplicidade. Para atingir tais pr\u00e1ticas, o Extreme Programming (XP) advoga pr\u00e1ticas como a posse coletiva do c\u00f3digo.","id":1010463,"corpo":"<p align=justify>Processos de desenvolvimento que adotam o modelo \u00e1gil\r\nenfatizam a comunica\u00e7\u00e3o entre participantes, a realimenta\u00e7\u00e3o\r\ne a simplicidade. Para atingir tais pr\u00e1ticas, o Extreme\r\nProgramming (XP) advoga pr\u00e1ticas como a posse coletiva do\r\nc\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise e do projeto orientados a objetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263914,"hashId":"aed284b1e6037d88493944490223df7a","enunciado":"<p align=justify>Acerca da an\u00e1lise e do projeto orientados a objetos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010467,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um modelo de an\u00e1lise \u00e9 menos abstrato que um de projeto e as classes em um modelo de an\u00e1lise n\u00e3o podem ser conceituais. As classes na an\u00e1lise podem modelar objetos persistentes, mas n\u00e3o transientes.","id":1010464,"corpo":"<p align=justify>Um modelo de an\u00e1lise \u00e9 menos abstrato que um de projeto e\r\nas classes em um modelo de an\u00e1lise n\u00e3o podem ser\r\nconceituais. As classes na an\u00e1lise podem modelar objetos\r\npersistentes, mas n\u00e3o transientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma importante responsabilidade da an\u00e1lise \u00e9 definir a arquitetura do sistema, dividindo-o em subsistemas. Um subsistema exp\u00f5e servi\u00e7os via interfaces, que devem ser especificadas na an\u00e1lise.","id":1010465,"corpo":"<p align=justify>Uma importante responsabilidade da an\u00e1lise \u00e9 definir a\r\narquitetura do sistema, dividindo-o em subsistemas. Um\r\nsubsistema exp\u00f5e servi\u00e7os via interfaces, que devem ser\r\nespecificadas na an\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma classe descreve objetos com as mesmas responsabilidades, relacionamentos, opera\u00e7\u00f5es, atributos e sem\u00e2ntica. As inst\u00e2ncias de uma classe t\u00eam, portanto, os mesmos valores para os seus atributos.","id":1010466,"corpo":"<p align=justify>Uma classe descreve objetos com as mesmas\r\nresponsabilidades, relacionamentos, opera\u00e7\u00f5es, atributos e\r\nsem\u00e2ntica. As inst\u00e2ncias de uma classe t\u00eam, portanto, os\r\nmesmos valores para os seus atributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um modelo de an\u00e1lise pode realizar casos de uso. A realiza\u00e7\u00e3o de um caso de uso descreve intera\u00e7\u00f5es entre objetos. Na UML, essas realiza\u00e7\u00f5es podem ser documentadas via diagramas de colabora\u00e7\u00e3o.","id":1010467,"corpo":"<p align=justify>Um modelo de an\u00e1lise pode realizar casos de uso. A\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de um caso de uso descreve intera\u00e7\u00f5es entre\r\nobjetos. Na UML, essas realiza\u00e7\u00f5es podem ser documentadas\r\nvia diagramas de colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado correto do comando acima. ","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263919,"hashId":"bab62a608de380c4b71bfb4c439b51e7","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/Imagem_103.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado correto do comando acima.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1010485,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jose Felipe Ana","id":1010484,"corpo":"<P align=justify>Jose <\/P>\r\n<P align=justify>Felipe <\/P>\r\n<P align=justify>Ana<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jose Felipe","id":1010485,"corpo":"<P align=justify>Jose <\/P>\r\n<P align=justify>Felipe<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roberto Jose Felipe","id":1010486,"corpo":"<P align=justify>Roberto <\/P>\r\n<P align=justify>Jose <\/P>\r\n<P align=justify>Felipe<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jose","id":1010487,"corpo":"Jose","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173542,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/19.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acerca do arquivo de zona DNS apresentado acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263931,"hashId":"6150ab7e65d8d702295db0260425182d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/25.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do arquivo de zona DNS apresentado acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1010532,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas 164.41.10.1 e 164.41.11.1 s\u00e3o servidores de nomes.","id":1010532,"corpo":"<p align=justify>As m\u00e1quinas 164.41.10.1 e 164.41.11.1 s\u00e3o servidores de\r\nnomes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos servidores de nome \u00e9 dnsadminunb.br.","id":1010533,"corpo":"Um dos servidores de nome \u00e9 dnsadminunb.br.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7o de ftp.unb.br n\u00e3o \u00e9 informado.","id":1010534,"corpo":"O endere\u00e7o de ftp.unb.br n\u00e3o \u00e9 informado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor de correio eletr\u00f4nico de maior prioridade \u00e9 164.41.10.2.","id":1010535,"corpo":"<p align=justify>O servidor de correio eletr\u00f4nico de maior prioridade \u00e9\r\n164.41.10.2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens acerca de ger\u00eancia de projetos e do modelo PMI. I Um projeto pode ser definido como um empreendimento tempor\u00e1rio, planejado, executado e controlado, com o objetivo de criar um produto ou servi\u00e7o. Um projeto tem data de in\u00edcio, mas n\u00e3o tem data de t\u00e9rmino definida. II O escopo de um produto est\u00e1 relacionado \u00e0s caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es que o produto deve possuir e est\u00e1 relacionado ao trabalho que deve ser realizado para ser entregue o produto final com as caracter\u00edsticas e as fun\u00e7\u00f5es definidas. III Pode-se definir um deliverable como qualquer resultado mensur\u00e1vel, tang\u00edvel e verific\u00e1vel que deve ser produzido para completar um projeto ou parte dele. Um deliverable pode ser um produto, mas n\u00e3o um servi\u00e7o. IV O ciclo de vida de um projeto consiste no conjunto de fases que o comp\u00f5e. Uma fase de um projeto \u00e9 um grupo de atividades, relacionadas de forma l\u00f3gica, e a sua conclus\u00e3o \u00e9 marcada pela entrega de subprodutos. V As premissas s\u00e3o fatores considerados verdadeiros para fins de um planejamento. As premissas podem acarretar riscos a um projeto e devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o no planejamento do escopo e no gerenciamento de riscos. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263937,"hashId":"feb622aa03a913dcbc8c08788113b01e","enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens acerca de ger\u00eancia de projetos e do modelo PMI.<\/P>\r\n<P align=justify>I Um projeto pode ser definido como um empreendimento tempor\u00e1rio, planejado, executado e controlado, com o objetivo de criar um produto ou servi\u00e7o. Um projeto tem data de in\u00edcio, mas n\u00e3o tem data de t\u00e9rmino definida. <\/P>\r\n<P align=justify>II O escopo de um produto est\u00e1 relacionado \u00e0s caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es que o produto deve possuir e est\u00e1 relacionado ao trabalho que deve ser realizado para ser entregue o produto final com as caracter\u00edsticas e as fun\u00e7\u00f5es definidas. <\/P>\r\n<P align=justify>III Pode-se definir um <EM>deliverable<\/EM> como qualquer resultado mensur\u00e1vel, tang\u00edvel e verific\u00e1vel que deve ser produzido para completar um projeto ou parte dele. Um <EM>deliverable<\/EM> pode ser um produto, mas n\u00e3o um servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O ciclo de vida de um projeto consiste no conjunto de fases que o comp\u00f5e. Uma fase de um projeto \u00e9 um grupo de atividades, relacionadas de forma l\u00f3gica, e a sua conclus\u00e3o \u00e9 marcada pela entrega de subprodutos. <\/P>\r\n<P align=justify>V As premissas s\u00e3o fatores considerados verdadeiros para fins de um planejamento. As premissas podem acarretar riscos a um projeto e devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o no planejamento do escopo e no gerenciamento de riscos. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1010557,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":1010556,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":1010557,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":1010558,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":1010559,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo PMI descrito no PMBOK, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263938,"hashId":"6053bfd716416ac3e711a311ea2820d1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo PMI descrito no PMBOK, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010560,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ger\u00eancia de escopo visa elaborar a declara\u00e7\u00e3o do escopo; formalizar a aceita\u00e7\u00e3o do escopo e controlar as altera\u00e7\u00f5es ao mesmo. A de riscos visa identificar os riscos, document\u00e1-los e criar procedimentos para reduzir as amea\u00e7as.","id":1010560,"corpo":"<p align=justify>A ger\u00eancia de escopo visa elaborar a declara\u00e7\u00e3o do escopo;\r\nformalizar a aceita\u00e7\u00e3o do escopo e controlar as altera\u00e7\u00f5es ao\r\nmesmo. A de riscos visa identificar os riscos, document\u00e1-los\r\ne criar procedimentos para reduzir as amea\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PMI PMBOK sugere quais processos executar, durante a ger\u00eancia de um projeto, nas seguintes \u00e1reas de conhecimento: planejamento, tempo, custo, recursos humanos, recursos materiais, riscos e qualidade.","id":1010561,"corpo":"<p align=justify>O PMI PMBOK sugere quais processos executar, durante a\r\nger\u00eancia de um projeto, nas seguintes \u00e1reas de conhecimento:\r\nplanejamento, tempo, custo, recursos humanos, recursos\r\nmateriais, riscos e qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um processo \u00e9 composto por uma seq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es que visa produzir resultados de forma padronizada. O PMI PMBOK organiza processos para gerenciar projetos nos grupos de concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o.","id":1010562,"corpo":"<p align=justify>Um processo \u00e9 composto por uma seq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es\r\nque visa produzir resultados de forma padronizada. O PMI\r\nPMBOK organiza processos para gerenciar projetos nos\r\ngrupos de concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma estrutura anal\u00edtica do trabalho (WBS) \u00e9 um agrupamento dos elementos de um projeto, orientado a subprodutos. Uma WBS \u00e9 uma estrutura n\u00e3o hier\u00e1rquica usada para representar o cronograma de um projeto.","id":1010563,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura anal\u00edtica do trabalho (WBS) \u00e9 um agrupamento\r\ndos elementos de um projeto, orientado a subprodutos. Uma\r\nWBS \u00e9 uma estrutura n\u00e3o hier\u00e1rquica usada para representar\r\no cronograma de um projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modelo CMMI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263940,"hashId":"e3420f99cf377c3c8fcf3e8ae68c668b","enunciado":"Quanto ao modelo CMMI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":1010571,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No n\u00edvel de capacidade 1, padr\u00f5es e processos podem ser diferentes entre projetos. No n\u00edvel 2, os processos para um projeto s\u00e3o resultantes da configura\u00e7\u00e3o de processos j\u00e1 existentes e padronizados pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":1010568,"corpo":"<p align=justify>No n\u00edvel de capacidade 1, padr\u00f5es e processos podem ser\r\ndiferentes entre projetos. No n\u00edvel 2, os processos para um\r\nprojeto s\u00e3o resultantes da configura\u00e7\u00e3o de processos j\u00e1\r\nexistentes e padronizados pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel de capacidade 3, objetivos quantitativos para as qualidades e performances dos processos s\u00e3o estabelecidos e usados para gerenci\u00e1-los. As qualidade e performances dos processos s\u00e3o entendidas em termos estat\u00edsticos.","id":1010569,"corpo":"<p align=justify>No n\u00edvel de capacidade 3, objetivos quantitativos para as\r\nqualidades e performances dos processos s\u00e3o estabelecidos e\r\nusados para gerenci\u00e1-los. As qualidade e performances dos\r\nprocessos s\u00e3o entendidas em termos estat\u00edsticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A valida\u00e7\u00e3o visa garantir que o produto atenda aos requisitos especificados e n\u00e3o pode ser feita via testes, demonstra\u00e7\u00f5es e simula\u00e7\u00f5es. A verifica\u00e7\u00e3o visa demonstrar que o produto fornecido atender\u00e1 ao uso que se pretende dar ao mesmo e n\u00e3o pode ser feita via revis\u00e3o por pares.","id":1010570,"corpo":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o visa garantir que o produto atenda aos requisitos\r\nespecificados e n\u00e3o pode ser feita via testes, demonstra\u00e7\u00f5es\r\ne simula\u00e7\u00f5es. A verifica\u00e7\u00e3o visa demonstrar que o produto\r\nfornecido atender\u00e1 ao uso que se pretende dar ao mesmo e\r\nn\u00e3o pode ser feita via revis\u00e3o por pares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de maturidade 5 procura modificar e adaptar os seus processos a partir do entendimento quantitativo dos mesmos. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com a melhora cont\u00ednua dos processos.","id":1010571,"corpo":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de maturidade 5 procura modificar\r\ne adaptar os seus processos a partir do entendimento\r\nquantitativo dos mesmos. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com a\r\nmelhora cont\u00ednua dos processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Necessidades \u00e9","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264021,"hashId":"dba13edbafe34c464db744de4f685c74","enunciado":"O Programa de Necessidades \u00e9","resposta":1010945,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um programa de arquitetura adequado \u00e0s necessidades do arquiteto.","id":1010942,"corpo":"<p align=justify>um programa de arquitetura adequado \u00e0s necessidades do\r\narquiteto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um documento que contempla o equacionamento dos dados f\u00edsicos que condicionam o projeto.","id":1010943,"corpo":"<p align=justify>um documento que contempla o equacionamento dos dados\r\nf\u00edsicos que condicionam o projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um software que fornece quantitativos a partir das \u00e1reas projetadas.","id":1010944,"corpo":"<P align=justify>um <EM>software<\/EM> que fornece quantitativos a partir das \u00e1reas projetadas.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um documento que contempla o equacionamento das condicionantes funcionais da arquitetura.","id":1010945,"corpo":"<p align=justify>um documento que contempla o equacionamento das\r\ncondicionantes funcionais da arquitetura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/264021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os recursos dispon\u00edveis para determinada constru\u00e7\u00e3o sejam de R$ 5 milh\u00f5es, assinale, entre as situa\u00e7\u00f5es a seguir, a correta do ponto de vista t\u00e9cnico-financeiro.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264022,"hashId":"1ebfbd0a54a0b84015c5be34784e22df","enunciado":"<p align=justify>Considerando que os recursos dispon\u00edveis para determinada\r\nconstru\u00e7\u00e3o sejam de R$ 5 milh\u00f5es, assinale, entre as situa\u00e7\u00f5es a\r\nseguir, a correta do ponto de vista t\u00e9cnico-financeiro.<\/p>","resposta":1010949,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amentista estimou o custo em R$ 1.000,00\/m\u00b2. Portanto, a constru\u00e7\u00e3o m\u00e1xima com os recursos dispon\u00edveis poder\u00e1 ser um edif\u00edcio de 5 pavimentos com 500 m\u00b2 cada um.","id":1010946,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amentista estimou o custo em R$ 1.000,00\/m\u00b2. Portanto,\r\na constru\u00e7\u00e3o m\u00e1xima com os recursos dispon\u00edveis poder\u00e1 ser\r\num edif\u00edcio de 5 pavimentos com 500 m\u00b2 cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento da constru\u00e7\u00e3o totalizou R$ 4,5 milh\u00f5es. Constatou-se, entretanto, a omiss\u00e3o da taxa de 10% referente ao BDI, o que inviabilizou a obra.","id":1010947,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento da constru\u00e7\u00e3o totalizou R$ 4,5 milh\u00f5es.\r\nConstatou-se, entretanto, a omiss\u00e3o da taxa de 10% referente\r\nao BDI, o que inviabilizou a obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amentista considerou os recursos insuficientes para execu\u00e7\u00e3o de um projeto feito com um pavimento de 1.000 m\u00b2 com sofisticado sistema de l\u00f3gica a R$ 2.000,00\/m\u00b2 e um pilotis livre na proje\u00e7\u00e3o do pavimento a R$ 500,00\/m\u00b2.","id":1010948,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amentista considerou os recursos insuficientes para\r\nexecu\u00e7\u00e3o de um projeto feito com um pavimento de 1.000 m\u00b2\r\ncom sofisticado sistema de l\u00f3gica a R$ 2.000,00\/m\u00b2 e um\r\npilotis livre na proje\u00e7\u00e3o do pavimento a R$ 500,00\/m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amentista fechou as planilhas com um valor final de R$ 5,1 milh\u00f5es para um edif\u00edcio de 5.000 m\u00b2. Para viabilizar a constru\u00e7\u00e3o, o arquiteto substituiu o piso de granito a R$ 100,00\/m\u00b2 por granitina a R$ 50,00\/m\u00b2.","id":1010949,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amentista fechou as planilhas com um valor final de\r\nR$ 5,1 milh\u00f5es para um edif\u00edcio de 5.000 m\u00b2. Para viabilizar\r\na constru\u00e7\u00e3o, o arquiteto substituiu o piso de granito a\r\nR$ 100,00\/m\u00b2 por granitina a R$ 50,00\/m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/264022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264026,"hashId":"31e03e6affaadd80279633683c897f37","enunciado":"<p align=justify>No que se refere as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010962,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sif\u00e3o sanit\u00e1rio \u00e9 um dispositivo hidr\u00e1ulico destinado a vedar a passagem de gases das canaliza\u00e7\u00f5es de esgoto para o interior das edifica\u00e7\u00f5es.","id":1010962,"corpo":"<p align=justify>O sif\u00e3o sanit\u00e1rio \u00e9 um dispositivo hidr\u00e1ulico destinado a\r\nvedar a passagem de gases das canaliza\u00e7\u00f5es de esgoto para o\r\ninterior das edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das caixas de gordura, feitas obrigatoriamente em ferro fundido, saem os efluentes para caixas de inspe\u00e7\u00e3o ou tubos de queda.","id":1010963,"corpo":"<p align=justify>Das caixas de gordura, feitas obrigatoriamente em ferro\r\nfundido, saem os efluentes para caixas de inspe\u00e7\u00e3o ou tubos\r\nde queda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o n\u00edvel dos aparelhos sanit\u00e1rios \u00e9 inferior \u00e0 rede p\u00fablica de esgotos, os efluentes devem ser reunidos em uma caixa de inspe\u00e7\u00e3o e da\u00ed lan\u00e7ados aos pontos adequados.","id":1010964,"corpo":"<p align=justify>Quando o n\u00edvel dos aparelhos sanit\u00e1rios \u00e9 inferior \u00e0 rede\r\np\u00fablica de esgotos, os efluentes devem ser reunidos em uma\r\ncaixa de inspe\u00e7\u00e3o e da\u00ed lan\u00e7ados aos pontos adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos efluentes no solo pode ser feita por meio de valas de infiltra\u00e7\u00e3o e de sumidouros, sendo os \u00faltimos recomendados para locais onde o len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie.","id":1010965,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o dos efluentes no solo pode ser feita por meio\r\nde valas de infiltra\u00e7\u00e3o e de sumidouros, sendo os \u00faltimos\r\nrecomendados para locais onde o len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 pr\u00f3ximo\r\n\u00e0 superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Expostas a frio e calor, lages e paredes se movimentam. Com isso, o concreto pode rachar, deixando o caminho livre para a \u00e1gua. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as imagens ao lado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264034,"hashId":"b2d0a818c7856949db8cce88358cf496","enunciado":"<P align=justify>Expostas a frio e calor, lages e paredes se movimentam. Com isso, o concreto pode rachar, deixando o caminho livre para a \u00e1gua. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as imagens ao lado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1836\/30.JPG><\/P>","resposta":1010996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paredes e lajes se movimentam devido \u00e0 umidade excessiva.","id":1010994,"corpo":"<p align=justify>Paredes e lajes se movimentam devido \u00e0 umidade excessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manta granulada \u00e9 indicada para combater as rachaduras do concreto.","id":1010995,"corpo":"<p align=justify>A manta granulada \u00e9 indicada para combater as rachaduras do\r\nconcreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tela e argamassa garantem uma prote\u00e7\u00e3o suficiente \u00e0 manta asf\u00e1ltica comum.","id":1010996,"corpo":"<p align=justify>Tela e argamassa garantem uma prote\u00e7\u00e3o suficiente \u00e0 manta\r\nasf\u00e1ltica comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O alum\u00ednio reflete os raios solares reduzindo o efeito da dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":1010997,"corpo":"<p align=justify>O alum\u00ednio reflete os raios solares reduzindo o efeito da dilata\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que madeira, alum\u00ednio, chapa dobrada e vidro temperado s\u00e3o materiais comumente empregados na confec\u00e7\u00e3o de esquadrias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264035,"hashId":"e98e0cffca5e1432948757581e6b9503","enunciado":"<p align=justify>Considerando que madeira, alum\u00ednio, chapa dobrada e vidro\r\ntemperado s\u00e3o materiais comumente empregados na confec\u00e7\u00e3o de\r\nesquadrias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010999,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A madeira \u00e9 mais indicada na constru\u00e7\u00e3o de casas de praia porque \u00e9 um material natural.","id":1010998,"corpo":"<p align=justify>A madeira \u00e9 mais indicada na constru\u00e7\u00e3o de casas de praia\r\nporque \u00e9 um material natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se comparada com a chapa dobrada, a esquadria de alum\u00ednio \u00e9 limitada do ponto de vista da liberdade do projeto, o qual tem que se submeter aos perfis industrializados.","id":1010999,"corpo":"<p align=justify>Se comparada com a chapa dobrada, a esquadria de alum\u00ednio\r\n\u00e9 limitada do ponto de vista da liberdade do projeto, o qual\r\ntem que se submeter aos perfis industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A chapa dobrada \u00e9 um material limitado do ponto de vista da liberdade de projeto pelo fato de o arquiteto depender das medidas dos cat\u00e1logos.","id":1011000,"corpo":"<p align=justify>A chapa dobrada \u00e9 um material limitado do ponto de vista da\r\nliberdade de projeto pelo fato de o arquiteto depender das\r\nmedidas dos cat\u00e1logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vidro temperado em grandes panos lisos n\u00e3o \u00e9 indicado para casas de praia devido \u00e0 agressividade da maresia.","id":1011001,"corpo":"<p align=justify>O vidro temperado em grandes panos lisos n\u00e3o \u00e9 indicado\r\npara casas de praia devido \u00e0 agressividade da maresia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma popula\u00e7\u00e3o de 500 habitantes, tendo, em m\u00e9dia, 5 pessoas por fam\u00edlia, e um terreno com dimens\u00f5es de 100,00 m \u00d7 35,00 m cuja taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 quantidade de pisos necess\u00e1ria para abrigar essa popula\u00e7\u00e3o em unidades residenciais multifamiliares com 70,00 m\u00b2 de \u00e1rea.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264041,"hashId":"1fcf03ab9154f32cbe92079fe1349307","enunciado":"<p align=justify>Considere uma popula\u00e7\u00e3o de 500 habitantes, tendo, em m\u00e9dia,\r\n5 pessoas por fam\u00edlia, e um terreno com dimens\u00f5es de 100,00 m\r\n\u00d7 35,00 m cuja taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50%. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 quantidade de pisos necess\u00e1ria\r\npara abrigar essa popula\u00e7\u00e3o em unidades residenciais\r\nmultifamiliares com 70,00 m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","resposta":1011024,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1011022,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1011023,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":1011024,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":1011025,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Acabamentos","oab":false,"nome":"Acabamentos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403014,"slug":"arquitetura-acabamentos"}],"slug":"arquitetura\/264041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o 2, a c\u00e9lula est\u00e1 em processo de despolariza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264115,"hashId":"b20dc3abb4c1f967f267d304e53ca1e3","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o 2, a c\u00e9lula est\u00e1 em processo de despolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1011199,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.","id":173674,"enunciado":"<P align=justify>A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o 3, a concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons s\u00f3dio \u00e9 maior no meio extracelular, a do pot\u00e1ssio \u00e9 superior no meio intracelular e ocorre atua\u00e7\u00e3o da bomba de s\u00f3dio-pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264116,"hashId":"6edbea5c5dbbdc66dade899048c5a1c8","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o 3, a concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons s\u00f3dio \u00e9 maior no meio\r\nextracelular, a do pot\u00e1ssio \u00e9 superior no meio intracelular e\r\nocorre atua\u00e7\u00e3o da bomba de s\u00f3dio-pot\u00e1ssio.<\/p>","resposta":1011200,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.","id":173674,"enunciado":"<P align=justify>A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo esquematizado na situa\u00e7\u00e3o 2 depende exclusivamente da entrada de \u00edons cloreto negativos","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264118,"hashId":"d8da06bfe41a1d3b22783b8c2a59fa81","enunciado":"<p align=justify>O processo esquematizado na situa\u00e7\u00e3o 2 depende\r\nexclusivamente da entrada de \u00edons cloreto negativos<\/p>","resposta":1011205,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.","id":173674,"enunciado":"<P align=justify>A figura apresentada a seguir representa o esquema de uma c\u00e9lula card\u00edaca submetida \u00e0 medida do potencial el\u00e9trico atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica (transmembrana); os sinais + e - indicam, respectivamente, a presen\u00e7a de cargas positivas e negativas em quatro situa\u00e7\u00f5es eletrofisiol\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por base as situa\u00e7\u00f5es funcionais ilustradas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As deriva\u00e7\u00f5es precordiais V1 e V6 s\u00e3o classificadas como bipolares.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264125,"hashId":"c2eb41f90e29737631479e20b377710e","enunciado":"<p align=justify>As deriva\u00e7\u00f5es precordiais V1 e V6 s\u00e3o classificadas como\r\nbipolares.<\/p>","resposta":1011219,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG) normal, julgue os itens que se seguem.","id":173675,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG) normal, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238701,"hashId":"ae28353cea6fa0e681fad1acf6483ff6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4887\/Imagem_65.gif><\/P>","resposta":927388,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160741,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4887\/Imagem_63.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/238701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}