{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19158,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas causas de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria, exceto","provas":[{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":12959,"hashId":"b3a45c35aa6a41418d98d644158d804f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas causas de hipertens\u00e3o arterial\r\nsist\u00eamica secund\u00e1ria, exceto<\/p>","resposta":63921,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.","id":63919,"corpo":"<p align=justify>Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose de art\u00e9ria renal.","id":63920,"corpo":"<p align=justify>Estenose de art\u00e9ria renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoaldosteronismo.","id":63921,"corpo":"<p align=justify>Hipoaldosteronismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cushing.","id":63922,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Cushing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Feocromocitoma.","id":63923,"corpo":"<p align=justify>Feocromocitoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10872,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/12959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cardiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica, s\u00e3o comuns as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, exceto:","provas":[{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":12961,"hashId":"5291749d9ae2e15fd7b18892fdce3c56","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cardiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica, s\u00e3o\r\ncomuns as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, exceto:<\/p>","resposta":63934,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema agudo de pulm\u00e3o.","id":63934,"corpo":"<p align=justify>Edema agudo de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bradiarritmias necessitando de marcapasso.","id":63935,"corpo":"<p align=justify>Bradiarritmias necessitando de marcapasso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morte s\u00fabita.","id":63936,"corpo":"<p align=justify>Morte s\u00fabita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico cardioemb\u00f3lico.","id":63937,"corpo":"<p align=justify>Acidente vascular encef\u00e1lico cardioemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular por mecanismo de reentrada em \u00e1reas de fibrose.","id":63938,"corpo":"<p align=justify>Taquicardia ventricular por mecanismo de reentrada\r\nem \u00e1reas de fibrose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10874,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/12961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. A View do BIND 9 \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o que permite separar em dois ou mais servidores DNS os registros que podem ser acessados por toda Internet (DMZ) e os que somente s\u00e3o de interesse da empresa. II. O Squid \u00e9 um servidor Proxy sem cache que permite o compartilhamento de acesso a todos os servi\u00e7os da Web com outros PCs da rede, suportando todos os outros protocolos, al\u00e9m de HTTP e FTP. III. No OpenSSH a configura\u00e7\u00e3o do servidor, independentemente da distribui\u00e7\u00e3o usada, \u00e9 efetuada no arquivo \"\/etc\/ssh\/sshd_config\", enquanto a configura\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 efetuada no \"\/etc\/ssh\/ssh_config\". \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":25190,"hashId":"64ce5c20071cbdfbe5d8b05fc4ac447a","enunciado":"<P align=justify>Considere:<\/P>\r\n<P align=justify> I. A View do BIND 9 \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o que permite separar em dois ou mais servidores DNS os registros que podem ser acessados por toda Internet (DMZ) e os que somente s\u00e3o de interesse da empresa.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O Squid \u00e9 um servidor Proxy sem cache que permite o compartilhamento de acesso a todos os servi\u00e7os da Web com outros PCs da rede, suportando todos os outros protocolos, al\u00e9m de HTTP e FTP.<\/P>\r\n<P align=justify>III. No OpenSSH a configura\u00e7\u00e3o do servidor, independentemente da distribui\u00e7\u00e3o usada, \u00e9 efetuada no arquivo \"\/<STRONG>etc\/ssh\/sshd_config<\/STRONG>\", enquanto a configura\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 efetuada no \"\/<STRONG>etc\/ssh\/ssh_config<\/STRONG>\".<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":121342,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":121341,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":121342,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":121343,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":121344,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":121345,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"},{"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/25190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raspagem supragengival \u00e9 realizada com o seguinte instrumento:","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8783,"hashId":"361de87e9bf9f841a7042cae354859a2","enunciado":"<p align=justify>A raspagem supragengival \u00e9 realizada com o seguinte\r\ninstrumento:<\/p>","resposta":43416,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lima tipo Kerr.","id":43412,"corpo":"<p align=justify>lima tipo Kerr.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"ta\u00e7a de borracha.","id":43413,"corpo":"<p align=justify>ta\u00e7a de borracha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"escova de Robinson.","id":43414,"corpo":"<p align=justify>escova de Robinson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"esp\u00e1tula 36.","id":43415,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e1tula 36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"cureta","id":43416,"corpo":"<p align=justify>cureta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/8783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento cortante manual utilizado em dent\u00edstica \u00e9:","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8787,"hashId":"4937f0878154a81ca51f18ca9489b2f8","enunciado":"<p align=justify>O instrumento cortante manual utilizado em dent\u00edstica \u00e9:<\/p>","resposta":43434,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sonda.","id":43432,"corpo":"<p align=justify>sonda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"pin\u00e7a.","id":43433,"corpo":"<p align=justify>pin\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"machado.","id":43434,"corpo":"<p align=justify>machado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"esp\u00e1tula 24.","id":43435,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e1tula 24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"brunidor.","id":43436,"corpo":"<p align=justify>brunidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/8787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de Chapultepec, criada no M\u00e9xico em 1994, re\u00fane dez princ\u00edpios b\u00e1sicos para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista. Seus representantes t\u00eam percorrido diversos pa\u00edses do continente americano, divulgando seus preceitos. Sobre esta declara\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5383,"hashId":"d459aff05b178e17291aa17ebed12646","enunciado":"<p align=justify>A Declara\u00e7\u00e3o de Chapultepec, criada no M\u00e9xico em 1994,\r\nre\u00fane dez princ\u00edpios b\u00e1sicos para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o\r\nde jornalista. Seus representantes t\u00eam percorrido diversos\r\npa\u00edses do continente americano, divulgando seus\r\npreceitos. Sobre esta declara\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":26601,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os homens nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir uns para com os outros com esp\u00edrito de fraternidade","id":26600,"corpo":"<p align=justify>todos os homens nascem livres e iguais em dignidade\r\ne direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia\r\ne devem agir uns para com os outros com esp\u00edrito\r\nde fraternidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 pessoas nem sociedades livres sem liberdade de express\u00e3o e de imprensa. O exerc\u00edcio desta n\u00e3o \u00e9 uma concess\u00e3o das autoridades, mas um direito inalien\u00e1vel do povo.","id":26601,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 pessoas nem sociedades livres sem liberdade\r\nde express\u00e3o e de imprensa. O exerc\u00edcio desta\r\nn\u00e3o \u00e9 uma concess\u00e3o das autoridades, mas um direito\r\ninalien\u00e1vel do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a Lei de Imprensa de 1967 e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 aboliram totalmente a censura e garantem ampla liberdade de express\u00e3o e imprensa.","id":26602,"corpo":"<p align=justify>a Lei de Imprensa de 1967 e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988\r\naboliram totalmente a censura e garantem ampla\r\nliberdade de express\u00e3o e imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela resolu\u00e7\u00e3o 217 A (III) da Assembl\u00e9ia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, tem um cap\u00edtulo espec\u00edfico que trata da liberdade de imprensa.","id":26603,"corpo":"<p align=justify>a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada\r\ne proclamada pela resolu\u00e7\u00e3o 217 A (III) da Assembl\u00e9ia\r\nGeral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, tem um cap\u00edtulo espec\u00edfico\r\nque trata da liberdade de imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista fixa as normas a que dever\u00e1 subordinar-se a atua\u00e7\u00e3o do profissional, nas suas rela\u00e7\u00f5es com a comunidade, com as fontes de informa\u00e7\u00e3o e entre jornalistas.","id":26604,"corpo":"<p align=justify>o C\u00f3digo de \u00c9tica do Jornalista fixa as normas a que\r\ndever\u00e1 subordinar-se a atua\u00e7\u00e3o do profissional, nas\r\nsuas rela\u00e7\u00f5es com a comunidade, com as fontes de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e entre jornalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4603,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/5383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se analisar o hist\u00f3rico dos meios de comunica\u00e7\u00e3o no Brasil, ao longo do s\u00e9culo XX, por meio do relato da vida e obra de","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5392,"hashId":"a0029bf935337f0b54b6c4d6eab2eb50","enunciado":"<p align=justify>Pode-se analisar o hist\u00f3rico dos meios de comunica\u00e7\u00e3o no\r\nBrasil, ao longo do s\u00e9culo XX, por meio do relato da vida e\r\nobra de<\/p>","resposta":26649,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adolpho Bloch.","id":26645,"corpo":"<p align=justify>Adolpho Bloch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Roberto Marinho.","id":26646,"corpo":"<p align=justify>Roberto Marinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3lito Jos\u00e9 da Costa.","id":26647,"corpo":"<p align=justify>Hip\u00f3lito Jos\u00e9 da Costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"J\u00falio Mesquita.","id":26648,"corpo":"<p align=justify>J\u00falio Mesquita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Assis Chateaubriand.","id":26649,"corpo":"<p align=justify>Assis Chateaubriand.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4610,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/5392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de objetividade \u00e9 um dos mais discutidos no jornalismo. Talvez, o mais antigo. Alguns cr\u00edticos citam at\u00e9 Tuc\u00eddides, que viveu entre 469 a 396 a.C., como o primeiro a levantar pol\u00eamica sobre o assunto. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5402,"hashId":"218247ebfa6188e61e956d83db41de8a","enunciado":"<p align=justify>O conceito de objetividade \u00e9 um dos mais discutidos no\r\njornalismo. Talvez, o mais antigo. Alguns cr\u00edticos citam at\u00e9\r\nTuc\u00eddides, que viveu entre 469 a 396 a.C., como o\r\nprimeiro a levantar pol\u00eamica sobre o assunto. Pode-se\r\nafirmar que<\/p>","resposta":26695,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso dos 5W e 1H da teoria jornal\u00edstica, lead, sublead e pir\u00e2mide invertida trouxeram objetividade ao jornalismo.","id":26695,"corpo":"<p align=justify>o uso dos 5W e 1H da teoria jornal\u00edstica, lead, sublead\r\ne pir\u00e2mide invertida trouxeram objetividade ao\r\njornalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"os g\u00eaneros jornal\u00edsticos t\u00eam gradua\u00e7\u00f5es de objetividade, uma vez que obedecem a espa\u00e7os distintos no ve\u00edculo e a leituras diferentes, sendo o opinativo aquele que det\u00e9m a objetividade em maior grau.","id":26696,"corpo":"<p align=justify>os g\u00eaneros jornal\u00edsticos t\u00eam gradua\u00e7\u00f5es de objetividade,\r\numa vez que obedecem a espa\u00e7os distintos\r\nno ve\u00edculo e a leituras diferentes, sendo o opinativo\r\naquele que det\u00e9m a objetividade em maior grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"separar a not\u00edcia da opini\u00e3o \u00e9 um dos aspectos da objetividade.","id":26697,"corpo":"<p align=justify>separar a not\u00edcia da opini\u00e3o \u00e9 um dos aspectos da\r\nobjetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante resumir a hist\u00f3ria, da forma mais compacta poss\u00edvel.","id":26698,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 importante resumir a hist\u00f3ria, da forma mais compacta\r\nposs\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"devemos primar pela hierarquiza\u00e7\u00e3o dos dados, de modo a envolver o destinat\u00e1rio.","id":26699,"corpo":"<p align=justify>devemos primar pela hierarquiza\u00e7\u00e3o dos dados, de\r\nmodo a envolver o destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4620,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/5402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o da assessoria de imprensa, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5419,"hashId":"1ca8efd0997a439a25ecd07992c41a70","enunciado":"<p align=justify>Sobre a atua\u00e7\u00e3o da assessoria de imprensa, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que<\/p>","resposta":26776,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilita o acesso dos grupos externos \u00e0s realiza\u00e7\u00f5es de uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o, por meio de uma linguagem simples e organizada, mediada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":26775,"corpo":"<p align=justify>facilita o acesso dos grupos externos \u00e0s realiza\u00e7\u00f5es\r\nde uma empresa ou institui\u00e7\u00e3o, por meio de uma\r\nlinguagem simples e organizada, mediada pelos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o pode atuar como lobista que defende os interesses da organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.","id":26776,"corpo":"<p align=justify>ela n\u00e3o pode atuar como lobista que defende os\r\ninteresses da organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"frente \u00e0s novas demandas, a assessoria de imprensa deixou de ser mera emissora de releases.","id":26777,"corpo":"<p align=justify>frente \u00e0s novas demandas, a assessoria de imprensa\r\ndeixou de ser mera emissora de releases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o envio de releases, o agendamento de entrevistas e o servi\u00e7o de clipping s\u00e3o tarefas operacionais das assessorias de imprensa, que devem estar apartadas das pol\u00edticas e planos de a\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es.","id":26778,"corpo":"<p align=justify>o envio de releases, o agendamento de entrevistas e\r\no servi\u00e7o de clipping s\u00e3o tarefas operacionais das\r\nassessorias de imprensa, que devem estar\r\napartadas das pol\u00edticas e planos de a\u00e7\u00e3o das\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"o papel das assessorias de imprensa inclui um trabalho educativo interno, destinado a sensibilizar os membros da organiza\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de rela\u00e7\u00f5es transparentes e honestas com seus diversos p\u00fablicos.","id":26779,"corpo":"<p align=justify>o papel das assessorias de imprensa inclui um\r\ntrabalho educativo interno, destinado a sensibilizar\r\nos membros da organiza\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de\r\nrela\u00e7\u00f5es transparentes e honestas com seus diversos\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4636,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/5419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos textos jornal\u00edsticos abaixo est\u00e3o sublinhados tr\u00eas problemas que devem ser evitados: I. Mas existe uma diferen\u00e7a entre querer ficar bem e estar man\u00edaca em busca do corpo perfeito, se sacrificando em regimes que fazem mal e passando horas na academia malhando mais do que o recomendado por m\u00e9dicos e especialistas da \u00e1rea esportiva (TPM, 11\/02). II. Na sede da delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoas (DHPP), Suzane confessou ter planejado e participado do brutal assassinato de seus pais (Isto\u00c9, 11\/02). III. Pouco depois de exibir l\u00e1grimas oce\u00e2nicas no enterro dos Richthofen, todos cantarolavam e ouviam m\u00fasica na beira da piscina (\u00c9poca, 11\/02). Pode-se afirmar que foi utilizado nos textos, respectivamente,","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5426,"hashId":"1f5c81144f5b97fd11716ccb0f35067f","enunciado":"<P align=justify>Nos textos jornal\u00edsticos abaixo est\u00e3o sublinhados tr\u00eas problemas que devem ser evitados: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Mas existe uma diferen\u00e7a entre querer ficar bem e estar man\u00edaca em busca do corpo perfeito, se sacrificando em regimes que fazem mal e passando horas na academia malhando mais do que o recomendado por m\u00e9dicos e especialistas da \u00e1rea esportiva (TPM, 11\/02). <\/P>\r\n<P align=justify>II. Na sede da delegacia de Homic\u00eddios e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoas (DHPP), Suzane confessou ter planejado e participado do brutal assassinato de seus pais (Isto\u00c9, 11\/02). <\/P>\r\n<P align=justify>III. Pouco depois de exibir l\u00e1grimas oce\u00e2nicas no enterro dos Richthofen, todos cantarolavam e ouviam m\u00fasica na beira da piscina (\u00c9poca, 11\/02). <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que foi utilizado nos textos, respectivamente,<\/P>","resposta":26818,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole, hip\u00e9rbole.","id":26815,"corpo":"<p align=justify>redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole, hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.","id":26816,"corpo":"<p align=justify>redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"gerundismo, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.","id":26817,"corpo":"<p align=justify>gerundismo, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"gerundismo, redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole.","id":26818,"corpo":"<p align=justify>gerundismo, redund\u00e2ncia, hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.","id":26819,"corpo":"<p align=justify>hip\u00e9rbole, hip\u00e9rbole, redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/5426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clipping, press-release, press-kit e plublieditorial s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5435,"hashId":"bed0e88e98c9de7a3d96fc3f24f59300","enunciado":"<p align=justify>Clipping, press-release, press-kit e plublieditorial s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":26860,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cole\u00e7\u00e3o de material impresso, r\u00e1dio ou TV com not\u00edcias sobre determinado assunto, empresa, pessoa ou marca; texto com informa\u00e7\u00f5es para a imprensa; conjunto de informa\u00e7\u00f5es, textos, ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias e at\u00e9 amostras do produto entregues \u00e0 imprensa nos trabalhos de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e assessoria de imprensa; express\u00e3o que designa os an\u00fancios feitos na forma de mat\u00e9rias editoriais em qualquer m\u00eddia.","id":26860,"corpo":"<p align=justify>cole\u00e7\u00e3o de material impresso, r\u00e1dio ou TV com not\u00edcias\r\nsobre determinado assunto, empresa, pessoa ou\r\nmarca; texto com informa\u00e7\u00f5es para a imprensa;\r\nconjunto de informa\u00e7\u00f5es, textos, ilustra\u00e7\u00f5es, fotografias\r\ne at\u00e9 amostras do produto entregues \u00e0 imprensa nos\r\ntrabalhos de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e assessoria de\r\nimprensa; express\u00e3o que designa os an\u00fancios feitos na\r\nforma de mat\u00e9rias editoriais em qualquer m\u00eddia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de marketing utilizada no ponto de venda e em espa\u00e7os editoriais (TV, m\u00eddia impressa, etc.); resumo de uma mat\u00e9ria; sin\u00f4nimo de m\u00eddia mix; mensura\u00e7\u00e3o de resultados.","id":26861,"corpo":"<p align=justify>ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de marketing utilizada\r\nno ponto de venda e em espa\u00e7os editoriais (TV,\r\nm\u00eddia impressa, etc.); resumo de uma mat\u00e9ria;\r\nsin\u00f4nimo de m\u00eddia mix; mensura\u00e7\u00e3o de resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"artigos cient\u00edficos publicados em relat\u00f3rios anuais; texto caracter\u00edstico de um plublieditorial; mensagem publicit\u00e1ria ou de marketing direto enviada pelo correio ou portadores; conjunto das atividades empresariais destinadas \u00e0 descoberta, conquista, manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de mercados para as empresas e suas marcas","id":26862,"corpo":"<p align=justify>artigos cient\u00edficos publicados em relat\u00f3rios anuais;\r\ntexto caracter\u00edstico de um plublieditorial; mensagem\r\npublicit\u00e1ria ou de marketing direto enviada pelo\r\ncorreio ou portadores; conjunto das atividades empresariais\r\ndestinadas \u00e0 descoberta, conquista, manuten\u00e7\u00e3o\r\ne expans\u00e3o de mercados para as empresas\r\ne suas marcas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"artigos pol\u00edticos publicados em revistas; artigo escrito por um editorialista; prova de artes gr\u00e1ficas feita eletronicamente, muitas vezes no pr\u00f3prio equipamento de editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica; estilo de produ\u00e7\u00e3o de comerciais, que j\u00e1 foi muito importante, mas vem sendo cada vez menos utilizado.","id":26863,"corpo":"<p align=justify>artigos pol\u00edticos publicados em revistas; artigo\r\nescrito por um editorialista; prova de artes gr\u00e1ficas\r\nfeita eletronicamente, muitas vezes no pr\u00f3prio equipamento\r\nde editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica; estilo de produ\u00e7\u00e3o\r\nde comerciais, que j\u00e1 foi muito importante, mas vem\r\nsendo cada vez menos utilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"artigos publicados em jornais; artigo escrito por colaboradores; impress\u00e3o em pequena escala de an\u00fancio publicado em jornal ou revista; recurso t\u00e9cnico do videoteipe que permite sobrepor uma imagem a outra imagem de fundo.","id":26864,"corpo":"<p align=justify>artigos publicados em jornais; artigo escrito por\r\ncolaboradores; impress\u00e3o em pequena escala de\r\nan\u00fancio publicado em jornal ou revista; recurso\r\nt\u00e9cnico do videoteipe que permite sobrepor uma\r\nimagem a outra imagem de fundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4654,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/5435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00eds Aberto Caldeira, em mat\u00e9ria publicada no dia 8\/6\/2006, no site do Observat\u00f3rio da Imprensa, afirma que o cad\u00e1ver exposto nas bancas da cidade (e que posteriormente ser\u00e1 tamb\u00e9m posto \u00e0 vista em nossas casas ou na biblioteca pr\u00f3xima) \u00e9 o maior exemplo da sujeira que insiste em coexistir no jornalismo. \u00c9 a carne podre vendida como fil\u00e9 a baixos pre\u00e7os para quem tem fome de manchetes sangrentas. Imundice que poderia aparentar o amarelo da covardia &#8722; ou do yellow journalism, mas que, no Brasil, \u00e9 caracterizado pelos tons da imprensa:","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5438,"hashId":"e1207d6f9e357d4ca4ce85336bd4c3a3","enunciado":"<p align=justify>Lu\u00eds Aberto Caldeira, em mat\u00e9ria publicada no dia\r\n8\/6\/2006, no site do Observat\u00f3rio da Imprensa, afirma que\r\no cad\u00e1ver exposto nas bancas da cidade (e que\r\nposteriormente ser\u00e1 tamb\u00e9m posto \u00e0 vista em nossas\r\ncasas ou na biblioteca pr\u00f3xima) \u00e9 o maior exemplo da\r\nsujeira que insiste em coexistir no jornalismo. \u00c9 a carne\r\npodre vendida como fil\u00e9 a baixos pre\u00e7os para quem tem\r\nfome de manchetes sangrentas. Imundice que poderia\r\naparentar o amarelo da covardia &#8722; ou do yellow\r\njournalism, mas que, no Brasil, \u00e9 caracterizado pelos tons\r\nda imprensa:<\/p>","resposta":26877,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelha.","id":26875,"corpo":"<p align=justify>vermelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"verde-amarela.","id":26876,"corpo":"<p align=justify>verde-amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"marrom.","id":26877,"corpo":"<p align=justify>marrom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"branca.","id":26878,"corpo":"<p align=justify>branca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"cinza.","id":26879,"corpo":"<p align=justify>cinza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4658,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/5438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a televis\u00e3o chegou no Brasil, sua primeira transmiss\u00e3o foi em","provas":[{"id":277,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":159},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":5448,"hashId":"0e18261549a394b273a1bc2ac94c076c","enunciado":"<p align=justify>Quando a televis\u00e3o chegou no Brasil, sua primeira transmiss\u00e3o\r\nfoi em<\/p>","resposta":26924,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1960 e a apresenta\u00e7\u00e3o do Grande Show Uni\u00e3o.","id":26920,"corpo":"<p align=justify>1960 e a apresenta\u00e7\u00e3o do Grande Show Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1955 e a apresenta\u00e7\u00e3o do programa \"Hino da TV\" e \"Can\u00e7\u00e3o da TV\".","id":26921,"corpo":"<p align=justify>1955 e a apresenta\u00e7\u00e3o do programa \"Hino da TV\" e\r\n\"Can\u00e7\u00e3o da TV\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1955 e o programa musical com Bibi Ferreira.","id":26922,"corpo":"<p align=justify>1955 e o programa musical com Bibi Ferreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1950 e a apresenta\u00e7\u00e3o da novela Irm\u00e3os Coragem.","id":26923,"corpo":"<p align=justify>1950 e a apresenta\u00e7\u00e3o da novela Irm\u00e3os Coragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"1950 e a apresenta\u00e7\u00e3o do Frei Jos\u00e9 Mojica, cantor mexicano que se tornara religioso.","id":26924,"corpo":"<p align=justify>1950 e a apresenta\u00e7\u00e3o do Frei Jos\u00e9 Mojica, cantor\r\nmexicano que se tornara religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4668,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/5448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... com tr\u00eas nutrientes fundamentais: nitrog\u00eanio, pot\u00e1ssio e f\u00f3sforo. (2o par\u00e1grafo) Os dois-pontos introduzem, no contexto,","provas":[{"id":284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"trf-2-2007-fcc-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":5495,"hashId":"fee4f30aabaa897da5e0d5273d593f5a","enunciado":"<p align=justify>... com tr\u00eas nutrientes fundamentais: nitrog\u00eanio, pot\u00e1ssio e f\u00f3sforo. (2o par\u00e1grafo)<\/p>\r\n<p align=justify>Os dois-pontos introduzem, no contexto,<\/p>","resposta":27155,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o explicativa.","id":27155,"corpo":"<p align=justify>enumera\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.","id":27156,"corpo":"<p align=justify>repeti\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transcri\u00e7\u00e3o de um di\u00e1logo.","id":27157,"corpo":"<p align=justify>transcri\u00e7\u00e3o de um di\u00e1logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o exata de outro interlocutor.","id":27158,"corpo":"<p align=justify>cita\u00e7\u00e3o exata de outro interlocutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de um pensamento.","id":27159,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de um pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4692,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/284\/12.GIF\"><\/p><i><font face=\"Arial\" size=\"1\"><font face=\"Arial\" size=\"1\"><\/font><\/font><\/i>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia nominal e verbal est\u00e1 inteiramente correta na frase:","provas":[{"id":284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"trf-2-2007-fcc-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":5505,"hashId":"d0b9e54c48711142ba5d7891521b24e3","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia nominal e verbal est\u00e1 inteiramente correta\r\nna frase:<\/p>","resposta":27208,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos s\u00e3o feitos com respeito ao meio ambiente, evitando-se compostos qu\u00edmicos t\u00f3xicos.","id":27205,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos s\u00e3o feitos com\r\nrespeito ao meio ambiente, evitando-se compostos\r\nqu\u00edmicos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o revezamento entre uma planta\u00e7\u00e3o de milho e outra, por exemplo, de legumes, s\u00e3o evitados o dom\u00ednio de certas pragas na lavoura.","id":27206,"corpo":"<p align=justify>Com o revezamento entre uma planta\u00e7\u00e3o de milho e\r\noutra, por exemplo, de legumes, s\u00e3o evitados o\r\ndom\u00ednio de certas pragas na lavoura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fertilizantes qu\u00edmicos utilizados na lavoura \u00e9 respons\u00e1vel por emitir um g\u00e1s que contribui enormemente para o aquecimento global.","id":27207,"corpo":"<p align=justify>Os fertilizantes qu\u00edmicos utilizados na lavoura \u00e9\r\nrespons\u00e1vel por emitir um g\u00e1s que contribui\r\nenormemente para o aquecimento global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vendas de produtos org\u00e2nicos, em todo o mundo, cresceram tanto, que a \u00e1rea dedicada a esse cultivo tornou-se quatro vezes maior.","id":27208,"corpo":"<p align=justify>As vendas de produtos org\u00e2nicos, em todo o mundo,\r\ncresceram tanto, que a \u00e1rea dedicada a esse cultivo\r\ntornou-se quatro vezes maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os defensores da agricultura org\u00e2nica alega que os adubos naturais n\u00e3o prejudica a atmosfera, nem vai parar na \u00e1gua, intoxicando os peixes.","id":27209,"corpo":"<p align=justify>Os defensores da agricultura org\u00e2nica alega que os\r\nadubos naturais n\u00e3o prejudica a atmosfera, nem vai\r\nparar na \u00e1gua, intoxicando os peixes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":4692,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/284\/12.GIF\"><\/p><i><font face=\"Arial\" size=\"1\"><font face=\"Arial\" size=\"1\"><\/font><\/font><\/i>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do segmento grifado pelo pronome correspondente est\u00e1 feita de modo INCORRETO em:","provas":[{"id":284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"trf-2-2007-fcc-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":5512,"hashId":"ca8df0a2a2b6bffbc006102bb50f6796","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o do segmento grifado pelo pronome\r\ncorrespondente est\u00e1 feita de modo INCORRETO em:<\/p>","resposta":27254,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parecem guardar as respostas = parecem guard\u00e1-las.","id":27250,"corpo":"<p align=justify>parecem guardar <u>as respostas<\/u> = parecem guard\u00e1-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que ocupa a maior parte da superf\u00edcie da Terra = que a ocupa.","id":27251,"corpo":"<p align=justify>que ocupa <u>a maior parte da superf\u00edcie da Terra<\/u> = que a ocupa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferece outros tipos de riqueza = oferece-os.","id":27252,"corpo":"<p align=justify>oferece <u>outros tipos de riqueza<\/u> = oferece-os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelaram numerosas subst\u00e2ncias = revelaram-nas.","id":27253,"corpo":"<p align=justify>revelaram <u>numerosas subst\u00e2ncias<\/u> = revelaram-nas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produzem um composto = produzem-lhe.","id":27254,"corpo":"<p align=justify>produzem <u>um composto<\/u> = produzem-lhe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 18 baseiam-se no texto apresentado abaixo. \u00a0 \u00a0","id":4707,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 18 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/284\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirmativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras empregadas no texto \u00e9:","provas":[{"id":284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"trf-2-2007-fcc-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":5516,"hashId":"9addd7d547067c5bfdd5b7661973771a","enunciado":"<p align=justify>A afirmativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de\r\npalavras empregadas no texto \u00e9:<\/p>","resposta":27267,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesca \u00e9 um substantivo formado a partir do verbo correspondente.","id":27265,"corpo":"<p align=justify><strong>pesca<\/strong> \u00e9 um substantivo formado a partir do verbo correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrelas-do-mar \u00e9 palavra composta por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":27266,"corpo":"<p align=justify><strong>estrelas-do-mar<\/strong> \u00e9 palavra composta por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vivos e vida s\u00e3o palavras formadas por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":27267,"corpo":"<p align=justify>vivos e <strong>vida<\/strong> s\u00e3o palavras formadas por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biodiversidade \u00e9 palavra formada por radical de origem grega que significa vida.","id":27268,"corpo":"<p align=justify><strong>biodiversidade<\/strong> \u00e9 palavra formada por radical de origem grega que significa vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antiviral e anticancer\u00edgena s\u00e3o palavras formadas com prefixo de origem grega que significa id\u00e9ia contr\u00e1ria.","id":27269,"corpo":"<p align=justify><strong>antiviral <\/strong>e <strong>anticancer\u00edgena<\/strong> s\u00e3o palavras formadas com prefixo de origem grega que significa id\u00e9ia contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 18 baseiam-se no texto apresentado abaixo. \u00a0 \u00a0","id":4707,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 18 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/284\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina, operando ininterruptamente por 2 horas di\u00e1rias, levou 5 dias para tirar um certo n\u00famero de c\u00f3pias de um texto. Pretende-se que essa mesma m\u00e1quina, no mesmo ritmo, tire a mesma quantidade de c\u00f3pias de tal texto em 3 dias. Para que isso seja poss\u00edvel, ela dever\u00e1 operar ininterruptamente por um per\u00edodo di\u00e1rio de","provas":[{"id":284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"trf-2-2007-fcc-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":5527,"hashId":"49e38db9a55dc7027783b7bea52b61f9","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina, operando ininterruptamente por 2 horas\r\ndi\u00e1rias, levou 5 dias para tirar um certo n\u00famero de c\u00f3pias\r\nde um texto. Pretende-se que essa mesma m\u00e1quina, no\r\nmesmo ritmo, tire a mesma quantidade de c\u00f3pias de tal\r\ntexto em 3 dias. Para que isso seja poss\u00edvel, ela dever\u00e1\r\noperar ininterruptamente por um per\u00edodo di\u00e1rio de<\/p>","resposta":27318,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 horas.","id":27315,"corpo":"<p align=justify>3 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 horas e 10 minutos.","id":27316,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas e 15 minutos.","id":27317,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 horas e 20 minutos.","id":27318,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 horas e 45 minutos.","id":27319,"corpo":"<p align=justify>3 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/5527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Fisiatria","id":201}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico fisiatra, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 les\u00e3o medular traum\u00e1tica, \u00e9 verdadeiro afirmar que","provas":[{"id":286,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Fisiatria","id":201},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-fisiatria","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Fisiatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":5553,"hashId":"6100241d3f0cf23b1167416bbd7585f2","enunciado":"<p align=justify>Durante a avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico fisiatra, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 les\u00e3o\r\nmedular traum\u00e1tica, \u00e9 verdadeiro afirmar que<\/p>","resposta":27442,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao se observar, na tomografia, fraturas vertebrais em C5, C6 e C7, conclui-se que o n\u00edvel neurol\u00f3gico em quest\u00e3o \u00e9 C4, que constitui o n\u00edvel mais inferior e normal.","id":27440,"corpo":"<p align=justify>ao se observar, na tomografia, fraturas vertebrais em\r\nC5, C6 e C7, conclui-se que o n\u00edvel neurol\u00f3gico em\r\nquest\u00e3o \u00e9 C4, que constitui o n\u00edvel mais inferior e\r\nnormal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"pela escala da A.S.I.A. (American Spinal Injury Association) o m\u00fasculo-chave do n\u00edvel T1 \u00e9 o Tr\u00edceps Braquial.","id":27441,"corpo":"<p align=justify>pela escala da A.S.I.A. (American Spinal Injury\r\nAssociation) o m\u00fasculo-chave do n\u00edvel T1 \u00e9 o\r\nTr\u00edceps Braquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"uma les\u00e3o pode ser considerada incompleta se o paciente tem sensibilidade nos \u00faltimos derm\u00e1tomos sacrais (peri-anal).","id":27442,"corpo":"<p align=justify>uma les\u00e3o pode ser considerada incompleta se o\r\npaciente tem sensibilidade nos \u00faltimos derm\u00e1tomos\r\nsacrais (peri-anal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o paciente que est\u00e1 eliminando urina espontaneamente n\u00e3o tem uma bexiga neurog\u00eanica.","id":27443,"corpo":"<p align=justify>o paciente que est\u00e1 eliminando urina espontaneamente\r\nn\u00e3o tem uma bexiga neurog\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"a disreflexia auton\u00f4mica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o muito temida, exclusiva dos pacientes com distens\u00e3o vesical por ac\u00famulo de urina.","id":27444,"corpo":"<p align=justify>a disreflexia auton\u00f4mica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o muito\r\ntemida, exclusiva dos pacientes com distens\u00e3o vesical\r\npor ac\u00famulo de urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":4741,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/5553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo reference work, traduzido no Brasil por servi\u00e7o de refer\u00eancia,","provas":[{"id":247,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":5579,"hashId":"cc20a8113cdf9d359d02bc241b64fef3","enunciado":"<P align=justify>O termo <EM>reference work<\/EM>, traduzido no Brasil por servi\u00e7o de refer\u00eancia,<\/P>","resposta":27575,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surge, pela primeira vez, em 1891 no \u00edndice da Library Journal.","id":27575,"corpo":"<p align=justify>surge, pela primeira vez, em 1891 no \u00edndice da\r\nLibrary Journal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"foi cunhado em 1925 por Melvil Dewey.","id":27576,"corpo":"<p align=justify>foi cunhado em 1925 por Melvil Dewey.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"foi criado para atender necessidades das bibliotecas universit\u00e1rias implantadas em meados do s\u00e9culo XX.","id":27577,"corpo":"<p align=justify>foi criado para atender necessidades das bibliotecas\r\nuniversit\u00e1rias implantadas em meados do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"aparece em 1835, vinculado \u00e0s concep\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos estudos de usu\u00e1rios.","id":27578,"corpo":"<p align=justify>aparece em 1835, vinculado \u00e0s concep\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas\r\ndos estudos de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"foi empregado por Paul Otlet, em 1910, a partir de suas propostas para a documenta\u00e7\u00e3o.","id":27579,"corpo":"<p align=justify>foi empregado por Paul Otlet, em 1910, a partir de\r\nsuas propostas para a documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/5579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espondilite anquilosante juvenil, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":20225,"hashId":"87b7a1cbdc8c851e91b591b5b11af981","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espondilite anquilosante juvenil, N\u00c3O \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":98396,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O HLA-B27 est\u00e1 associado ao maior risco de desenvolver espondilite anquilosante juvenil;","id":98392,"corpo":"<p align=justify>O HLA-B27 est\u00e1 associado ao maior risco de\r\ndesenvolver espondilite anquilosante juvenil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A freq\u00fc\u00eancia de HLA-B27 em pacientes com espondilite anquilosante juvenil com psor\u00edase \u00e9 menor que na espondilite anquilosante juvenil sem psor\u00edase ou em doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal;","id":98393,"corpo":"<p align=justify>A freq\u00fc\u00eancia de HLA-B27 em pacientes com\r\nespondilite anquilosante juvenil com psor\u00edase \u00e9 menor\r\nque na espondilite anquilosante juvenil sem psor\u00edase\r\nou em doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A espondilite anquilosante juvenil inicia-se freq\u00fcentemente com artrite perif\u00e9rica e raramente com dor lombar;","id":98394,"corpo":"<p align=justify>A espondilite anquilosante juvenil inicia-se\r\nfreq\u00fcentemente com artrite perif\u00e9rica e raramente com\r\ndor lombar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pi\u00faria est\u00e9ril, albumin\u00faria e hemat\u00faria podem ser encontradas nas espondiloartropatias;","id":98395,"corpo":"<p align=justify>Pi\u00faria est\u00e9ril, albumin\u00faria e hemat\u00faria podem ser\r\nencontradas nas espondiloartropatias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A entesite \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o infreq\u00fcente nas fases iniciais de espondilite anquilosante juvenil.","id":98396,"corpo":"<p align=justify>A entesite \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o infreq\u00fcente nas fases\r\niniciais de espondilite anquilosante juvenil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/20225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es articulares encontradas na hansen\u00edase, analise as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta: I- podem aparecer como primeiro sintoma da doen\u00e7a. II- apresentam-se em 100% dos pacientes infectados; III- s\u00e3o mais encontradas em homens e constituem o terceiro setor mais acometido da doen\u00e7a; IV- s\u00e3o decorrentes da presen\u00e7a do m.leprae intraarticular.","provas":[{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":20254,"hashId":"cd26c432685633c9b0e8b27b4333ffa5","enunciado":"<P align=justify>Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es articulares encontradas na hansen\u00edase, analise as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>:<\/P>\r\n<P align=justify>I- podem aparecer como primeiro sintoma da doen\u00e7a.<\/P>\r\n<P align=justify>II- apresentam-se em 100% dos pacientes infectados;<\/P>\r\n<P align=justify>III- s\u00e3o mais encontradas em homens e constituem o terceiro setor mais acometido da doen\u00e7a;<\/P>\r\n<P align=justify>IV- s\u00e3o decorrentes da presen\u00e7a do m.leprae intraarticular.<\/P>","resposta":98538,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":98536,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: falsa, III: verdadeira e IV: verdadeira.","id":98537,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: falsa, III: verdadeira e IV:\r\nverdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.","id":98538,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: falsa, II: falsa, III: verdadeira, IV: verdadeira.","id":98539,"corpo":"<p align=justify>I: falsa, II: falsa, III: verdadeira, IV: verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: falsa, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.","id":98540,"corpo":"<p align=justify>I: falsa, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/20254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 47 anos \u00e9 atendido com uma tumora\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica que atinge a cicatriz umbilical; o exame mostra que a massa ocupa a linha m\u00e9dia e \u00e9 indolor; a bioqu\u00edmica sang\u00fc\u00ednea revelou glicemia de jejum de 294 mg\/dl; o exame foi repetido e confirmou o resultado anterior; a ultrasonografia mostrou que a tumora\u00e7\u00e3o tem conte\u00fado anec\u00f3ico. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":20327,"hashId":"88805631dd550985b946b32018adc4a0","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 47 anos \u00e9 atendido com uma\r\ntumora\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica que atinge a cicatriz umbilical;\r\no exame mostra que a massa ocupa a linha m\u00e9dia\r\ne \u00e9 indolor; a bioqu\u00edmica sang\u00fc\u00ednea revelou\r\nglicemia de jejum de 294 mg\/dl; o exame foi\r\nrepetido e confirmou o resultado anterior; a ultrasonografia\r\nmostrou que a tumora\u00e7\u00e3o tem\r\nconte\u00fado anec\u00f3ico. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais\r\nprov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":98877,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divert\u00edculo de ves\u00edcula seminal;","id":98875,"corpo":"<p align=justify>Divert\u00edculo de ves\u00edcula seminal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cisto de ves\u00edcula seminal;","id":98876,"corpo":"<p align=justify>Cisto de ves\u00edcula seminal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bexiga cheia de urina;","id":98877,"corpo":"<p align=justify>Bexiga cheia de urina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisto prost\u00e1tico gigante;","id":98878,"corpo":"<p align=justify>Cisto prost\u00e1tico gigante;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cisto de canal deferente.","id":98879,"corpo":"<p align=justify>Cisto de canal deferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/20327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imped\u00e2ncia \u00e9 a soma vetorial da resist\u00eancia \u00f4hmica e das reat\u00e2ncias. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":874,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":20372,"hashId":"b866f2636876d29d4cc0c9dfedf272d5","enunciado":"<p align=justify>A imped\u00e2ncia \u00e9 a soma vetorial da resist\u00eancia \u00f4hmica e das reat\u00e2ncias. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":99090,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se em um circuito temos enrolamentos, tais como motores, transformadores, reatores, resulta em uma reat\u00e2ncia capacitiva ","id":99087,"corpo":"<p align=justify>se em um circuito temos enrolamentos, tais como motores, transformadores, reatores, resulta em uma reat\u00e2ncia capacitiva\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 igual a reat\u00e2ncia capacitiva o circuito \u00e9 conhecido por \"ressonante\" ","id":99088,"corpo":"<p align=justify>quando a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 igual a reat\u00e2ncia capacitiva o circuito \u00e9 conhecido por \"ressonante\"\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 diferente da reat\u00e2ncia capacitiva o circuito \u00e9 conhecido por \"ressonante\" ","id":99089,"corpo":"<p align=justify>quando a reat\u00e2ncia indutiva \u00e9 diferente da reat\u00e2ncia capacitiva o circuito \u00e9 conhecido por \"ressonante\"\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imped\u00e2ncia \u00e9 uma oposi\u00e7\u00e3o ao deslocamento das cargas el\u00e9tricas pelo fato de n\u00e3o haver oscila\u00e7\u00f5es nos valores das grandezas el\u00e9tricas (corrente e tens\u00f5es) ","id":99090,"corpo":"<p align=justify>a imped\u00e2ncia \u00e9 uma oposi\u00e7\u00e3o ao deslocamento das cargas el\u00e9tricas pelo fato de n\u00e3o haver oscila\u00e7\u00f5es nos valores das grandezas el\u00e9tricas (corrente e tens\u00f5es)\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em corrente cont\u00ednua a resist\u00eancia \u00f4hmica e a imped\u00e2ncia se op\u00f5em ao deslocamento das cargas el\u00e9tricas","id":99091,"corpo":"<p align=justify>em corrente cont\u00ednua a resist\u00eancia \u00f4hmica e a imped\u00e2ncia se op\u00f5em ao deslocamento das cargas el\u00e9tricas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/20372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo com contato sexual suspeito duas semanas atr\u00e1s inicia secre\u00e7\u00e3o uretral discreta, muc\u00f3ide, acompanhada de leve dis\u00faria. A conduta mais correta \u00e9:","provas":[{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":20425,"hashId":"a91bc9b2ed730693b1861578f1ee5a78","enunciado":"<p align=justify>Indiv\u00edduo com contato sexual suspeito duas\r\nsemanas atr\u00e1s inicia secre\u00e7\u00e3o uretral discreta,\r\nmuc\u00f3ide, acompanhada de leve dis\u00faria. A\r\nconduta mais correta \u00e9:<\/p>","resposta":99331,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacterioscopia da secre\u00e7\u00e3o demonstra diplococos Gram negativos. Tratar com azitromicina 1g em dose \u00fanica;","id":99329,"corpo":"<p align=justify>Bacterioscopia da secre\u00e7\u00e3o demonstra diplococos\r\nGram negativos. Tratar com azitromicina 1g em\r\ndose \u00fanica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de gonorr\u00e9ia, associar tratamento para s\u00edfilis com penicilina proca\u00edna;","id":99330,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de gonorr\u00e9ia, associar tratamento\r\npara s\u00edfilis com penicilina proca\u00edna;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, tratar tamb\u00e9m todos os parceiros sexuais deste indiv\u00edduo;","id":99331,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, tratar tamb\u00e9m todos os\r\nparceiros sexuais deste indiv\u00edduo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadro compat\u00edvel com uretrite por clam\u00eddia. Tratar com tinidazol;","id":99332,"corpo":"Quadro compat\u00edvel com uretrite por clam\u00eddia.\r\nTratar com tinidazol;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fazer nenhum exame e tratar de acordo com o quadro cl\u00ednico, compat\u00edvel com uretrite n\u00e3o gonoc\u00f3cica, com uso de v\u00e1rios antibi\u00f3ticos, para cobertura dos diversos germes.","id":99333,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o fazer nenhum exame e tratar de acordo com\r\no quadro cl\u00ednico, compat\u00edvel com uretrite n\u00e3o\r\ngonoc\u00f3cica, com uso de v\u00e1rios antibi\u00f3ticos, para\r\ncobertura dos diversos germes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/20425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloridrato de betanecol pode ajudar o paciente que sofra de:","provas":[{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":20437,"hashId":"1e3d6632b9fae350a2263d36699c0872","enunciado":"<p align=justify>O cloridrato de betanecol pode ajudar o paciente\r\nque sofra de:<\/p>","resposta":99397,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bexiga neurog\u00eanica hiperreflexa;","id":99396,"corpo":"<p align=justify>Bexiga neurog\u00eanica hiperreflexa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bexiga neurog\u00eanica hiporeflexa;","id":99397,"corpo":"<p align=justify>Bexiga neurog\u00eanica hiporeflexa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bexiga neurog\u00eanica n\u00e3o inibida;","id":99398,"corpo":"<p align=justify>Bexiga neurog\u00eanica n\u00e3o inibida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cistite intersticial;","id":99399,"corpo":"<p align=justify>Cistite intersticial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.","id":99400,"corpo":"<p align=justify>Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/20437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na denti\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, a representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica que indica o primeiro molar inferior direito \u00e9","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8645,"hashId":"3332f673b3e64bf1546587faa4884548","enunciado":"<p align=justify>Na denti\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, a representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica que\r\nindica o primeiro molar inferior direito \u00e9<\/p>","resposta":42735,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44","id":42732,"corpo":"44","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"74","id":42733,"corpo":"74","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"75","id":42734,"corpo":"75","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"84","id":42735,"corpo":"84","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"86","id":42736,"corpo":"86","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/8645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento restaurador, o isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio \u00e9 realizado com","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8706,"hashId":"b606b3d8569ce45f70e1db6563458030","enunciado":"<p align=justify>No tratamento restaurador, o isolamento absoluto do\r\ncampo operat\u00f3rio \u00e9 realizado com<\/p>","resposta":43039,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gral, esp\u00e1tula e grampo.","id":43037,"corpo":"<p align=justify>gral, esp\u00e1tula e grampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"dedal de borracha, gral e pistilo.","id":43038,"corpo":"<p align=justify>dedal de borracha, gral e pistilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"dique de borracha, grampo e arco.","id":43039,"corpo":"<p align=justify>dique de borracha, grampo e arco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"rolos de algod\u00e3o e porta-rolos.","id":43040,"corpo":"<p align=justify>rolos de algod\u00e3o e porta-rolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"sugador, rolos de algod\u00e3o e gaze.","id":43041,"corpo":"<p align=justify>sugador, rolos de algod\u00e3o e gaze.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 37 referem-se ao enunciado a seguir. No tratamento odontol\u00f3gico de paciente do sexo masculino, com 18 anos de idade, foi realizado o diagn\u00f3stico de c\u00e1rie nos dentes 16, 17, 27, 36, 46 e 47. A op\u00e7\u00e3o de tratamento recaiu sobre restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama.","id":7422,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 37 referem-se ao enunciado a seguir.<\/p>\r\n<p>No tratamento odontol\u00f3gico de paciente do sexo masculino, com 18 anos de idade, foi realizado o diagn\u00f3stico de c\u00e1rie nos dentes 16, 17, 27, 36, 46 e 47. A op\u00e7\u00e3o de tratamento recaiu sobre restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 32 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/8706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ion\u00f4mero de vidro apresenta a propriedade de","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8721,"hashId":"fc591c916d0835d4d10351eca88339b6","enunciado":"<p align=justify>O ion\u00f4mero de vidro apresenta a propriedade de<\/p>","resposta":43115,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lisura superficial.","id":43112,"corpo":"<p align=justify>lisura superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o e \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.","id":43113,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o e \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"est\u00e9tica favor\u00e1vel.","id":43114,"corpo":"<p align=justify>est\u00e9tica favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"adesividade \u00e0s estruturas dent\u00e1rias.","id":43115,"corpo":"<p align=justify>adesividade \u00e0s estruturas dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o.","id":43116,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/8721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que descreve a moldagem funcional e o tipo de moldeira utilizada \u00e9:","provas":[{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8730,"hashId":"161db1f6ec35acbfc3809c667630f41d","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que descreve a moldagem funcional e o tipo\r\nde moldeira utilizada \u00e9:<\/p>","resposta":43178,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":43177,"corpo":"<DIV align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/462\/1.gif><\/DIV>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"","id":43178,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/462\/2.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"","id":43179,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/462\/3.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"","id":43180,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/462\/4.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"","id":43181,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/462\/5.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/8730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anest\u00e9sico geral indicado para efetuar a manobra de redu\u00e7\u00e3o da invers\u00e3o uterina \u00e9:","provas":[{"id":1102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":25409,"hashId":"e64d9776c2024ea18da98533d85a0dea","enunciado":"<p align=justify>O anest\u00e9sico geral indicado para efetuar a manobra de redu\u00e7\u00e3o da invers\u00e3o uterina \u00e9:<\/p>","resposta":122307,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3xido nitroso ","id":122303,"corpo":"<p align=justify>\u00f3xido nitroso\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cetamina ","id":122304,"corpo":"<p align=justify>cetamina\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meperidina ","id":122305,"corpo":"<p align=justify>meperidina\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propofol ","id":122306,"corpo":"<p align=justify>propofol\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"halotano","id":122307,"corpo":"<p align=justify>halotano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/25409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de gerir pessoas sofreram algumas transforma\u00e7\u00f5es ao longo dos anos 90 e da primeira d\u00e9cada dos anos 2000. Considerando essas transforma\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":23939,"hashId":"2042441c51c07ce7b8e018794cb93d62","enunciado":"<p align=justify>As formas de gerir pessoas sofreram algumas transforma\u00e7\u00f5es ao longo dos anos 90 e\r\nda primeira d\u00e9cada dos anos 2000.\r\nConsiderando essas transforma\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":115550,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreram altera\u00e7\u00f5es no perfil das pessoas exigido pelas empresas, isto \u00e9, o perfil obediente e disciplinado foi substitu\u00eddo pelo aut\u00f4nomo e empreendedor.","id":115547,"corpo":"<p align=justify>ocorreram altera\u00e7\u00f5es no perfil das pessoas exigido pelas empresas, isto \u00e9, o perfil\r\nobediente e disciplinado foi substitu\u00eddo pelo aut\u00f4nomo e empreendedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve o deslocamento do foco da gest\u00e3o de pessoas do controle para o desenvolvimento, isto \u00e9, a gest\u00e3o de pessoas deve ser marcada pela id\u00e9ia do desenvolvimento m\u00fatuo.","id":115548,"corpo":"<p align=justify>houve o deslocamento do foco da gest\u00e3o de pessoas do controle para o\r\ndesenvolvimento, isto \u00e9, a gest\u00e3o de pessoas deve ser marcada pela id\u00e9ia do\r\ndesenvolvimento m\u00fatuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas s\u00e3o consideradas deposit\u00e1rias do patrim\u00f4nio intelectual da empresa e devem estar comprometidas com o neg\u00f3cio de forma integral.","id":115549,"corpo":"<p align=justify>as pessoas s\u00e3o consideradas deposit\u00e1rias do patrim\u00f4nio intelectual da empresa e\r\ndevem estar comprometidas com o neg\u00f3cio de forma integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma de gerir pessoas na maior parte das empresas est\u00e1 adaptada a essa nova realidade, isto \u00e9, os conceitos e ferramentas t\u00eam acompanhado as mudan\u00e7as.","id":115550,"corpo":"<p align=justify>a forma de gerir pessoas na maior parte das empresas est\u00e1 adaptada a essa nova\r\nrealidade, isto \u00e9, os conceitos e ferramentas t\u00eam acompanhado as mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/23939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, Marcela e Paula iniciam uma corrida de bicicleta em uma pista circular. Sabendo que Joana d\u00e1 uma volta completa na pista em 13 min, Marcela em 12 min e Paula em 14 min, quantas voltas ter\u00e1 dado cada um respectivamente at\u00e9 o momento que passar\u00e3o juntos na linha de sa\u00edda?","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23942,"hashId":"556fb466ba3012e8f18504fbfaeef822","enunciado":"<p align=justify>Joana, Marcela e Paula iniciam uma corrida de\r\nbicicleta em uma pista circular. Sabendo que\r\nJoana d\u00e1 uma volta completa na pista em 13 min,\r\nMarcela em 12 min e Paula em 14 min, quantas\r\nvoltas ter\u00e1 dado cada um respectivamente at\u00e9 o\r\nmomento que passar\u00e3o juntos na linha de sa\u00edda?<\/p>","resposta":115556,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80, 90, 74","id":115555,"corpo":"<p align=justify>80, 90, 74<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"84, 91, 78","id":115556,"corpo":"<p align=justify>84, 91, 78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"168, 182, 156","id":115557,"corpo":"<p align=justify>168, 182, 156<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"166, 180, 152","id":115558,"corpo":"<p align=justify>166, 180, 152<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"164, 188,153","id":115559,"corpo":"<p align=justify>164, 188,153<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/23942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa sobre o h\u00e1bito dos consumidores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s marcas de sorvetes A, B e C, revelou que dos 500 entrevistados, 210 consomem a marca A 230 consomem a marca B 160 consomem a marca C 90 consomem as marcas A e B 90 consomem as marcas A e C 70 consomem as marcas B e C 120 n\u00e3o consomem nenhuma dessas tr\u00eas marcas. Podemos concluir ent\u00e3o que o n\u00famero dentre os consumidores entrevistados o n\u00famero de consumidores que declararam consumir as tr\u00eas marcas \u00e9:","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23953,"hashId":"6e04e8fa4fb79f9163635ccbf03d95df","enunciado":"<p align=justify>Uma pesquisa sobre o h\u00e1bito dos consumidores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s marcas de sorvetes A, B e C, revelou que dos 500 entrevistados, 210 consomem a marca A<\/p>\r\n<p align=justify>230 consomem a marca B<\/p>\r\n<p align=justify>160 consomem a marca C<\/p>\r\n<p align=justify>90 consomem as marcas A e B<\/p>\r\n<p align=justify>90 consomem as marcas A e C<\/p>\r\n<p align=justify>70 consomem as marcas B e C<\/p>\r\n<p align=justify>120 n\u00e3o consomem nenhuma dessas tr\u00eas marcas.<\/p>\r\n<p align=justify>Podemos concluir ent\u00e3o que o n\u00famero dentre os consumidores entrevistados o n\u00famero de consumidores que declararam consumir as tr\u00eas marcas \u00e9:<\/p>","resposta":115693,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":115689,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180","id":115690,"corpo":"<p align=justify>180<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250","id":115691,"corpo":"<p align=justify>250<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"380","id":115692,"corpo":"<p align=justify>380<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":115693,"corpo":"30","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/23953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 o nutricionista de uma empresa e tem que formular um suplemento vitam\u00ednico-mineral para su\u00ednos em termina\u00e7\u00e3o, cuja exig\u00eancia de vitamina A \u00e9 3.500 UI\/kg de ra\u00e7\u00e3o. Determinar a porcentagem de Vitamina A que deve ser adicionada no suplemento vitam\u00ednico-mineral, cuja inclus\u00e3o \u00e9 de 5 kg\/tonelada de ra\u00e7\u00e3o. Considerar que a vitamina A comercial apresenta 500.000 UI\/g: ","provas":[{"id":1036,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":23977,"hashId":"580d14f25e5d0a2d1b02b7429bc4bacc","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea \u00e9 o nutricionista de uma empresa e tem que formular um suplemento vitam\u00ednico-mineral para su\u00ednos\r\nem termina\u00e7\u00e3o, cuja exig\u00eancia de vitamina A \u00e9 3.500 UI\/kg de ra\u00e7\u00e3o. Determinar a porcentagem de\r\nVitamina A que deve ser adicionada no suplemento vitam\u00ednico-mineral, cuja inclus\u00e3o \u00e9 de 5 kg\/tonelada de\r\nra\u00e7\u00e3o. Considerar que a vitamina A comercial apresenta 500.000 UI\/g:\r\n  <\/p>","resposta":115717,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,10%. ","id":115716,"corpo":"0,10%.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,14%. ","id":115717,"corpo":"0,14%.\r\n ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,18%. ","id":115718,"corpo":" 0,18%.\r\n ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,22%. ","id":115719,"corpo":" 0,22%.\r\n  ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,26%.","id":115720,"corpo":"0,26%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/23977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor deu a seus alunos o seguinte problema para ser resolvido: \"Um grupo de pessoas iriam dividir igualmente a quantia de R$ 2000,00. No \u00faltimo momento, decidiram de comum acordo, que 10 pessoas desse grupo n\u00e3o teriam direito a participar dessa divis\u00e3o. Nesse caso ent\u00e3o, cada um dos restantes do grupo acabou recebendo R$ 20,00 a mais. Quantas pessoas participavam inicialmente do grupo?\" Assinale o item com a equa\u00e7\u00e3o que descreve tal situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23979,"hashId":"3547091035fb274ce433e886d3e789fb","enunciado":"<p align=justify>Um professor deu a seus alunos o seguinte problema\r\npara ser resolvido:\r\n\"Um grupo de pessoas iriam dividir igualmente a\r\nquantia de R$ 2000,00. No \u00faltimo momento,\r\ndecidiram de comum acordo, que 10 pessoas desse\r\ngrupo n\u00e3o teriam direito a participar dessa divis\u00e3o.\r\nNesse caso ent\u00e3o, cada um dos restantes do grupo\r\nacabou recebendo R$ 20,00 a mais. Quantas pessoas\r\nparticipavam inicialmente do grupo?\"\r\nAssinale o item com a equa\u00e7\u00e3o que descreve tal\r\nsitua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":115848,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":115848,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1038\/Q29A.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":115849,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1038\/Q29B.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":115850,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1038\/Q29C.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":115851,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1038\/Q29D.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":115852,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1038\/Q29E.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/23979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de deforma\u00e7\u00e3o d\u00facteis e r\u00fapteis presentes na crosta terrestre, podemos afirmar que:","provas":[{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":23984,"hashId":"3ce4136a6d176107086bdf4ae0d2f891","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de deforma\u00e7\u00e3o d\u00facteis e r\u00fapteis presentes na crosta terrestre, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":115762,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falhas s\u00e3o estruturas tect\u00f4nicas resultantes de deforma\u00e7\u00f5es d\u00facteis nas rochas da crosta terrestre. ","id":115761,"corpo":"<p align=justify>Falhas s\u00e3o estruturas tect\u00f4nicas resultantes de deforma\u00e7\u00f5es d\u00facteis nas rochas da crosta terrestre.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dobras s\u00e3o o resultado de deforma\u00e7\u00f5es d\u00facteis na crosta terrestre, podendo ter sua origem associada a processos atect\u00f4nicos e tect\u00f4nicos. ","id":115762,"corpo":"<p align=justify>Dobras s\u00e3o o resultado de deforma\u00e7\u00f5es d\u00facteis na crosta terrestre, podendo ter sua origem associada a processos atect\u00f4nicos e tect\u00f4nicos.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mecanismo de cisalhamento \u00e9 considerado na literatura como o \u00fanico mecanismo respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de dobras tect\u00f4nicas. ","id":115763,"corpo":"<p align=justify>O mecanismo de cisalhamento \u00e9 considerado na literatura como o \u00fanico mecanismo respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de dobras tect\u00f4nicas.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um plano de falha inclinado, capa pode ser considerada o bloco situado abaixo do plano de falha. ","id":115764,"corpo":"<p align=justify>Em um plano de falha inclinado, capa pode ser considerada o bloco situado abaixo do plano de falha.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linha de charneira \u00e9 o elemento geom\u00e9trico de uma dobra correspondente \u00e0 linha que une os pontos de curvatura m\u00ednima da superf\u00edcie dobraba.","id":115765,"corpo":"<p align=justify>Linha de charneira \u00e9 o elemento geom\u00e9trico de uma dobra correspondente \u00e0 linha que une os pontos de curvatura m\u00ednima da superf\u00edcie dobraba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/23984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas nos \u00faltimos anos passou a assumir um papel de liderar para ajudar a alcan\u00e7ar a excel\u00eancia organizacional necess\u00e1ria para enfrentar desafios competitivos. Entre as transi\u00e7\u00f5es dessa mudan\u00e7a, N\u00c3O se inclui","provas":[{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":23997,"hashId":"c01645b954a36daf4932d85b4fc47146","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de pessoas nos \u00faltimos anos passou a assumir um papel de liderar para\r\najudar a alcan\u00e7ar a excel\u00eancia organizacional necess\u00e1ria para enfrentar desafios\r\ncompetitivos.\r\nEntre as transi\u00e7\u00f5es dessa mudan\u00e7a, N\u00c3O se inclui<\/p>","resposta":115822,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o operacional para a estrat\u00e9gica.","id":115820,"corpo":"<p align=justify>da a\u00e7\u00e3o operacional para a estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do car\u00e1ter administrativo para o consultivo.","id":115821,"corpo":"<p align=justify>do car\u00e1ter administrativo para o consultivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do preventivo para o reativo.","id":115822,"corpo":"<p align=justify>do preventivo para o reativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do foco da preserva\u00e7\u00e3o cultural para a mudan\u00e7a cultural.","id":115823,"corpo":"<p align=justify>do foco da preserva\u00e7\u00e3o cultural para a mudan\u00e7a cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/23997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relevo da superf\u00edcie da Terra \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o entre a litosfera, a atmosfera e a hidrofesra, em cuja interface se desenvolvem processos de troca de mat\u00e9ria e energia, que, ao longo do tempo e do espa\u00e7o, condicionam a evolu\u00e7\u00e3o de diferentes fei\u00e7\u00f5es do relevo. Qual dos conceitos relacionados a relevo, citados abaixo, \u00e9 INCORRETO?","provas":[{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":23998,"hashId":"267f50159ae3ce490f9b8a73b5936c9a","enunciado":"<p align=justify>O relevo da superf\u00edcie da Terra \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o entre a litosfera, a atmosfera e a hidrofesra, em cuja interface se desenvolvem processos de troca de mat\u00e9ria e energia, que, ao longo do tempo e do espa\u00e7o, condicionam a evolu\u00e7\u00e3o de diferentes fei\u00e7\u00f5es do relevo. Qual dos conceitos relacionados a relevo, citados abaixo, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>?<\/p>","resposta":115861,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altitude se refere \u00e0 altura do relevo em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do mar, sendo indicada diretamente nas cartas topogr\u00e1ficas ","id":115858,"corpo":"<p align=justify>a altitude se refere \u00e0 altura do relevo em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel do mar, sendo indicada diretamente nas cartas topogr\u00e1ficas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a declividade, ou inclina\u00e7\u00e3o, refere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a amplitude e o comprimento de rampa, que pode ser expressa em grau ou porcentagem ","id":115859,"corpo":"<p align=justify>a declividade, ou inclina\u00e7\u00e3o, refere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a amplitude e o comprimento de rampa, que pode ser expressa em grau ou porcentagem\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o interfl\u00favio \u00e9 o espa\u00e7o entre dois talvegues, que \u00e9 constitu\u00eddo por duas encostas ou vertentes ","id":115860,"corpo":"<p align=justify>o interfl\u00favio \u00e9 o espa\u00e7o entre dois talvegues, que \u00e9 constitu\u00eddo por duas encostas ou vertentes\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso das rochas \u00edgneas, o grau de inclina\u00e7\u00e3o de camadas com diferentes resist\u00eancias \u00e0 eros\u00e3o pode gerar diversas formas de relevo: tabular, cuestiforme, hog-back e crista","id":115861,"corpo":"<p align=justify>no caso das rochas \u00edgneas, o grau de inclina\u00e7\u00e3o de camadas com diferentes resist\u00eancias \u00e0 eros\u00e3o pode gerar diversas formas de relevo: tabular, cuestiforme, <em>hog-back<\/em> e crista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comprimento de rampa ou da vertente se refere \u00e0 dist\u00e2ncia entre a linha do divisor de \u00e1gua e a linha de talvegue (canal), tra\u00e7ada perpendicularmente \u00e0 forma","id":115862,"corpo":"<p align=justify>o comprimento de rampa ou da vertente se refere \u00e0 dist\u00e2ncia entre a linha do divisor de \u00e1gua e a linha de talvegue (canal), tra\u00e7ada perpendicularmente \u00e0 forma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/23998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rochas, de acordo com seu modo de forma\u00e7\u00e3o, constituem tr\u00eas grandes grupos: \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas, cada qual com sua caracter\u00edstica peculiar. A determina\u00e7\u00e3o da natureza das rochas \u00e9 feita atrav\u00e9s das observa\u00e7\u00f5es realizadas nos trabalhos de campo, envolvendo forma de ocorr\u00eancia, estruturas, tipos rochosos associados e outros. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas, qual das frases abaixo \u00e9 VERDADEIRA?","provas":[{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":24025,"hashId":"9328c5fc491c8860c172ad40451829d9","enunciado":"<p align=justify>As rochas, de acordo com seu modo de forma\u00e7\u00e3o, constituem tr\u00eas grandes grupos: \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas, cada qual com sua caracter\u00edstica peculiar. A determina\u00e7\u00e3o da natureza das rochas \u00e9 feita atrav\u00e9s das observa\u00e7\u00f5es realizadas nos trabalhos de campo, envolvendo forma de ocorr\u00eancia, estruturas, tipos rochosos associados e outros. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rochas \u00edgneas, sedimentares e metam\u00f3rficas, qual das frases abaixo \u00e9 VERDADEIRA?<\/p>","resposta":115952,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os gabros s\u00e3o rochas \u00e1cidas vulc\u00e2nicas, compostas de quartzo, plagiocl\u00e1sio, olivina e augita ","id":115950,"corpo":"<p align=justify>os gabros s\u00e3o rochas \u00e1cidas vulc\u00e2nicas, compostas de quartzo, plagiocl\u00e1sio, olivina e augita\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o dique \u00e9 uma massa \u00edgnea de grande volume, abrangendo \u00e1rea de afloramento em superf\u00edcie superior a 100 km2. Os contornos s\u00e3o irregulares e o topo tem a forma d\u00f4mica ","id":115951,"corpo":"<p align=justify>o dique \u00e9 uma massa \u00edgnea de grande volume, abrangendo \u00e1rea de afloramento em superf\u00edcie superior a 100 km2. Os contornos s\u00e3o irregulares e o topo tem a forma d\u00f4mica\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rochas \u00edgneas podem ser classificadas, de acordo com seu local de forma\u00e7\u00e3o, em dois tipos de rocha: plut\u00f4nicas ou intrusivas e vulc\u00e2nicas ou extrusivas ","id":115952,"corpo":"<p align=justify>as rochas \u00edgneas podem ser classificadas, de acordo com seu local de forma\u00e7\u00e3o, em dois tipos de rocha: plut\u00f4nicas ou intrusivas e vulc\u00e2nicas ou extrusivas\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a grauvaca se deriva de rochas gran\u00edticas e cont\u00e9m, al\u00e9m de quartzo, mais de 60% de feldspato entre os minerais cl\u00e1sticos. A presen\u00e7a de \u00f3xido de ferro tamb\u00e9m fornece a cor avermelhada a rocha ","id":115953,"corpo":"<p align=justify>a grauvaca se deriva de rochas gran\u00edticas e cont\u00e9m, al\u00e9m de quartzo, mais de 60% de feldspato entre os minerais cl\u00e1sticos. A presen\u00e7a de \u00f3xido de ferro tamb\u00e9m fornece a cor avermelhada a rocha\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os m\u00e1rmores s\u00e3o rochas constitu\u00eddas por menos de 20% de minerais carbon\u00e1ticos, mais especificamente calcita e\/ou dolomita, formadas a partir do metamorfismo e de rochas \u00edgneas calc\u00edticas e\/ou dolom\u00edticas","id":115954,"corpo":"<p align=justify>os m\u00e1rmores s\u00e3o rochas constitu\u00eddas por menos de 20% de minerais carbon\u00e1ticos, mais especificamente calcita e\/ou dolomita, formadas a partir do metamorfismo e de rochas \u00edgneas calc\u00edticas e\/ou dolom\u00edticas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/24025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gen respons\u00e1vel pela Atrofia Girata da Cor\u00f3ide \u00e9:","provas":[{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":31257,"hashId":"2defc44d91d6079dfa3a85c7bf23255e","enunciado":"<p align=justify>O gen respons\u00e1vel pela Atrofia Girata da Cor\u00f3ide \u00e9:<\/p>","resposta":149173,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10q26 (ornitina aminotransferase) ","id":149173,"corpo":"<p align=justify>10q26 (ornitina aminotransferase)\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3q21 (rodopsina) ","id":149174,"corpo":"<p align=justify>3q21 (rodopsina)\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7q22 (opsina azul) ","id":149175,"corpo":"<p align=justify>7q22 (opsina azul)\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1p34 (colageno tipo VIII) ","id":149177,"corpo":"<p align=justify>1p34 (colageno tipo VIII)\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1q25 (miocilim)","id":149179,"corpo":"<p align=justify>1q25 (miocilim)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/31257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que fase da gesta\u00e7\u00e3o se inicia a forma\u00e7\u00e3o da lente (cristalino)?","provas":[{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":31280,"hashId":"0366f911f68e845af936bb6038b74d97","enunciado":"<p align=justify>Em que fase da gesta\u00e7\u00e3o se inicia a forma\u00e7\u00e3o da lente (cristalino)?<\/p>","resposta":149292,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3a semana","id":149288,"corpo":"<p align=justify>3<sup>a<\/sup> semana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4o mes","id":149289,"corpo":"<p align=justify>4<sup>o<\/sup> mes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9o dia","id":149290,"corpo":"<p align=justify>9<sup>o<\/sup> dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7o mes","id":149291,"corpo":"<p align=justify>7<sup>o<\/sup> mes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5a semana","id":149292,"corpo":"<p align=justify>5<sup>a<\/sup> semana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/31280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A microesferofaquia, condi\u00e7\u00e3o associada \u00e0 S\u00edndrome de Weill-Marchesani, \u00e9 consequente:","provas":[{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":31320,"hashId":"0573c83bda60cbcaed816469fe35cc7e","enunciado":"<p align=justify>A microesferofaquia, condi\u00e7\u00e3o associada \u00e0 S\u00edndrome de Weill-Marchesani, \u00e9 consequente:<\/p>","resposta":149563,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na c\u00e1psula anterior do cristalino ","id":149562,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na c\u00e1psula anterior do cristalino\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na z\u00f3nula do cristalino ","id":149563,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na z\u00f3nula do cristalino\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 opacifica\u00e7\u00e3o polar do cristalino ","id":149564,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 opacifica\u00e7\u00e3o polar do cristalino\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na sutura anterior do cristalino ","id":149565,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 altera\u00e7\u00e3o na sutura anterior do cristalino\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 o coloboma do cristalino","id":149566,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 o coloboma do cristalino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/31320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as compet\u00eancias privativas dos Tribunais, N\u00c3O se insere:","provas":[{"id":1325,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - Oficial de Promotoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31428,"hashId":"5818a5e5eaacda80cfe8711cc859f9d6","enunciado":"Dentre as compet\u00eancias privativas dos Tribunais, <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> se insere:","resposta":149832,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar suas secretarias e servi\u00e7os auxiliares.","id":149829,"corpo":"Organizar suas secretarias e servi\u00e7os auxiliares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar novas Varas Judici\u00e1rias.","id":149832,"corpo":"Criar novas Varas Judici\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prover, na forma prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos de juiz de carreira da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":149835,"corpo":"Prover, na forma prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos de juiz de carreira da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceder licen\u00e7a, f\u00e9rias e outros afastamentos a seus membros.","id":149836,"corpo":"Conceder licen\u00e7a, f\u00e9rias e outros afastamentos a seus membros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias dentro dos limites estipulados, conjuntamente com os demais Poderes na Lei de Diretrizes.","id":149837,"corpo":"Elaborar suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias dentro dos limites estipulados, conjuntamente com os demais Poderes\r\nna Lei de Diretrizes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/31428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cristalino, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":31479,"hashId":"1a3052699cf97c0be03afc704773f775","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao cristalino, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":150035,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplitude de acomoda\u00e7\u00e3o aumenta com a idade ","id":150033,"corpo":"<p align=justify>a amplitude de acomoda\u00e7\u00e3o aumenta com a idade\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a absor\u00e7\u00e3o ao ultravioleta longo e curto aumenta com a idade ","id":150035,"corpo":"<p align=justify>a absor\u00e7\u00e3o ao ultravioleta longo e curto aumenta com a idade\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elasticidade da c\u00e1psula anterior aumenta com a idade ","id":150037,"corpo":"<p align=justify>a elasticidade da c\u00e1psula anterior aumenta com a idade\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transpar\u00eancia aumenta com a idade ","id":150040,"corpo":"<p align=justify>a transpar\u00eancia aumenta com a idade\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o raio de curvatura da c\u00e1psula anterior aumenta com a idade","id":150042,"corpo":"<p align=justify>o raio de curvatura da c\u00e1psula anterior aumenta com a idade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/31479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das drogas descritas abaixo, qual apresenta um potencial fator de prote\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da catarata?","provas":[{"id":1339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":31498,"hashId":"5ac08896948e81b8ae9fca368a088f7a","enunciado":"<p align=justify>Das drogas descritas abaixo, qual apresenta um potencial fator de prote\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da catarata?<\/p>","resposta":150153,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corticoster\u00f3ides ","id":150150,"corpo":"<p align=justify>corticoster\u00f3ides\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cloroquina ","id":150151,"corpo":"<p align=justify>cloroquina\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amiodarona ","id":150152,"corpo":"<p align=justify>amiodarona\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspirina ","id":150153,"corpo":"<p align=justify>aspirina\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tamoxifeno","id":150154,"corpo":"<p align=justify>tamoxifeno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/31498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pr\u00e9-escolar do sexo masculino de 3 anos e meio apresenta quadro de palidez cut\u00e2neo-mucosa de 3+\/4+, acompanhado de febre de 38,5 graus. O quadro tem dura\u00e7\u00e3o de 72h at\u00e9 chegar ao atendimento m\u00e9dico. Ao ser examinado, apresenta tosse e dispn\u00e9ia leve (FR: 36 ipm), queda do estado geral, al\u00e9m de edema do tornozelo esquerdo, doloroso e com calor local. A palpa\u00e7\u00e3o abdominal mostra moderada hepatoesplenomegalia. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa havia hist\u00f3ria de quadro de dor e edema em ambas as m\u00e3os quando a crian\u00e7a tinha 6 meses de idade. Avaliado como inflama\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, foram prescritos antiinflamat\u00f3rios com melhora. A ausculta card\u00edaca mostrou sopro sist\u00f3lico de 1+\/6+, pancard\u00edaco, sem irradia\u00e7\u00e3o espec\u00edfica avaliado como sopro funcional. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da doen\u00e7a de base \u00e9:","provas":[{"id":1381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":32930,"hashId":"8ff0922e97581b3ee9c7bc17d44bff86","enunciado":"<p align=justify>Um pr\u00e9-escolar do sexo masculino de 3 anos e meio apresenta quadro de palidez cut\u00e2neo-mucosa de 3+\/4+, acompanhado de febre de 38,5 graus. O quadro tem dura\u00e7\u00e3o de 72h at\u00e9 chegar ao atendimento m\u00e9dico. Ao ser examinado, apresenta tosse e dispn\u00e9ia leve (FR: 36 ipm), queda do estado geral, al\u00e9m de edema do tornozelo esquerdo, doloroso e com calor local. A palpa\u00e7\u00e3o abdominal mostra moderada hepatoesplenomegalia. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa havia hist\u00f3ria de quadro de dor e edema em ambas as m\u00e3os quando a crian\u00e7a tinha 6 meses de idade. Avaliado como inflama\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, foram prescritos antiinflamat\u00f3rios com melhora. A ausculta card\u00edaca mostrou sopro sist\u00f3lico de 1+\/6+, pancard\u00edaco, sem irradia\u00e7\u00e3o espec\u00edfica avaliado como sopro funcional. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da doen\u00e7a de base \u00e9:<\/p>","resposta":156610,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artrite reumat\u00f3ide juvenil ","id":156609,"corpo":"<p align=justify>artrite reumat\u00f3ide juvenil\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia falciforme ","id":156610,"corpo":"<p align=justify>anemia falciforme\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cardite reum\u00e1tica ","id":156611,"corpo":"<p align=justify>cardite reum\u00e1tica\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00farpura de Henoch Sch\u00f6nlein ","id":156612,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura de Henoch Sch\u00f6nlein\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico","id":156613,"corpo":"<p align=justify>l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/32930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A quest\u00e3o aqui \u00e9 conseguir fazer conviver uma perspectiva ampla sobre o comunicacional (enquanto estudo da &#39;conversa\u00e7\u00e3o social&#39;) - o que n\u00e3o o restringe ao que se passa na m\u00eddia - com a import\u00e2ncia evidente dos processos midi\u00e1ticos nos estudos do campo acad\u00eamico da comunica\u00e7\u00e3o\" (BRAGA, 2001. p. 21. In: FAUSTO NETO (Org.). A partir da proposi\u00e7\u00e3o do autor e considerando-se as raz\u00f5es que demarcam a import\u00e2ncia da m\u00eddia como nucleadora dos estudos da comunica\u00e7\u00e3o, analise os enunciados abaixo. I. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o audiovisual s\u00e3o o fen\u00f4meno s\u00f3cio-hist\u00f3rico que permitiu perceber e problematizar os processos comunicacionais. II. Uma importante parte do que se comunica na sociedade contempor\u00e2nea ocorre via meios de comunica\u00e7\u00e3o. 16 III. A presen\u00e7a dos meios de comunica\u00e7\u00e3o p\u00f5e em causa modos habituais de conversa\u00e7\u00e3o social nos espa\u00e7os organizados de funcionamento social. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":32950,"hashId":"70169712478a9626af8b094befd5da6e","enunciado":"<p align=justify>\"A quest\u00e3o aqui \u00e9 conseguir fazer conviver uma perspectiva ampla sobre o comunicacional (enquanto estudo da &#39;conversa\u00e7\u00e3o social&#39;) - o que n\u00e3o o restringe ao que se passa na m\u00eddia - com a import\u00e2ncia evidente dos processos midi\u00e1ticos nos estudos do campo acad\u00eamico da comunica\u00e7\u00e3o\" (BRAGA, 2001. p. 21. In: FAUSTO NETO (Org.). A partir da proposi\u00e7\u00e3o do autor e considerando-se as raz\u00f5es que demarcam a import\u00e2ncia da m\u00eddia como nucleadora dos estudos da comunica\u00e7\u00e3o, analise os enunciados abaixo.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o audiovisual s\u00e3o o fen\u00f4meno s\u00f3cio-hist\u00f3rico que permitiu perceber e problematizar os processos comunicacionais.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Uma importante parte do que se comunica na sociedade contempor\u00e2nea ocorre via meios de comunica\u00e7\u00e3o. 16<\/p>\r\n<p align=justify>III. A presen\u00e7a dos meios de comunica\u00e7\u00e3o p\u00f5e em causa modos habituais de conversa\u00e7\u00e3o social nos espa\u00e7os organizados de funcionamento social.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":156738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":156735,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":156736,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":156737,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":156738,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o no Pensamento Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o no Pensamento Social","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403252,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-no-pensamento-social"}],"slug":"relacoes-publicas\/32950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas concernentes aos ru\u00eddos - barreiras que interferem na comunica\u00e7\u00e3o, dificultando-a - e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.\n( ) A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o gerou como produto uma maior dificuldade de as 17 pessoas assimilarem todas as mensagens de que s\u00e3o alvos diariamente.\n( ) A forma como as organiza\u00e7\u00f5es atuam e processam suas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o barreiras mec\u00e2nicas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.\n( ) A credibilidade da fonte afeta as rea\u00e7\u00f5es do receptor na medida em que a compreens\u00e3o dos s\u00edmbolos usados ser\u00e1 determinante.\n( ) A barreira psicol\u00f3gica compreende uma percep\u00e7\u00e3o equivocada, fruto de determinada experi\u00eancia e de distintos marcos de refer\u00eancia.\n( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos e signos que n\u00e3o fazem parte do repert\u00f3rio de determinado ambiente comunicacional se transforma em barreira sem\u00e2ntica.\n( ) A resposta \u00e0 mensagem decorre de uma s\u00e9rie de fatores, sendo o mais importante deles a personalidade do receptor.\nAssinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":32977,"hashId":"7a23c07c1ee2449524adfc2c8ae4c575","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas concernentes aos ru\u00eddos - barreiras que interferem na comunica\u00e7\u00e3o, dificultando-a - e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p>\n<p align=justify>( ) A sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o gerou como produto uma maior dificuldade de as 17 pessoas assimilarem todas as mensagens de que s\u00e3o alvos diariamente.<\/p>\n<p align=justify>( ) A forma como as organiza\u00e7\u00f5es atuam e processam suas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o barreiras mec\u00e2nicas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=justify>( ) A credibilidade da fonte afeta as rea\u00e7\u00f5es do receptor na medida em que a compreens\u00e3o dos s\u00edmbolos usados ser\u00e1 determinante.<\/p>\n<p align=justify>( ) A barreira psicol\u00f3gica compreende uma percep\u00e7\u00e3o equivocada, fruto de determinada experi\u00eancia e de distintos marcos de refer\u00eancia.<\/p>\n<p align=justify>( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos e signos que n\u00e3o fazem parte do repert\u00f3rio de determinado ambiente comunicacional se transforma em barreira sem\u00e2ntica.<\/p>\n<p align=justify>( ) A resposta \u00e0 mensagem decorre de uma s\u00e9rie de fatores, sendo o mais importante deles a personalidade do receptor.<\/p>\n<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.<\/p>","resposta":156866,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (F) (F) (V)","id":156865,"corpo":"<p align=justify>(F) (V) (V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V) (F)","id":156866,"corpo":"<p align=justify>(V) (F) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (V) (F)","id":156867,"corpo":"<p align=justify>(V) (F) (V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (F) (V)","id":156868,"corpo":"<p align=justify>(F) (V) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403256,"slug":"relacoes-publicas-processo-da-comunicacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/32977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria na inf\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":33014,"hashId":"a19d8ce0d80850a117c9763a4018f244","enunciado":"<p align=justify>A respeito da infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria na inf\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":157093,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na maioria dos casos a via de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 hematog\u00eanica; ocasionalmente ocorre por via ascendente. ","id":157092,"corpo":"<p align=justify>na maioria dos casos a via de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 hematog\u00eanica; ocasionalmente ocorre por via ascendente.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas meninas, 75 a 90% dos casos s\u00e3o causados por Escherichia coli seguido por Klebsiella e Proteus.","id":157093,"corpo":"<p align=justify>nas meninas, 75 a 90% dos casos s\u00e3o causados por <em>Escherichia coli <\/em>seguido por <em>Klebsiella e Proteus<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de sintomatologia cl\u00ednica suspeita \u00e9 dispens\u00e1vel a cultura de amostra confi\u00e1vel da urina. ","id":157094,"corpo":"<p align=justify>na presen\u00e7a de sintomatologia cl\u00ednica suspeita \u00e9 dispens\u00e1vel a cultura de amostra confi\u00e1vel da urina.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de constipa\u00e7\u00e3o intestinal ou atividade sexual n\u00e3o \u00e9 considerado fator de risco importante. ","id":157095,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de constipa\u00e7\u00e3o intestinal ou atividade sexual n\u00e3o \u00e9 considerado fator de risco importante.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a interna\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e9 necess\u00e1ria, mesmo que em bom estado geral, pelo risco da pielonefrite.","id":157096,"corpo":"<p align=justify>a interna\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e9 necess\u00e1ria, mesmo que em bom estado geral, pelo risco da pielonefrite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/33014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao advogar sobre a proposi\u00e7\u00e3o de um quinto modelo de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas feito por Patr\u00edcia Murphy, em 1991, Kunsch (2003) chama a aten\u00e7\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Analise as afirmativas referentes ao desempenho da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nas organiza\u00e7\u00f5es.\u00a0 I. \u00c9 determinado pela compreens\u00e3o de como se processam as rela\u00e7\u00f5es de poder no interior das organiza\u00e7\u00f5es. II. Pressup\u00f5e negocia\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es corretas para encontrar solu\u00e7\u00f5es aos problemas das organiza\u00e7\u00f5es. III. Cria condi\u00e7\u00f5es para que o profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas possa participar de modo permanente e mais significativo do processo decis\u00f3rio das organiza\u00e7\u00f5es. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33018,"hashId":"a40188985eb8099e73320c2958762fc7","enunciado":"<p align=justify>Ao advogar sobre a proposi\u00e7\u00e3o de um quinto modelo de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas feito por Patr\u00edcia Murphy, em 1991, Kunsch (2003) chama a aten\u00e7\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Analise as afirmativas referentes ao desempenho da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nas organiza\u00e7\u00f5es.\u00a0<\/p>\r\n<p align=justify>I. \u00c9 determinado pela compreens\u00e3o de como se processam as rela\u00e7\u00f5es de poder no interior das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Pressup\u00f5e negocia\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es corretas para encontrar solu\u00e7\u00f5es aos problemas das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Cria condi\u00e7\u00f5es para que o profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas possa participar de modo permanente e mais significativo do processo decis\u00f3rio das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":157061,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":157059,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":157060,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":157061,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":157062,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"},{"nome_clean":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403259,"slug":"relacoes-publicas-teoria-das-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/33018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as fases do planejamento estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o proposto por Kunsch (2003), \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33041,"hashId":"497434f0f7abbed50726f2fc76b173c5","enunciado":"<p align=justify>Considerando as fases do planejamento estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o proposto por\r\nKunsch (2003), \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":157172,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pol\u00edticas representam um conjunto de cren\u00e7as e valores, enquanto as filosofias s\u00e3o as grandes orienta\u00e7\u00f5es que servir\u00e3o de base de sustenta\u00e7\u00e3o para as decis\u00f5es.","id":157170,"corpo":"<p align=justify>as pol\u00edticas representam um conjunto de cren\u00e7as e valores, enquanto as filosofias\r\ns\u00e3o as grandes orienta\u00e7\u00f5es que servir\u00e3o de base de sustenta\u00e7\u00e3o para as decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer os objetivos da comunica\u00e7\u00e3o significa determinar os valores e a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o junto ao seu mercado de atua\u00e7\u00e3o.","id":157171,"corpo":"<p align=justify>estabelecer os objetivos da comunica\u00e7\u00e3o significa determinar os valores e a miss\u00e3o\r\nda organiza\u00e7\u00e3o junto ao seu mercado de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias gerais consistem em definir como tornar a comunica\u00e7\u00e3o organizacional excelente, isto \u00e9, o mais eficiente poss\u00edvel.","id":157172,"corpo":"<p align=justify>as estrat\u00e9gias gerais consistem em definir como tornar a comunica\u00e7\u00e3o\r\norganizacional excelente, isto \u00e9, o mais eficiente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento consiste numa previs\u00e3o detalhada das atividades a serem desenvolvidas nos projetos e programas a serem implantados.","id":157173,"corpo":"<p align=justify>o or\u00e7amento consiste numa previs\u00e3o detalhada das atividades a serem\r\ndesenvolvidas nos projetos e programas a serem implantados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":403213,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403217,"slug":"relacoes-publicas-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/33041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo referentes aos passos para a identifica\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A sele\u00e7\u00e3o inicial dos p\u00fablicos deve partir de uma listagem ampla, sem levar em conta sua import\u00e2ncia. ( ) A determina\u00e7\u00e3o de prioridade estrat\u00e9gica \u00e9 feita segundo a natureza da organiza\u00e7\u00e3o, o setor operacional. ( ) A rela\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o-p\u00fablico pode ser de neg\u00f3cio, pol\u00edtica, operacional, classista, profissional, social e institucional. ( ) Quando se trata de objetivos, deve-se considerar a capacita\u00e7\u00e3o da empresa para gerar benef\u00edcios para os p\u00fablicos. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33078,"hashId":"c5881ca257b3fed8bc9f72682004b283","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas abaixo referentes aos passos para a identifica\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A sele\u00e7\u00e3o inicial dos p\u00fablicos deve partir de uma listagem ampla, sem levar em conta sua import\u00e2ncia.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A determina\u00e7\u00e3o de prioridade estrat\u00e9gica \u00e9 feita segundo a natureza da organiza\u00e7\u00e3o, o setor operacional.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A rela\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o-p\u00fablico pode ser de neg\u00f3cio, pol\u00edtica, operacional, classista, profissional, social e institucional.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) Quando se trata de objetivos, deve-se considerar a capacita\u00e7\u00e3o da empresa para gerar benef\u00edcios para os p\u00fablicos.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.<\/p>","resposta":157347,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V)","id":157346,"corpo":"<p align=justify>(V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (V) (V) (F)","id":157347,"corpo":"<p align=justify>(V) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V)","id":157348,"corpo":"<p align=justify>(F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F)","id":157349,"corpo":"<p align=justify>(V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403250,"slug":"relacoes-publicas-segmentacao-de-publicos"}],"slug":"relacoes-publicas\/33078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os ve\u00edculos escritos, como os demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida, det\u00eam a vantagem dos custos reduzidos, sem que a criatividade intr\u00ednseca ao desempenho do meio seja afetada...\" (FORTES, 2003, p.255). Considerando-se os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida escrita, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33082,"hashId":"9c2bb00339ef1c4ddfcfaf9a86f30d91","enunciado":"<p align=justify>\"Os ve\u00edculos escritos, como os demais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida, det\u00eam a\r\nvantagem dos custos reduzidos, sem que a criatividade intr\u00ednseca ao desempenho do\r\nmeio seja afetada...\" (FORTES, 2003, p.255).\r\nConsiderando-se os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida escrita, \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque<\/p>","resposta":157374,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os encartes consistem em uma comunica\u00e7\u00e3o curta, de car\u00e1ter oficial, acompanhados ou n\u00e3o de ilustra\u00e7\u00e3o.","id":157374,"corpo":"<p align=justify>os encartes consistem em uma comunica\u00e7\u00e3o curta, de car\u00e1ter oficial,\r\nacompanhados ou n\u00e3o de ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as correspond\u00eancias s\u00e3o regidas por normas de reda\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o e recebem o nome de expediente em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":157375,"corpo":"<p align=justify>as correspond\u00eancias s\u00e3o regidas por normas de reda\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o e\r\nrecebem o nome de expediente em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os cartazes s\u00e3o impressos em pap\u00e9is de tamanhos variados, nos quais coexistem textos e imagens coloridas.","id":157376,"corpo":"<p align=justify>os cartazes s\u00e3o impressos em pap\u00e9is de tamanhos variados, nos quais coexistem\r\ntextos e imagens coloridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os ve\u00edculos informativos s\u00e3o elaborados para levar aos p\u00fablicos uma comunica\u00e7\u00e3o exata que se esgota assim que \u00e9 emitida.","id":157377,"corpo":"<p align=justify>os ve\u00edculos informativos s\u00e3o elaborados para levar aos p\u00fablicos uma comunica\u00e7\u00e3o\r\nexata que se esgota assim que \u00e9 emitida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403247,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-dirigida"}],"slug":"relacoes-publicas\/33082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A convuls\u00e3o febril pode ser classificada como simples ou complexa (tamb\u00e9m chamada at\u00edpica ou complicada). Assinale a alternativa em que os dois par\u00e2metros apresentados classificam a convuls\u00e3o febril como simples:","provas":[{"id":1381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":33095,"hashId":"3c83ce6e8bafa795a99d22ec56112ba9","enunciado":"<p align=justify>A convuls\u00e3o febril pode ser classificada como simples ou complexa (tamb\u00e9m chamada at\u00edpica ou complicada). Assinale a alternativa em que os dois par\u00e2metros apresentados classificam a convuls\u00e3o febril como simples:<\/p>","resposta":157467,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subida r\u00e1pida da temperatura at\u00e9 39\u00baC ou mais e dura\u00e7\u00e3o de 5 minutos ","id":157467,"corpo":"<p align=justify>subida r\u00e1pida da temperatura at\u00e9 39\u00baC ou mais e dura\u00e7\u00e3o de 5 minutos\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de 8 minutos e atividade convulsiva focal no epis\u00f3dio ","id":157469,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de 8 minutos e atividade convulsiva focal no epis\u00f3dio\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subida r\u00e1pida da temperatura at\u00e9 37,5\u00baC e dura\u00e7\u00e3o de 15 minutos ","id":157471,"corpo":"<p align=justify>subida r\u00e1pida da temperatura at\u00e9 37,5\u00baC e dura\u00e7\u00e3o de 15 minutos\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de 20 minutos e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da consci\u00eancia ","id":157472,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de 20 minutos e recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da consci\u00eancia\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da consci\u00eancia e sinais focais ap\u00f3s o epis\u00f3dio","id":157473,"corpo":"<p align=justify>recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da consci\u00eancia e sinais focais ap\u00f3s o epis\u00f3dio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/33095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quem lida com a comunica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea governamental tem que tomar consci\u00eancia de seu papel\" (CAMARGOS, 2004, p.150. In: OLIVEIRA, Maria Jos\u00e9 da Costa. Comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, 2004). Considerando que a garantia do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o basta, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33098,"hashId":"2c2ea71f60438678ab8fdb407e0a7b57","enunciado":"<p align=justify>\"Quem lida com a comunica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea governamental tem que tomar consci\u00eancia de\r\nseu papel\" (CAMARGOS, 2004, p.150. In: OLIVEIRA, Maria Jos\u00e9 da Costa.\r\nComunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, 2004).\r\nConsiderando que a garantia do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o basta, \u00e9\r\nCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":157455,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada para o equil\u00edbrio entre o direito da sociedade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o da imagem da institui\u00e7\u00e3o.","id":157455,"corpo":"<p align=justify>sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada para o equil\u00edbrio entre o direito da sociedade \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e a\r\nforma\u00e7\u00e3o da imagem da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 pautada pela defini\u00e7\u00e3o entre o que a sociedade deve e n\u00e3o deve saber, pois volta-se \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e \u00e0quele a quem assessora.","id":157456,"corpo":"<p align=justify>sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 pautada pela defini\u00e7\u00e3o entre o que a sociedade deve e n\u00e3o deve saber,\r\npois volta-se \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e \u00e0quele a quem assessora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seu papel \u00e9 contribuir para que o discurso se vincule \u00e0 sobreviv\u00eancia do assessorado, refletindo-se no aprimoramento das institui\u00e7\u00f5es.","id":157457,"corpo":"<p align=justify>seu papel \u00e9 contribuir para que o discurso se vincule \u00e0 sobreviv\u00eancia do\r\nassessorado, refletindo-se no aprimoramento das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu papel \u00e9 conduzir a aprova\u00e7\u00e3o popular para os atos administrativos de seu assessorado, ajudando-o a conquistar o poder.","id":157458,"corpo":"<p align=justify>seu papel \u00e9 conduzir a aprova\u00e7\u00e3o popular para os atos administrativos de seu\r\nassessorado, ajudando-o a conquistar o poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Interesse P\u00fablico","oab":false,"nome":"Interesse P\u00fablico","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403181,"slug":"relacoes-publicas-interesse-publico"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"}],"slug":"relacoes-publicas\/33098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os crit\u00e9rios sobre etiqueta propostos por Marcelino de Carvalho (In: CESCA, 1997), \u00e9 INCORRETO afirmar","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33104,"hashId":"172bee3b9c603adb2aece343db4ae521","enunciado":"<p align=justify>Considerando os crit\u00e9rios sobre etiqueta propostos por Marcelino de Carvalho (In:\r\nCESCA, 1997), \u00e9 INCORRETO afirmar<\/p>","resposta":157490,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se apresenta um homem a uma mulher, uma pessoa mais nova a uma mais velha.","id":157488,"corpo":"<p align=justify>que se apresenta um homem a uma mulher, uma pessoa mais nova a uma mais\r\nvelha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que, no restaurante, basta fazer uma sauda\u00e7\u00e3o com a cabe\u00e7a como cumprimento.","id":157489,"corpo":"<p align=justify>que, no restaurante, basta fazer uma sauda\u00e7\u00e3o com a cabe\u00e7a como cumprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que todos permanecem assentados para cumprimentar aquele que chega, quando ocorre um encontro entre homens.","id":157490,"corpo":"<p align=justify>que todos permanecem assentados para cumprimentar aquele que chega, quando\r\nocorre um encontro entre homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que, se houver no convite as iniciais R.S.V.P., a resposta deve ser dada com at\u00e9 48 horas de anteced\u00eancia.","id":157491,"corpo":"<p align=justify>que, se houver no convite as iniciais R.S.V.P., a resposta deve ser dada com at\u00e9\r\n48 horas de anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/33104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atropina pode ser usada como ant\u00eddoto para intoxica\u00e7\u00e3o por quais dos agentes abaixo?","provas":[{"id":1381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":33126,"hashId":"61ea30d7162ce690ec41863348686bad","enunciado":"<p align=justify>A atropina pode ser usada como ant\u00eddoto para intoxica\u00e7\u00e3o por quais dos agentes abaixo?<\/p>","resposta":157624,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetaminofen e tetracloreto de carbono ","id":157620,"corpo":"<p align=justify>acetaminofen e tetracloreto de carbono\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ars\u00eanico e cianeto ","id":157621,"corpo":"<p align=justify>ars\u00eanico e cianeto\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metanol e benzodiazep\u00ednicos ","id":157622,"corpo":"<p align=justify>metanol e benzodiazep\u00ednicos\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ferro e chumbo ","id":157623,"corpo":"<p align=justify>ferro e chumbo\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organofosforados e carbamatos","id":157624,"corpo":"<p align=justify>organofosforados e carbamatos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/33126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sem a incessante vigil\u00e2ncia da sociedade civil e da m\u00eddia, o vale-tudo pode imperar no mercado, viciando-o de tal modo que ficariam comprometidas as necess\u00e1rias rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a m\u00fatua entre os stakeholders\" (SROUR, 2000, p. 174). Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que a moral da parcialidade se restringe ao setor empresarial, porque","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33160,"hashId":"28f689e5347c07bc78179b65b5c737be","enunciado":"<p align=justify>\"Sem a incessante vigil\u00e2ncia da sociedade civil e da m\u00eddia, o vale-tudo pode imperar no\r\nmercado, viciando-o de tal modo que ficariam comprometidas as necess\u00e1rias rela\u00e7\u00f5es\r\nde confian\u00e7a m\u00fatua entre os stakeholders\" (SROUR, 2000, p. 174).\r\nNesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que a moral da parcialidade se restringe ao setor\r\nempresarial, porque<\/p>","resposta":157775,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o exige lealdade nas rela\u00e7\u00f5es pessoais.","id":157774,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o exige lealdade nas rela\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se furta a justificar conveni\u00eancias oportunistas nas rela\u00e7\u00f5es com os outros.","id":157775,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se furta a justificar conveni\u00eancias oportunistas nas rela\u00e7\u00f5es com os outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 preval\u00eancia do particularismo.","id":157776,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 preval\u00eancia do particularismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o presume que se lance m\u00e3o de expedientes, quando h\u00e1 algum estorvo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","id":157777,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o presume que se lance m\u00e3o de expedientes, quando h\u00e1 algum estorvo \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Economia Aplicada \u00e0s Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Economia Aplicada \u00e0s Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403194,"slug":"relacoes-publicas-economia-aplicada-as-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403199,"slug":"relacoes-publicas-etica-na-comunicacao-social"}],"slug":"relacoes-publicas\/33160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regulamento da Lei n. 377, de 11 de dezembro de 1967, que disciplina a profiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":33178,"hashId":"30dbb1eb530c291b15ae222810170411","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regulamento da Lei n. 377, de 11 de dezembro de 1967, que disciplina a\r\nprofiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":157875,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o somente poder\u00e1 ser exercida como atividade assalariada em entidades de direito p\u00fablico ou privado, tendo por fim o estudo ou aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de pol\u00edtica social destinada \u00e0 intercomunica\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos.","id":157875,"corpo":"<p align=justify>a profiss\u00e3o somente poder\u00e1 ser exercida como atividade assalariada em entidades\r\nde direito p\u00fablico ou privado, tendo por fim o estudo ou aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de\r\npol\u00edtica social destinada \u00e0 intercomunica\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a designa\u00e7\u00e3o de profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 privativa dos bachar\u00e9is formados em curso de n\u00edvel superior, reconhecidos pelo Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o, conforme al\u00ednea a, do artigo 2o.","id":157876,"corpo":"<p align=justify>a designa\u00e7\u00e3o de profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 privativa dos bachar\u00e9is\r\nformados em curso de n\u00edvel superior, reconhecidos pelo Conselho Federal de\r\nEduca\u00e7\u00e3o, conforme al\u00ednea a, do artigo 2o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, embora passe a ser obrigat\u00f3ria para o provimento de cargo p\u00fablico federal, estadual ou municipal da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, n\u00e3o dispensa a presta\u00e7\u00e3o de concurso quando a Lei o exija.","id":157877,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, embora passe a ser obrigat\u00f3ria\r\npara o provimento de cargo p\u00fablico federal, estadual ou municipal da administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta ou indireta, n\u00e3o dispensa a presta\u00e7\u00e3o de concurso quando a Lei o exija.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de registro profissional torna ilegal o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, conforme artigo 5o, par\u00e1grafo 3o, do cap\u00edtulo III.","id":157878,"corpo":"<p align=justify>a falta de registro profissional torna ilegal o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, conforme artigo 5o, par\u00e1grafo 3o, do cap\u00edtulo III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.377\/1967 - Disciplina a Profiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.377\/1967 - Disciplina a Profiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418399,"slug":"comunicacao-social-lei-no-5-377-1967-disciplina-a-profissao-de-relacoes-publicas"}],"slug":"comunicacao-social\/33178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta cinco diferentes situa\u00e7\u00f5es envolvendo uma rede el\u00e9trica com duas tens\u00f5es diferentes, quatro l\u00e2mpadas com especifica\u00e7\u00f5es diferentes e a condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o.\u00a0 Situa\u00e7\u00e3o Especifica\u00e7\u00e3o da l\u00e2mpada Rede el\u00e9trica \u00a0Condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o I 127 V \/ 100 W\u00a0\u00a0 220 V Sobretens\u00e3o II \u00a0127 V \/ 200 W\u00a0 220 V Normal III 220 V \/ 100 W 127 V Sobretens\u00e3o IV \u00a0220 V \/ 200 W 127 V\u00a0 Subtens\u00e3o V 127 V \/ 200 W\u00a0 127 V Normal S\u00e3o corretas APENAS as situa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":8580,"hashId":"d0279322598da29f510e4d3394a34cd5","enunciado":"<p align=justify>A tabela abaixo apresenta cinco diferentes situa\u00e7\u00f5es envolvendo uma rede el\u00e9trica com duas tens\u00f5es diferentes, quatro l\u00e2mpadas com especifica\u00e7\u00f5es diferentes e a condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p>\r\n<p align=justify>\r\n<table style=width: 412px; height: 123px cellspacing=1 cellpadding=1 width=412 border=1>\r\n    <tbody>\r\n        <tr>\r\n            <td>\r\n            <p align=center><strong>Situa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\r\n            <\/td>\r\n            <td>\r\n            <p align=center><strong>Especifica\u00e7\u00e3o da l\u00e2mpada <\/strong><\/p>\r\n            <\/td>\r\n            <td>\r\n            <p align=center><strong>Rede el\u00e9trica <\/strong><\/p>\r\n            <\/td>\r\n            <td>\r\n            <p align=center><strong>\u00a0Condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\r\n            <\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>I<\/td>\r\n            <td>127 V \/ 100 W\u00a0\u00a0<\/td>\r\n            <td>220 V<\/td>\r\n            <td>Sobretens\u00e3o<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>II<\/td>\r\n            <td>\u00a0127 V \/ 200 W\u00a0<\/td>\r\n            <td>220 V<\/td>\r\n            <td>Normal<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>III<\/td>\r\n            <td>220 V \/ 100 W<\/td>\r\n            <td>127 V<\/td>\r\n            <td>Sobretens\u00e3o<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>IV<\/td>\r\n            <td>\u00a0220 V \/ 200 W<\/td>\r\n            <td>127 V\u00a0<\/td>\r\n            <td>Subtens\u00e3o<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n        <tr>\r\n            <td>V<\/td>\r\n            <td>127 V \/ 200 W\u00a0<\/td>\r\n            <td>127 V<\/td>\r\n            <td>Normal<\/td>\r\n        <\/tr>\r\n    <\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o corretas APENAS as situa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":42411,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":42407,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"II e III.","id":42408,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":42409,"corpo":"I, III e V.","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":42410,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":42411,"corpo":"I, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/8580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 um verdadeiro problema de sa\u00fade p\u00fablica. Acomete os rins ap\u00f3s alguns anos e deve ser estritamente controlada. Tudo come\u00e7a com uma hiperfiltra\u00e7\u00e3o, depois microalbumin\u00faria e posteriormente perda progressiva da fun\u00e7\u00e3o renal. Os inibidores da ECA s\u00e3o excelentes na renoprote\u00e7\u00e3o destes pacientes\". O enunciado acima se refere a: ","provas":[{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":20987,"hashId":"7d304ce34b482770c7abe343b16cd706","enunciado":"<p align=justify>\"\u00c9 um verdadeiro problema de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nAcomete os rins ap\u00f3s alguns anos e deve ser\r\nestritamente controlada. Tudo come\u00e7a com uma\r\nhiperfiltra\u00e7\u00e3o, depois microalbumin\u00faria e\r\nposteriormente perda progressiva da fun\u00e7\u00e3o renal.\r\nOs inibidores da ECA s\u00e3o excelentes na\r\nrenoprote\u00e7\u00e3o destes pacientes\".\r\nO enunciado acima se refere a: <\/p>","resposta":101976,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrite l\u00fapica.","id":101975,"corpo":"<p align=justify>Nefrite l\u00fapica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nefropatia diab\u00e9tica.","id":101976,"corpo":"<p align=justify>Nefropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nefropatia hipertensiva.","id":101977,"corpo":"<p align=justify>Nefropatia hipertensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glomerulopatias prim\u00e1rias.","id":101978,"corpo":"<p align=justify>Glomerulopatias prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nefropatia do HIV.","id":101979,"corpo":"<p align=justify>Nefropatia do HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/20987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher apresenta dor lombar aguda e hemat\u00faria. A avalia\u00e7\u00e3o complementar mostrou tratar-se de uma c\u00f3lica renal. A radiografia simples n\u00e3o mostrou c\u00e1lculos vis\u00edveis e na ultrasonografia havia dois pequenos c\u00e1lculos n\u00e3o obstrutivos. Tinha hist\u00f3ria de gota e na urina de 24h tinha \u00e1cido \u00farico 1150mg e calci\u00faria 154mg. A conduta a seguir que pode ser utilizada para o tratamento do c\u00e1lculo dessa paciente \u00e9:","provas":[{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":20991,"hashId":"d168b306cd9421f9696f2684e331f173","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Uma mulher apresenta dor lombar aguda e\r\nhemat\u00faria. A avalia\u00e7\u00e3o complementar mostrou\r\ntratar-se de uma c\u00f3lica renal. A radiografia\r\nsimples n\u00e3o mostrou c\u00e1lculos vis\u00edveis e na ultrasonografia\r\nhavia dois pequenos c\u00e1lculos n\u00e3o\r\nobstrutivos. Tinha hist\u00f3ria de gota e na urina de\r\n24h tinha \u00e1cido \u00farico 1150mg e calci\u00faria 154mg.\r\nA conduta a seguir que pode ser utilizada para o\r\ntratamento do c\u00e1lculo dessa paciente \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":102004,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcaliniza\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":102004,"corpo":"<p align=justify>Alcaliniza\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furosemida.","id":102005,"corpo":"<p align=justify>Furosemida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio da dieta.","id":102006,"corpo":"<p align=justify>Restri\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio da dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clortalidona.","id":102007,"corpo":"<p align=justify>Clortalidona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o venosa com solu\u00e7\u00e3o salina.","id":102008,"corpo":"<p align=justify>Hidrata\u00e7\u00e3o venosa com solu\u00e7\u00e3o salina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/20991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos mict\u00f3rios instalados em canteiro de obra \u00e9 INCORRETO afirmar que eles devem","provas":[{"id":640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":13405,"hashId":"bd1183ea19d0f456485f7383804fef34","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos mict\u00f3rios instalados em canteiro de obra \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que eles devem<\/p>","resposta":66129,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser individuais ou coletivos.","id":66125,"corpo":"<p align=justify>ser individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter revestimento interno de material liso, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel.","id":66126,"corpo":"<p align=justify>ter revestimento interno de material liso, imperme\u00e1vel\r\ne lav\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser providos de descarga.","id":66127,"corpo":"<p align=justify>ser providos de descarga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficar a uma altura m\u00e1xima de 0,50 m do piso.","id":66128,"corpo":"<p align=justify>ficar a uma altura m\u00e1xima de 0,50 m do piso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser ligados, obrigatoriamente, \u00e0 rede p\u00fablica.","id":66129,"corpo":"<p align=justify>ser ligados, obrigatoriamente, \u00e0 rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/13405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o comando line acionado e o units no modo default do Autocad 2004, o comando @25&lt;60 desenhar\u00e1 uma linha de vinte e cinco","provas":[{"id":640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":13409,"hashId":"3c2c6aca7b783e4d71c11a6349c60324","enunciado":"<P align=justify>Com o comando <EM>line<\/EM> acionado e o <EM>units<\/EM> no modo default do Autocad 2004, o comando @25&lt;60 desenhar\u00e1 uma linha de vinte e cinco<\/P>","resposta":66140,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metros de comprimento na inclina\u00e7\u00e3o de sessenta graus.","id":66140,"corpo":"<p align=justify>metros de comprimento na inclina\u00e7\u00e3o de sessenta\r\ngraus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metros de comprimento numa inclina\u00e7\u00e3o menor que sessenta graus.","id":66141,"corpo":"<p align=justify>metros de comprimento numa inclina\u00e7\u00e3o menor que\r\nsessenta graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cent\u00edmetros de comprimento na inclina\u00e7\u00e3o de sessenta graus.","id":66142,"corpo":"<p align=justify>cent\u00edmetros de comprimento na inclina\u00e7\u00e3o de\r\nsessenta graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cent\u00edmetros de comprimento numa inclina\u00e7\u00e3o menor que sessenta graus.","id":66143,"corpo":"<p align=justify>cent\u00edmetros de comprimento numa inclina\u00e7\u00e3o menor\r\nque sessenta graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"graus com sessenta metros de comprimento.","id":66144,"corpo":"<p align=justify>graus com sessenta metros de comprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/13409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar um novo estilo de dimens\u00f5es no Autocad 2004, o caminho correto \u00e9","provas":[{"id":640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":13411,"hashId":"8b6f9589e451a7f91f8d0b7ae42c1e57","enunciado":"<p align=justify>Para criar um novo estilo de dimens\u00f5es no Autocad 2004,\r\no caminho correto \u00e9<\/p>","resposta":66157,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimension &gt;New &gt;Dimension Style.","id":66155,"corpo":"<p align=justify><em>Dimension &gt;New &gt;Dimension Style.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dimension &gt;Format &gt;Dimension Style &gt;New.","id":66156,"corpo":"<p align=justify><em>Dimension &gt;Format &gt;Dimension Style &gt;New.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Format &gt;Dimension Style &gt;New.","id":66157,"corpo":"<p align=justify><em>Format &gt;Dimension Style &gt;New.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Draw &gt;Dimension Style &gt;New.","id":66158,"corpo":"<p align=justify><em>Draw &gt;Dimension Style &gt;New.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Draw &gt;Dimension Style &gt;New.","id":66159,"corpo":"<p align=justify><em>Draw &gt;Dimension Style &gt;New.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/13411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos comandos Stretch, Fillet, e Offset no Autocad 2004 \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":13414,"hashId":"6b7e8455f57ccb21d919f9d7816afa6d","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o dos comandos <em>Stretch, Fillet, e Offset<\/em> no Autocad 2004 \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":66166,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas (ou poli-linhas) perpendiculares informando o raio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar apenas linhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.","id":66165,"corpo":"<p align=justify>Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas\r\nlinhas (ou poli-linhas) perpendiculares informando o\r\nraio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar apenas linhas\r\nparalelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original\r\ne a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas (ou poli-linhas) perpendiculares informando o raio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar linhas ou polilinhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.","id":66166,"corpo":"<p align=justify>Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas\r\nlinhas (ou poli-linhas) perpendiculares informando o\r\nraio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar linhas ou polilinhas\r\nparalelamente informando a dist\u00e2ncia entre a\r\noriginal e a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas (ou poli-linhas) perpendiculares atrav\u00e9s de uma terceira linha com comprimento a ser determinado; Copiar linhas ou poli-linhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.","id":66167,"corpo":"<p align=justify>Alongar um objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas\r\n(ou poli-linhas) perpendiculares atrav\u00e9s de uma\r\nterceira linha com comprimento a ser determinado;\r\nCopiar linhas ou poli-linhas paralelamente informando\r\na dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estender uma linha ou poli-linha at\u00e9 outro objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas perpendiculares informando o raio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar linhas ou poli-linhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.","id":66168,"corpo":"<p align=justify>Estender uma linha ou poli-linha at\u00e9 outro objeto,\r\nlinha ou poli-linha; Unir duas linhas perpendiculares\r\ninformando o raio do \u00e2ngulo a ser adotado; Copiar\r\nlinhas ou poli-linhas paralelamente informando a\r\ndist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estender uma linha ou poli-linha at\u00e9 outro objeto, linha ou poli-linha; Unir duas linhas ou poli-linhas perpendiculares atrav\u00e9s de uma terceira linha com comprimento a ser determinado; Copiar apenas linhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a original e a c\u00f3pia.","id":66169,"corpo":"<p align=justify>Estender uma linha ou poli-linha at\u00e9 outro objeto,\r\nlinha ou poli-linha; Unir duas linhas ou poli-linhas\r\nperpendiculares atrav\u00e9s de uma terceira linha com\r\ncomprimento a ser determinado; Copiar apenas\r\nlinhas paralelamente informando a dist\u00e2ncia entre a\r\noriginal e a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/13414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2496},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2007"},{"id":462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2491},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":9240,"hashId":"86d5e2ab637a80bac16013c082366f3b","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e garantias fundamentais previstos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":45686,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":45683,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a\r\npermanecer associado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":45684,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer\r\nalguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":45685,"corpo":"<p align=justify>a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para prejudicar o r\u00e9u.","id":45686,"corpo":"<p align=justify>a lei n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para prejudicar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":45687,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e\r\nresguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao\r\nexerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":7930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/9240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo zoneamento urbano deve ser entendido como:","provas":[{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23523,"hashId":"a85b865fac987e572c204fddae6df675","enunciado":"<p align=justify>O termo zoneamento urbano deve ser entendido como:<\/p>","resposta":113677,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a finalidade principal do planejamento urbano ","id":113677,"corpo":"<p align=justify>a finalidade principal do planejamento urbano\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um instrumento do planejamento e da gest\u00e3o urbanos ","id":113678,"corpo":"<p align=justify>um instrumento do planejamento e da gest\u00e3o urbanos\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como compreensivo, a partir do ingl\u00eas \"comprehensive planning\" ","id":113679,"corpo":"<p align=justify>como compreensivo, a partir do ingl\u00eas \"comprehensive planning\"\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvido apenas a partir da antiga URSS ","id":113680,"corpo":"<p align=justify>desenvolvido apenas a partir da antiga URSS\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma refer\u00eancia a um conceito de baixa utiliza\u00e7\u00e3o nos EUA","id":113681,"corpo":"<p align=justify>uma refer\u00eancia a um conceito de baixa utiliza\u00e7\u00e3o nos EUA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":"geografia\/23523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os alimentos que s\u00e3o oferecidos aos consumidores, encontram-se os produtos org\u00e2nicos. A Rotulagem de produtos org\u00e2nicos, seja de origem animal ou vegetal, aprovado pelo MAPA (Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba16, de 11\/06\/2004), n\u00e3o poder\u00e1 sugerir efeitos sobre a sa\u00fade, sendo que, para o uso do termo Org\u00e2nico, os ingredientes dever\u00e3o estar numa propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de: ","provas":[{"id":1016,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-veterinario-area-extensao-rural","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":23538,"hashId":"e56987a615fb97f0aec020a30889d88f","enunciado":"<p align=justify>Dentre os alimentos que s\u00e3o oferecidos aos consumidores, encontram-se os produtos org\u00e2nicos. A\r\nRotulagem de produtos org\u00e2nicos, seja de origem animal ou vegetal, aprovado pelo MAPA (Instru\u00e7\u00e3o\r\nNormativa n.\u00ba16, de 11\/06\/2004), n\u00e3o poder\u00e1 sugerir efeitos sobre a sa\u00fade, sendo que, para o uso do termo\r\nOrg\u00e2nico, os ingredientes dever\u00e3o estar numa propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:\r\n <\/p>","resposta":113720,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 85% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos. ","id":113717,"corpo":"<p align=justify> 85% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 % ou mais de ingredientes org\u00e2nicos. ","id":113718,"corpo":"<p align=justify>90 % ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos. ","id":113719,"corpo":"<p align=justify>88% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 95% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos. ","id":113720,"corpo":"<p align=justify> 95% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"98% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.","id":113721,"corpo":"<p align=justify>98% ou mais de ingredientes org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/23538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das prioridades do Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o de bovinos contra a brucelose, utilizando a vacina B19. Sobre esta vacina \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":1016,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-veterinario-area-extensao-rural","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":23560,"hashId":"9d5e265b1d53d390b11ee4beae46ec2a","enunciado":"<p align=justify>Uma das prioridades do Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose\r\nAnimal \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o de bovinos contra a brucelose, utilizando a vacina B19.\r\nSobre esta vacina \u00e9 correto afirmar:\r\n  <\/p>","resposta":113861,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3 e 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. ","id":113861,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3 e 8 meses;\r\ninduz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e A e se for\r\naplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de\r\nanticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 5 e 10 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 10 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses de idade. ","id":113862,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 5 e\r\n10 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e\r\nA e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 10 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o\r\nde anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses de idade.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3 e 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas principalmente das classes M, E e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses de idade. ","id":113863,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens; deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3 e 8 meses;\r\ninduz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas principalmente das classes M,\r\nE e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses de\r\nidade.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas, mas deve ser aplicada em bezerras com idade entre 5 e 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e D e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade. ","id":113864,"corpo":"<p align=justify> \u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas, mas deve ser aplicada em bezerras com idade entre 5\r\ne 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas das classes M, G e\r\nD e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o\r\nde anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 24 meses de idade.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas, mas deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3 e 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas principalmente das classes G, E e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade de produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses de idade.","id":113865,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 viva atenuada para f\u00eameas bovinas jovens e adultas, mas deve ser aplicada em bezerras com idade entre 3\r\ne 8 meses; induz uma resposta humoral caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas principalmente das\r\nclasses G, E e A e se for aplicada em f\u00eameas bovinas com idade superior a 8 meses, h\u00e1 grande probabilidade\r\nde produ\u00e7\u00e3o de anticorpos que perdurem e interfiram no diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico da doen\u00e7a ap\u00f3s os 30 meses\r\nde idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":"veterinaria\/23560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As horripilantes atrocidades cometidas em 11 de setembro de 2001 s\u00e3o algo inteiramente novo na pol\u00edtica mundial, n\u00e3o em sua dimens\u00e3o ou car\u00e1ter, mas em rela\u00e7\u00e3o ao alvo atingido. Para os Estados Unidos, \u00e9 a primeira vez, desde a guerra de 1812, que o territ\u00f3rio nacional sofre um ataque, ou mesmo \u00e9 amea\u00e7ado. Muitos comentaristas tentaram fazer uma analogia com Pearl Harbor, mas se trata de um equ\u00edvoco. Em 07 de setembro de 1941, as bases militares em duas col\u00f4nias americanas foram atacadas - e n\u00e3o o territ\u00f3rio nacional, o que jamais chegou a ser amea\u00e7ado. Os Estados Unidos preferiam chamar o Hava\u00ed de &#39;territ\u00f3rio&#39;, mas de fato era uma col\u00f4nia.\" (Noam Chomsky, 11 de setembro.) No fragmento do texto acima, o escritor faz refer\u00eancia a dois conflitos em que os E.U.A. estiveram envolvidos nos s\u00e9culos XIX e XX, que s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":1013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":23564,"hashId":"d18dc0a03882cc4114543c5dc8d1a1d7","enunciado":"<p align=justify>\"As horripilantes atrocidades cometidas em 11 de setembro de 2001 s\u00e3o algo inteiramente novo na pol\u00edtica mundial, n\u00e3o em sua dimens\u00e3o ou car\u00e1ter, mas em rela\u00e7\u00e3o ao alvo atingido. Para os Estados Unidos, \u00e9 a primeira vez, desde a guerra de 1812, que o territ\u00f3rio nacional sofre um ataque, ou mesmo \u00e9 amea\u00e7ado. Muitos comentaristas tentaram fazer uma analogia com Pearl Harbor, mas se trata de um equ\u00edvoco. Em 07 de setembro de 1941, as bases militares em duas col\u00f4nias americanas foram atacadas - e n\u00e3o o territ\u00f3rio nacional, o que jamais chegou a ser amea\u00e7ado. Os Estados Unidos preferiam chamar o Hava\u00ed de &#39;territ\u00f3rio&#39;, mas de fato era uma col\u00f4nia.\" (Noam Chomsky, 11 de setembro.)<\/p>\r\n<p align=justify>No fragmento do texto acima, o escritor faz refer\u00eancia a dois conflitos em que os E.U.A. estiveram envolvidos nos s\u00e9culos XIX e XX, que s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":113832,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra de Independ\u00eancia e Primeira Guerra Mundial.","id":113829,"corpo":"<p align=justify>Guerra de Independ\u00eancia e Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra Hispano-Americana e Guerra da Cor\u00e9ia.","id":113830,"corpo":"<p align=justify>Guerra Hispano-Americana e Guerra da Cor\u00e9ia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra dos Sete Anos e Segunda Guerra Mundial.","id":113831,"corpo":"<p align=justify>Guerra dos Sete Anos e Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segunda Guerra de Independ\u00eancia e Segunda Guerra Mundial.","id":113832,"corpo":"<p align=justify>Segunda Guerra de Independ\u00eancia e Segunda Guerra\r\nMundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guerra dos Boxers e Segunda Guerra Mundial.","id":113833,"corpo":"<p align=justify>Guerra dos Boxers e Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/23564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de dados teledetectados o sensoriamento remoto:","provas":[{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23572,"hashId":"7b855f195bcaccb058fa46f644108b1c","enunciado":"<p align=justify>A partir de dados teledetectados o sensoriamento remoto:<\/p>","resposta":113900,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o executa a an\u00e1lise destes dados","id":113898,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o executa a an\u00e1lise destes dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrange os campos do geoprocessamento e da cartografia digital","id":113899,"corpo":"<p align=justify>abrange os campos do geoprocessamento e da cartografia digital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem por objetivo identificar ocorr\u00eancias de fen\u00f4menos ambientais","id":113900,"corpo":"<p align=justify>tem por objetivo identificar ocorr\u00eancias de fen\u00f4menos ambientais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gera mapas tem\u00e1ticos e sim sistem\u00e1ticos","id":113901,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o gera mapas tem\u00e1ticos e sim sistem\u00e1ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem as mesmas potencialidades e custos das aerofotos","id":113902,"corpo":"<p align=justify>tem as mesmas potencialidades e custos das aerofotos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/23572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o corresponde ao per\u00edodo imperial da Hist\u00f3ria do Brasil:","provas":[{"id":1013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":23619,"hashId":"5e76d52ab2eaa369ae12bced90fc1469","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o corresponde ao per\u00edodo imperial da Hist\u00f3ria do\r\nBrasil:<\/p>","resposta":114091,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entrada de imigrantes, a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX, esteve relacionada \u00e0 expans\u00e3o da cultura cafeeira no oeste paulista e \u00e0s medidas legais que conduziram \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o do trabalho escravo.","id":114089,"corpo":"<p align=justify>A entrada de imigrantes, a partir da segunda metade\r\ndo s\u00e9culo XIX, esteve relacionada \u00e0 expans\u00e3o da\r\ncultura cafeeira no oeste paulista e \u00e0s medidas legais\r\nque conduziram \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o do trabalho escravo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \"Miss\u00e3o Francesa\", que chegou ao Brasil em 1816, trazendo artistas pl\u00e1sticos como Debret e Taunay, contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o da fisionomia cultural do pa\u00eds.","id":114090,"corpo":"<p align=justify>A \"Miss\u00e3o Francesa\", que chegou ao Brasil em 1816,\r\ntrazendo artistas pl\u00e1sticos como Debret e Taunay,\r\ncontribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o da fisionomia\r\ncultural do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, as prov\u00edncias eram administradas por governadoresgerais eleitos pelos membros dos Conselhos Municipais.","id":114091,"corpo":"<p align=justify>Segundo a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, as\r\nprov\u00edncias eram administradas por governadoresgerais\r\neleitos pelos membros dos Conselhos\r\nMunicipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o Segundo Reinado, paralelamente \u00e0 exist\u00eancia do Poder Moderador e do conselho de Estado, predominou um regime de governo nos moldes parlamentaristas, no qual o Gabinete era liderado pelo primeiro ministro.","id":114092,"corpo":"<p align=justify>Durante o Segundo Reinado, paralelamente \u00e0\r\nexist\u00eancia do Poder Moderador e do conselho de\r\nEstado, predominou um regime de governo nos\r\nmoldes parlamentaristas, no qual o Gabinete era\r\nliderado pelo primeiro ministro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro que se seguiu \u00e0 independ\u00eancia resultou no projeto do grupo liberalconservador, que defendia a monarquia constitucional, a integridade territorial e o regime centralizado.","id":114093,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro que se seguiu \u00e0\r\nindepend\u00eancia resultou no projeto do grupo liberalconservador,\r\nque defendia a monarquia constitucional,\r\na integridade territorial e o regime centralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/23619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;\u00a0Assim confabulam, os profetas, numa reuni\u00e3o fant\u00e1stica, batida pelos ares de Minas. Onde mais poder\u00edamos conceber reuni\u00e3o igual, sen\u00e3o em terra mineira, que \u00e9 o paradoxo mesmo, t\u00e3o m\u00edstica que transforma em alfaias e p\u00falpitos e genuflex\u00f3rios a febre grosseira do diamante, do ouro e das pedras de cor?&quot; (ANDRADE, C. Drummond de, &quot;Col\u00f3quio das Est\u00e1tuas&quot;. In: MELLO, S., Barroco Mineiro, S.Paulo, Brasiliense, 1985) A origem desse tra\u00e7o contradit\u00f3rio que o poeta afirma caracterizar a sociedade mineira remete a um contexto no qual houve:","provas":[{"id":1013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":23635,"hashId":"b691dc7cd7a83a0b971e62308e106c58","enunciado":"<p align=justify>&quot;\u00a0Assim confabulam, os profetas, numa reuni\u00e3o fant\u00e1stica, batida pelos ares de Minas. Onde mais poder\u00edamos conceber reuni\u00e3o igual, sen\u00e3o em terra mineira, que \u00e9 o paradoxo mesmo, t\u00e3o m\u00edstica que transforma em alfaias e p\u00falpitos e genuflex\u00f3rios a febre grosseira do diamante, do ouro e das pedras de cor?&quot; (ANDRADE, C. Drummond de, &quot;Col\u00f3quio das Est\u00e1tuas&quot;. In: MELLO, S., Barroco Mineiro, S.Paulo, Brasiliense, 1985)<\/p>\r\n<p align=justify>A origem desse tra\u00e7o contradit\u00f3rio que o poeta afirma caracterizar a sociedade mineira remete a um contexto no qual houve:<\/p>","resposta":114164,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o deslocamento produtivo do nordeste para as regi\u00f5es centrais da col\u00f4nia e o desenvolvimento de uma est\u00e9tica que procurava reproduzir as constru\u00e7\u00f5es rom\u00e2nicas europ\u00e9ias","id":114163,"corpo":"<p align=justify>o deslocamento produtivo do nordeste para as\r\nregi\u00f5es centrais da col\u00f4nia e o desenvolvimento\r\nde uma est\u00e9tica que procurava reproduzir as\r\nconstru\u00e7\u00f5es rom\u00e2nicas europ\u00e9ias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diversifica\u00e7\u00e3o das atividades produtivas na col\u00f4nia e a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto art\u00edstico e arquitet\u00f4nico que singularizou a principal regi\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o.","id":114164,"corpo":"<p align=justify>A diversifica\u00e7\u00e3o das atividades produtivas na\r\ncol\u00f4nia e a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto art\u00edstico e\r\narquitet\u00f4nico que singularizou a principal regi\u00e3o\r\nde minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O relaxamento na pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de terras na col\u00f4nia e a vig\u00eancia de uma concep\u00e7\u00e3o racionalista de planejamento das cidades.","id":114165,"corpo":"<p align=justify>O relaxamento na pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de\r\nterras na col\u00f4nia e a vig\u00eancia de uma concep\u00e7\u00e3o\r\nracionalista de planejamento das cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o do territ\u00f3rio colonial brasileiro e a introdu\u00e7\u00e3o, em Minas, da arte conhecida como g\u00f3tica, especialmente na decora\u00e7\u00e3o dos interiores das igrejas.","id":114166,"corpo":"<p align=justify>A expans\u00e3o do territ\u00f3rio colonial brasileiro e a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o, em Minas, da arte conhecida como\r\ng\u00f3tica, especialmente na decora\u00e7\u00e3o dos interiores\r\ndas igrejas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A miscigena\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro que fez emergir o estilo art\u00edstico neocl\u00e1ssico, baseado no cotidiano da popula\u00e7\u00e3o mesti\u00e7a brasileira.","id":114167,"corpo":"<p align=justify>A miscigena\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro que fez\r\nemergir o estilo art\u00edstico neocl\u00e1ssico, baseado no\r\ncotidiano da popula\u00e7\u00e3o mesti\u00e7a brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/23635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sensoriamento remoto","provas":[{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23674,"hashId":"202458fba5cf3006535f25e0781e222d","enunciado":"<p align=justify>O sensoriamento remoto<\/p>","resposta":114339,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um termo sin\u00f4nimo de teledetec\u00e7\u00e3o ","id":114339,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um termo sin\u00f4nimo de teledetec\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente pode ser executado a partir de plataformas orbitais ","id":114340,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser executado a partir de plataformas orbitais\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser executado a partir de plataformas de aeronaves ","id":114341,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser executado a partir de plataformas de aeronaves\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera dados de direta interpreta\u00e7\u00e3o ","id":114342,"corpo":"<p align=justify>gera dados de direta interpreta\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem uso restrito a problemas ambientais","id":114343,"corpo":"<p align=justify>tem uso restrito a problemas ambientais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/23674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Res\u00edduos de medicamentos utilizados em animais, sobretudo antibi\u00f3ticos, s\u00e3o eliminados em diversas secre\u00e7\u00f5es do animal, por tempos que variam com o princ\u00edpio ativo, e podem resultar em res\u00edduos nos alimentos de origem animal como leite. Estes res\u00edduos podem trazer problemas aos seus consumidores, como alergias ou resist\u00eancia bacteriana. Para evitar estes res\u00edduos nos alimentos apresentados ao consumo, deve-se: ","provas":[{"id":1016,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":1672},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-veterinario-area-extensao-rural","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":23697,"hashId":"a8251e4bc70eaad5eccbad1c24d16417","enunciado":"<p align=justify>Res\u00edduos de medicamentos utilizados em animais, sobretudo antibi\u00f3ticos, s\u00e3o eliminados em diversas\r\nsecre\u00e7\u00f5es do animal, por tempos que variam com o princ\u00edpio ativo, e podem resultar em res\u00edduos nos\r\nalimentos de origem animal como leite. Estes res\u00edduos podem trazer problemas aos seus consumidores,\r\ncomo alergias ou resist\u00eancia bacteriana. Para evitar estes res\u00edduos nos alimentos apresentados ao\r\nconsumo, deve-se:\r\n  <\/p>","resposta":114455,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar e utilizar corretamente a via de aplica\u00e7\u00e3o indicada na bula de cada medicamento, pois apenas a aplica\u00e7\u00e3o pela via incorreta resulta em res\u00edduos. ","id":114453,"corpo":"<p align=justify>Observar e utilizar corretamente a via de aplica\u00e7\u00e3o indicada na bula de cada medicamento, pois apenas a\r\naplica\u00e7\u00e3o pela via incorreta resulta em res\u00edduos.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar e aplicar o medicamento somente para as esp\u00e9cies animais recomendadas na bula, evitando problemas com a metaboliza\u00e7\u00e3o do produto. ","id":114454,"corpo":"<p align=justify>Observar e aplicar o medicamento somente para as esp\u00e9cies animais recomendadas na bula, evitando\r\nproblemas com a metaboliza\u00e7\u00e3o do produto.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Observar e respeitar o prazo de car\u00eancia de cada medicamento indicado na bula, per\u00edodo em que o alimento obtido do animal n\u00e3o deve ser enviado ao consumo. ","id":114455,"corpo":"<p align=justify> Observar e respeitar o prazo de car\u00eancia de cada medicamento indicado na bula, per\u00edodo em que o alimento\r\nobtido do animal n\u00e3o deve ser enviado ao consumo.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observar a proced\u00eancia do medicamento, pois somente medicamentos clandestinos resultam em res\u00edduos, por n\u00e3o terem controle de qualidade. ","id":114456,"corpo":"<p align=justify>Observar a proced\u00eancia do medicamento, pois somente medicamentos clandestinos resultam em res\u00edduos,\r\npor n\u00e3o terem controle de qualidade.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Observar a validade do medicamento, pois somente medicamentos vencidos podem deixar res\u00edduos por n\u00e3o serem completamente metabolizados.","id":114457,"corpo":"<p align=justify>Observar a validade do medicamento, pois somente medicamentos vencidos podem deixar res\u00edduos por n\u00e3o\r\nserem completamente metabolizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/23697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o ou a interliga\u00e7\u00e3o do mundo, do ponto de vista comercial e cultural, \u00e9 combatida pela grande maioria dos povos dos pa\u00edses do terceiro mundo, porque:","provas":[{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23287,"hashId":"360976011f127c2464dd2baa505dcb42","enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o ou a interliga\u00e7\u00e3o do mundo, do ponto de vista comercial\r\ne cultural, \u00e9 combatida pela grande maioria dos povos dos pa\u00edses do\r\nterceiro mundo, porque:<\/p>","resposta":112591,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prega a superioridade da ra\u00e7a branca;","id":112587,"corpo":"<p align=justify>prega a superioridade da ra\u00e7a branca;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elimina os mercados regionais;","id":112588,"corpo":"<p align=justify>elimina os mercados regionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz expandir o socialismo;","id":112589,"corpo":"<p align=justify>faz expandir o socialismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 promovida pelo expansionismo norte-americano;","id":112590,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 promovida pelo expansionismo norte-americano;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e1 \u00eanfase ao neoliberalismo econ\u00f4mico ou livre mercado.","id":112591,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 \u00eanfase ao neoliberalismo econ\u00f4mico ou livre mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/23287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 8.666 de 21 de julho de 1993 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que: Est\u00e1(\u00e3o) corretas:","provas":[{"id":983,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":23290,"hashId":"ca0bacb40c657484b1f100c8afba7ca4","enunciado":"<P>Segundo a Lei 8.666 de 21 de julho de 1993 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/983\/Imagem_53.gif><\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) corretas:<\/P>","resposta":112600,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas","id":112597,"corpo":"<p align=justify>1 e 2 apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas","id":112598,"corpo":"<p align=justify>2 e 3 apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas","id":112599,"corpo":"<p align=justify>1 e 3 apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 apenas","id":112600,"corpo":"<p align=justify>1 apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, e 3","id":112601,"corpo":"<p align=justify>1, 2, e 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/23290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se um Servi\u00e7o Orientado \u00e0 Conex\u00e3o (SOC) e um Servi\u00e7o Sem Conex\u00e3o (SSC) numa rede de computadores, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":23299,"hashId":"0b79cabdee987c6c70510caff86ba058","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se um Servi\u00e7o Orientado \u00e0 Conex\u00e3o (SOC) e um Servi\u00e7o Sem Conex\u00e3o\r\n(SSC) numa rede de computadores, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":112640,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel haver uma negocia\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es no SOC.","id":112639,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel haver uma negocia\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es no SOC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhuma mensagem enviada no SOC \u00e9 confirmada.","id":112640,"corpo":"<p align=justify>nenhuma mensagem enviada no SOC \u00e9 confirmada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no SSC, as mensagens enviadas devem ter o endere\u00e7o de destino.","id":112641,"corpo":"<p align=justify>no SSC, as mensagens enviadas devem ter o endere\u00e7o de destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o SOC tem tr\u00eas fases e o SSC, somente uma \u00fanica fase.","id":112642,"corpo":"<p align=justify>o SOC tem tr\u00eas fases e o SSC, somente uma \u00fanica fase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1670}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Influenza Avi\u00e1ria Altamente Patog\u00eanica, \u00e9 corretor afirmar: ","provas":[{"id":1006,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1670},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-veterinario-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Veterin\u00e1rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":23307,"hashId":"c8940548c1a674e34a78ef1037ac75e1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Influenza Avi\u00e1ria Altamente Patog\u00eanica, \u00e9 corretor afirmar:\r\n <\/p>","resposta":112726,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casos de Influenza Avi\u00e1ria Altamente Patog\u00eanica s\u00e3o ocasionados por v\u00edrus influenza tipo A portadores do gene da hemaglutinina viral dos tipos H5 e H1. ","id":112724,"corpo":"<p align=justify>Os casos de Influenza Avi\u00e1ria Altamente Patog\u00eanica s\u00e3o ocasionados por v\u00edrus influenza tipo A portadores do\r\ngene da hemaglutinina viral dos tipos H5 e H1.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tanto a taxa de letalidade nos hospedeiros suscept\u00edveis quanto a reatividade em testes laboratoriais, como ensaio imunoenzim\u00e1tico (ELISA) e imunodifus\u00e3o em \u00e1gar gel, definem uma estirpe viral como altamente patog\u00eanica. ","id":112725,"corpo":"<p align=justify> Tanto a taxa de letalidade nos hospedeiros suscept\u00edveis quanto a reatividade em testes laboratoriais, como\r\nensaio imunoenzim\u00e1tico (ELISA) e imunodifus\u00e3o em \u00e1gar gel, definem uma estirpe viral como altamente\r\npatog\u00eanica.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A virul\u00eancia da estirpe viral identificada como altamente patog\u00eanica pode variar de acordo com a esp\u00e9cie de galin\u00e1ceo infectado. Com freq\u00fc\u00eancia, uma estirpe viral altamente patog\u00eanica causa doen\u00e7a grave em galinhas, perus, codornas e fais\u00f5es e doen\u00e7a branda em patos, gansos e outras aves aqu\u00e1ticas. ","id":112726,"corpo":"<p align=justify>A virul\u00eancia da estirpe viral identificada como altamente patog\u00eanica pode variar de acordo com a esp\u00e9cie de\r\ngalin\u00e1ceo infectado. Com freq\u00fc\u00eancia, uma estirpe viral altamente patog\u00eanica causa doen\u00e7a grave em\r\ngalinhas, perus, codornas e fais\u00f5es e doen\u00e7a branda em patos, gansos e outras aves aqu\u00e1ticas.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o nos hospedeiros naturais destacam-se os tipos fecal-oral e por aerossol. ","id":112727,"corpo":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o nos hospedeiros naturais destacam-se os tipos fecal-oral e por aerossol.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como diagn\u00f3stico diferencial devem ser consideradas as seguintes doen\u00e7as infecciosas: Doen\u00e7a de Newcastle, Laringotraque\u00edte Infecciosa, Bronquite Infecciosa das Galinhas, Doen\u00e7a de Gumboro e infec\u00e7\u00f5es agudas por Escherichia coli.","id":112728,"corpo":"<p align=justify>Como diagn\u00f3stico diferencial devem ser consideradas as seguintes doen\u00e7as infecciosas: Doen\u00e7a de <em>Newcastle<\/em>, Laringotraque\u00edte Infecciosa, Bronquite Infecciosa das Galinhas, Doen\u00e7a de Gumboro e infec\u00e7\u00f5es agudas por <em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":"veterinaria\/23307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cidades de m\u00e9dio porte no Brasil, que se subordinavam hierarquicamente \u00e0s grandes metr\u00f3poles, como por exemplo, S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, hoje se relacionam diretamente com a regi\u00e3o em que se inserem. Isso resulta de uma forte mudan\u00e7a nos padr\u00f5es econ\u00f4micos regionais. O que mais se destaca \u00e9:","provas":[{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23315,"hashId":"96286be0de896baffaafd4b2aad568cf","enunciado":"<p align=justify>As cidades de m\u00e9dio porte no Brasil, que se subordinavam\r\nhierarquicamente \u00e0s grandes metr\u00f3poles, como por exemplo, S\u00e3o Paulo\r\ne Rio de Janeiro, hoje se relacionam diretamente com a regi\u00e3o em que\r\nse inserem. Isso resulta de uma forte mudan\u00e7a nos padr\u00f5es econ\u00f4micos\r\nregionais. O que mais se destaca \u00e9:<\/p>","resposta":112714,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o turismo;","id":112711,"corpo":"<p align=justify>o turismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amenidade do clima;","id":112712,"corpo":"<p align=justify>a amenidade do clima;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as boas estradas;","id":112713,"corpo":"<p align=justify>as boas estradas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a agroind\u00fastria;","id":112714,"corpo":"<p align=justify>a agroind\u00fastria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a siderurgia;","id":112715,"corpo":"<p align=justify>a siderurgia;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/23315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea do cerrado, \u00e9 hoje, em grande parte ocupada pelo cultivo da soja, com uma alta produtividade. Sabe-se que seus solos s\u00e3o deficientes em nutrientes e possuem elevada taxa de alum\u00ednio, o que os torna pouco f\u00e9rteis. O que fez modificar sua produtividade?","provas":[{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23322,"hashId":"ae06d0d2bad192e29321db5079966ddd","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea do cerrado, \u00e9 hoje, em grande parte ocupada pelo cultivo da soja,\r\ncom uma alta produtividade. Sabe-se que seus solos s\u00e3o deficientes em\r\nnutrientes e possuem elevada taxa de alum\u00ednio, o que os torna pouco\r\nf\u00e9rteis. O que fez modificar sua produtividade?<\/p>","resposta":112751,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o intensiva;","id":112747,"corpo":"<p align=justify>irriga\u00e7\u00e3o intensiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies adaptadas \u00e0s defici\u00eancias do solo;","id":112748,"corpo":"<p align=justify>introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies adaptadas \u00e0s defici\u00eancias do solo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o muito baixo das terras;","id":112749,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7o muito baixo das terras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plantio de variedades de soja transg\u00eanica;","id":112750,"corpo":"<p align=justify>plantio de variedades de soja transg\u00eanica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emprego maci\u00e7o de fertilizantes;","id":112751,"corpo":"<p align=justify>emprego maci\u00e7o de fertilizantes;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/23322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgotos com duas bombas submers\u00edveis iguais, sendo uma de reserva, e admitindo-se que n\u00e3o existam restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, a associa\u00e7\u00e3o das duas bombas em paralelo \u00e9 feita visando:","provas":[{"id":983,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia","id":896},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-engenharia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Engenharia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":23326,"hashId":"4769cdb1604c5b5160d28fe32b574b8f","enunciado":"<p align=justify>Em uma esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de esgotos com duas\r\nbombas submers\u00edveis iguais, sendo uma de reserva, e\r\nadmitindo-se que n\u00e3o existam restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, a associa\u00e7\u00e3o das duas bombas\r\nem paralelo \u00e9 feita visando:<\/p>","resposta":112767,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a vaz\u00e3o de cada bomba.","id":112765,"corpo":"<p align=justify>aumentar a vaz\u00e3o de cada bomba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duplicar a vaz\u00e3o bombeada pela elevat\u00f3ria.","id":112766,"corpo":"<p align=justify>duplicar a vaz\u00e3o bombeada pela elevat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a vaz\u00e3o bombeada.","id":112767,"corpo":"<p align=justify>aumentar a vaz\u00e3o bombeada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir a press\u00e3o na linha de recalque.","id":112768,"corpo":"<p align=justify>diminuir a press\u00e3o na linha de recalque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplicar a altura manom\u00e9trica.","id":112769,"corpo":"duplicar a altura manom\u00e9trica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para resolver as tr\u00eas quest\u00f5es seguintes. ","id":20379,"enunciado":"<P align=justify>Utilize o texto abaixo para resolver as tr\u00eas quest\u00f5es seguintes.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/983\/82.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/23326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os aspectos de seguran\u00e7a de sistemas computacionais, \u00e9 INCORRETO afirmar","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":23346,"hashId":"82f1335848f95e17ad656145afe94404","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se os aspectos de seguran\u00e7a de sistemas computacionais, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar<\/p>","resposta":112857,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que, ao disponibilizar um servi\u00e7o para a rede, deve-se dar o menor privil\u00e9gio necess\u00e1rio a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":112854,"corpo":"<p align=justify>que, ao disponibilizar um servi\u00e7o para a rede, deve-se dar o menor privil\u00e9gio\r\nnecess\u00e1rio a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que envolve a verifica\u00e7\u00e3o de ownership e permiss\u00f5es de todos os arquivos e diret\u00f3rios importantes do sistema computacional.","id":112855,"corpo":"<p align=justify>que envolve a verifica\u00e7\u00e3o de ownership e permiss\u00f5es de todos os arquivos e\r\ndiret\u00f3rios importantes do sistema computacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que, no caso de um computador sem disco ser inicializado a partir de uma m\u00e1quina espec\u00edfica, uma medida de seguran\u00e7a seria prover o servi\u00e7o do protocolo TFTP nessa m\u00e1quina e permitir que os arquivos necess\u00e1rios sejam transferidos a partir do diret\u00f3rio\/boot.","id":112856,"corpo":"<p align=justify>que, no caso de um computador sem disco ser inicializado a partir de uma m\u00e1quina\r\nespec\u00edfica, uma medida de seguran\u00e7a seria prover o servi\u00e7o do protocolo TFTP\r\nnessa m\u00e1quina e permitir que os arquivos necess\u00e1rios sejam transferidos a partir\r\ndo diret\u00f3rio\/boot.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que uma medida de confiabilidade seria restringir servi\u00e7os privilegiados de rede a usu\u00e1rios que tenham self-management.","id":112857,"corpo":"<p align=justify>que uma medida de confiabilidade seria restringir servi\u00e7os privilegiados de rede a\r\nusu\u00e1rios que tenham self-management.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de favelas em torno das metr\u00f3poles e at\u00e9 de cidades de porte m\u00e9dio no Brasil, resulta:","provas":[{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23358,"hashId":"9d4c3132371b0e0c1b54daeea84a96ab","enunciado":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o de favelas em torno das metr\u00f3poles e at\u00e9 de cidades de\r\nporte m\u00e9dio no Brasil, resulta:<\/p>","resposta":112915,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das cidades oferecerem atrativos culturais inexistentes no campo;","id":112912,"corpo":"<p align=justify>das cidades oferecerem atrativos culturais inexistentes no campo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia dos programas do INCRA;","id":112913,"corpo":"<p align=justify>da efici\u00eancia dos programas do INCRA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do analfabetismo das popula\u00e7\u00f5es do campo;","id":112914,"corpo":"<p align=justify>do analfabetismo das popula\u00e7\u00f5es do campo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da migra\u00e7\u00e3o do campo para as cidades em fun\u00e7\u00e3o dos baixos sal\u00e1rios das atividades rurais;","id":112915,"corpo":"<p align=justify>da migra\u00e7\u00e3o do campo para as cidades em fun\u00e7\u00e3o dos baixos sal\u00e1rios\r\ndas atividades rurais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de que a pequena propriedade no campo \u00e9 absorvida pela grande propriedade;","id":112916,"corpo":"<p align=justify>de que a pequena propriedade no campo \u00e9 absorvida pela grande\r\npropriedade;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":"geografia\/23358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de flora e fauna de uma regi\u00e3o constitui:","provas":[{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23377,"hashId":"02ac563629015f7ebb8b467797710203","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de flora e fauna de uma regi\u00e3o constitui:<\/p>","resposta":113000,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a biota;","id":113000,"corpo":"<p align=justify>a biota;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ecossistema;","id":113001,"corpo":"<p align=justify>o ecossistema;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a biocenose;","id":113002,"corpo":"<p align=justify>a biocenose;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pastagem natural;","id":113003,"corpo":"<p align=justify>a pastagem natural;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a biodiversidade;","id":113004,"corpo":"<p align=justify>a biodiversidade;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/23377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o protocolo HTTP, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":23401,"hashId":"c9683ac805b13cced0855024107561e8","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o protocolo HTTP, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":113114,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vers\u00e3o 1.1 permite definir dado persistente entre o cliente e o servidor.","id":113114,"corpo":"<p align=justify>a vers\u00e3o 1.1 permite definir dado persistente entre o cliente e o servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada intera\u00e7\u00e3o entre cliente e servidor consiste em uma solicita\u00e7\u00e3o ASCII.","id":113115,"corpo":"<p align=justify>cada intera\u00e7\u00e3o entre cliente e servidor consiste em uma solicita\u00e7\u00e3o ASCII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especifica as mensagens que clientes podem enviar e receber na comunica\u00e7\u00e3o com servidores.","id":113116,"corpo":"<p align=justify>especifica as mensagens que clientes podem enviar e receber na comunica\u00e7\u00e3o\r\ncom servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo GET solicita ao servidor que envie o objeto identificado na requisi\u00e7\u00e3o.","id":113117,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo GET solicita ao servidor que envie o objeto identificado na requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode ser afirmado, seguramente, que, como ramo de pesquisa respeit\u00e1vel a Geomorfologia:","provas":[{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23416,"hashId":"0c9090dfa365f4e7075bcadadf51745a","enunciado":"<p align=justify>Pode ser afirmado, seguramente, que, como ramo de pesquisa respeit\u00e1vel a Geomorfologia:<\/p>","resposta":113180,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o utiliza o empirismo ","id":113176,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o utiliza o empirismo\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza apenas conhecimentos derivados do empirismo ","id":113177,"corpo":"<p align=justify>utiliza apenas conhecimentos derivados do empirismo\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pouco utiliza procedimentos indutivos ","id":113178,"corpo":"<p align=justify>pouco utiliza procedimentos indutivos\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usa dedu\u00e7\u00f5es em pequena escala ","id":113179,"corpo":"<p align=justify>usa dedu\u00e7\u00f5es em pequena escala\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza o empirismo","id":113180,"corpo":"<p align=justify>utiliza o empirismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/23416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos do projeto de software de Entrada\/Sa\u00edda de um sistema operacional, EXCETO","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":23446,"hashId":"64e9783f19fc3880f14841a22aa4de50","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos do projeto de software de Entrada\/Sa\u00edda de um sistema\r\noperacional, EXCETO<\/p>","resposta":113301,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso de usu\u00e1rio cliente.","id":113301,"corpo":"<p align=justify>acesso de usu\u00e1rio cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o uniforme de nomes.","id":113302,"corpo":"<p align=justify>atribui\u00e7\u00e3o uniforme de nomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia de dispositivo.","id":113303,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia de dispositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento de erros.","id":113304,"corpo":"<p align=justify>tratamento de erros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/23446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois textos a seguir traduzem formas diferentes de compreender a arte e os modos de sua composi\u00e7\u00e3o em dois momentos hist\u00f3ricos distintos. A Composi\u00e7\u00e3o das imagens religiosas n\u00e3o \u00e9 deixada \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o dos artistas: ela depende dos principais postos pela Igreja Cat\u00f3lica e da tradi\u00e7\u00e3o religiosa. S\u00f3 a Arte pertence ao pintor, e a composi\u00e7\u00e3o aos padres. (Regra estabelecida no Segundo Conc\u00edlio de Nic\u00e9ia. Apud. FREITAS,G. de 900 textos e Documentos de Hist\u00f3ria. Lisboa: Pl\u00e1tano, 1975, p. 121 N\u00f3s pintores, queremos, pelos movimentos do corpo, mostrar, os movimentos da alma [...] Conv\u00e9m, portanto que os pintores tenham um conhecimento perfeito dos movimentos do corpo e os aprendam da Natureza, para imitar, por mais dif\u00edcil que seja, os m\u00faltiplos movimentos da alma. (ALBERT, Leon Batista. Tratado Della Pittura, apud TENENTI, A. Floren\u00e7a na \u00e9poca dos M\u00e9dici. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1973, p.48.) Assinale a alternativa que aponta dois momentos em que ocorrem as formas de compreender e compor a arte, referenciadas pelos textos.","provas":[{"id":1013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":23450,"hashId":"58059f8562d4948b7029ac4c68e76826","enunciado":"<p align=justify>Os dois textos a seguir traduzem formas diferentes de compreender a arte e os modos de sua composi\u00e7\u00e3o em dois momentos hist\u00f3ricos distintos.<\/p>\r\n<p align=justify>A Composi\u00e7\u00e3o das imagens religiosas n\u00e3o \u00e9 deixada \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o dos artistas: ela depende dos principais postos pela Igreja Cat\u00f3lica e da tradi\u00e7\u00e3o religiosa. S\u00f3 a Arte pertence ao pintor, e a composi\u00e7\u00e3o aos padres. (Regra estabelecida no Segundo Conc\u00edlio de Nic\u00e9ia. Apud. FREITAS,G. de 900 textos e Documentos de Hist\u00f3ria. Lisboa: Pl\u00e1tano, 1975, p. 121<\/p>\r\n<p align=justify>N\u00f3s pintores, queremos, pelos movimentos do corpo, mostrar, os movimentos da alma [...] Conv\u00e9m, portanto que os pintores tenham um conhecimento perfeito dos movimentos do corpo e os aprendam da Natureza, para imitar, por mais dif\u00edcil que seja, os m\u00faltiplos movimentos da alma. (ALBERT, Leon Batista. Tratado Della Pittura, apud TENENTI, A. Floren\u00e7a na \u00e9poca dos M\u00e9dici. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1973, p.48.) Assinale a alternativa que aponta dois momentos em que ocorrem as formas de compreender e compor a arte, referenciadas pelos textos.<\/p>","resposta":113326,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade Antiga e Idade M\u00e9dia.","id":113323,"corpo":"<p align=justify>Idade Antiga e Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade M\u00e9dia e Per\u00edodo Contempor\u00e2neo.","id":113324,"corpo":"<p align=justify>Idade M\u00e9dia e Per\u00edodo Contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renascimento e Per\u00edodo Revolucion\u00e1rio Franc\u00eas de 1879-1815.","id":113325,"corpo":"<p align=justify>Renascimento e Per\u00edodo Revolucion\u00e1rio Franc\u00eas de\r\n1879-1815.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade M\u00e9dia e Renascimento","id":113326,"corpo":"<p align=justify>Idade M\u00e9dia e Renascimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antig\u00fcidade Cl\u00e1ssica e Renascimento.","id":113327,"corpo":"<p align=justify>Antig\u00fcidade Cl\u00e1ssica e Renascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/23450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos minerais essenciais ou nutrientes minerais das plantas s\u00e3o aqueles que atendem aos tr\u00eas seguintes crit\u00e9rios de essencialidade, (1) um elemento \u00e9 essencial quando a planta n\u00e3o consegue completar seu ciclo de vida na sua aus\u00eancia; (2) o elemento tem fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo; (3) o elemento deve estar envolvido diretamente no metabolismo da planta, fazendo parte de um constituinte essencial, ou exigido para um passo metab\u00f3lico espec\u00edfico. A alternativa abaixo onde todos os elementos s\u00e3o considerados essenciais \u00e9:","provas":[{"id":929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21721,"hashId":"a33b37f64f386aab9768b604c28cf0fe","enunciado":"<p align=justify>Os elementos minerais essenciais ou nutrientes minerais das plantas s\u00e3o aqueles que atendem aos tr\u00eas seguintes crit\u00e9rios de essencialidade, (1) um elemento \u00e9 essencial quando a planta n\u00e3o consegue completar seu ciclo de vida na sua aus\u00eancia; (2) o elemento tem fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo; (3) o elemento deve estar envolvido diretamente no metabolismo da planta, fazendo parte de um constituinte essencial, ou exigido para um passo metab\u00f3lico espec\u00edfico.<\/p>\r\n<p align=justify>A alternativa abaixo onde todos os elementos s\u00e3o considerados essenciais \u00e9:<\/p>","resposta":105367,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio (K), Boro (B) e N\u00edquel (Ni) ","id":105367,"corpo":"<p align=justify>Pot\u00e1ssio (K), Boro (B) e N\u00edquel (Ni)\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio (Mg), S\u00f3dio (Na) e Ferro (F\u00e9) ","id":105368,"corpo":"<p align=justify>Magn\u00e9sio (Mg), S\u00f3dio (Na) e Ferro (F\u00e9)\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3dio (Na), Nitrog\u00eanio (N) e Alum\u00ednio (Al) ","id":105369,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3dio (Na), Nitrog\u00eanio (N) e Alum\u00ednio (Al)\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitrog\u00eanio (N), Boro (B) e Sel\u00eanio (Se) ","id":105370,"corpo":"<p align=justify>Nitrog\u00eanio (N), Boro (B) e Sel\u00eanio (Se)\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sil\u00edcio (Si), Pot\u00e1ssio (K) e Cloro (Cl)","id":105371,"corpo":"<p align=justify>Sil\u00edcio (Si), Pot\u00e1ssio (K) e Cloro (Cl)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/21721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parque Nacional da Restinga da Jurubatiba localiza-se na regi\u00e3o norte do estado do Rio de janeiro. Compreende uma faixa de orla mar\u00edtima de 44 quil\u00f4metros que se estende da foz do Rio Maca\u00e9 at\u00e9 \u00e0 barra do Furado na entrada da Lagoa Feia, compreendendo os munic\u00edpios de Maca\u00e9, Carapebus e Quissam\u00e3. Os solos desse parque s\u00e3o basicamente do tipo regossolo, sendo tamb\u00e9m encontrados solos salinos e org\u00e2nicos. S\u00e3o caracter\u00edsticas dos regossolos:","provas":[{"id":929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21732,"hashId":"0f9b2ba3d8c238ac1955ab474ec720da","enunciado":"<p align=justify>O Parque Nacional da Restinga da Jurubatiba localiza-se na regi\u00e3o norte do estado do Rio de janeiro. Compreende uma faixa de orla mar\u00edtima de 44 quil\u00f4metros que se estende da foz do Rio Maca\u00e9 at\u00e9 \u00e0 barra do Furado na entrada da Lagoa Feia, compreendendo os munic\u00edpios de Maca\u00e9, Carapebus e Quissam\u00e3. Os solos desse parque s\u00e3o basicamente do tipo regossolo, sendo tamb\u00e9m encontrados solos salinos e org\u00e2nicos. S\u00e3o caracter\u00edsticas dos regossolos:<\/p>","resposta":105429,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solos sem horizonte B apresentam um horizonte A sobre um horizonte C sem estratos. S\u00e3o relativamente ricos em minerais prim\u00e1rios facilmente intemperiz\u00e1veis. A textura desses solos pode ser arenosa ou menos arenosa ","id":105429,"corpo":"<p align=justify>solos sem horizonte B apresentam um horizonte A sobre um horizonte C sem estratos. S\u00e3o relativamente ricos em minerais prim\u00e1rios facilmente intemperiz\u00e1veis. A textura desses solos pode ser arenosa ou menos arenosa\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solos rasos sobre rocha. Geralmente em condi\u00e7\u00f5es de topografia acidentada, h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de um solo raso (&lt; 50 cm). Perfil tipo A-R, isto \u00e9, um horizonte a sobre rocha, ou tipo A-C-R, sendo o C pouco espesso ","id":105430,"corpo":"<p align=justify>solos rasos sobre rocha. Geralmente em condi\u00e7\u00f5es de topografia acidentada, h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de um solo raso (&lt; 50 cm). Perfil tipo A-R, isto \u00e9, um horizonte a sobre rocha, ou tipo A-C-R, sendo o C pouco espesso\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solos derivados de sedimentos aluviais, ocorrem principalmente nas margens dos rios e s\u00e3o constitu\u00eddos por um horizonte superficial \"A\", sobrejacente a camadas de composi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica distintas, transportadas pelo rio e que n\u00e3o guardam entre si nenhuma rela\u00e7\u00e3o pedogen\u00e9tica ","id":105431,"corpo":"<p align=justify>solos derivados de sedimentos aluviais, ocorrem principalmente nas margens dos rios e s\u00e3o constitu\u00eddos por um horizonte superficial \"A\", sobrejacente a camadas de composi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica distintas, transportadas pelo rio e que n\u00e3o guardam entre si nenhuma rela\u00e7\u00e3o pedogen\u00e9tica\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solos n\u00e3o-hidrom\u00f3rficos, com horizonte A moderado e horizonte B latoss\u00f3lico, de textura argilosa ou m\u00e9dia, rico em sesqui\u00f3xidos. S\u00e3o muito porosos, bastante perme\u00e1veis e fortemente drenados. Tamb\u00e9m s\u00e3o \u00e1licos e fortemente \u00e1cidos. S\u00e3o solos espessos, com fraca distin\u00e7\u00e3o entre os horizontes, pouco f\u00e9rteis e com evolu\u00e7\u00e3o antiga ","id":105432,"corpo":"<p align=justify>solos n\u00e3o-hidrom\u00f3rficos, com horizonte A moderado e horizonte B latoss\u00f3lico, de textura argilosa ou m\u00e9dia, rico em sesqui\u00f3xidos. S\u00e3o muito porosos, bastante perme\u00e1veis e fortemente drenados. Tamb\u00e9m s\u00e3o \u00e1licos e fortemente \u00e1cidos. S\u00e3o solos espessos, com fraca distin\u00e7\u00e3o entre os horizontes, pouco f\u00e9rteis e com evolu\u00e7\u00e3o antiga\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solos com horizonte turfoso, apresentando teor de carbono org\u00e2nico [C&#8805;(8+0,067 (% de argila)] ocupando &gt; 50% dos primeiros 80 cm de profundidad","id":105433,"corpo":"<p align=justify>solos com horizonte turfoso, apresentando teor de carbono org\u00e2nico [C&#8805;(8+0,067 (% de argila)] ocupando &gt; 50% dos primeiros 80 cm de profundidad<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/21732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o planejamento da colheita de madeira de um reflorestamento de 25 hectares de eucalipto, atrav\u00e9s do invent\u00e1rio florestal realizado, utilizando parcelas de 600 m2 e de cubagem rigorosa de algumas de \u00e1rvores amostradas, encontrou-se os seguintes valores: \u00a0Volume cil\u00edndrico m\u00e9dio por parcela = 27 m3\u00a0 Volume cil\u00edndrico m\u00e9dio das \u00e1rvores abatidas = 0,13 m3 Volume empilhado (est\u00e9reos) m\u00e9dios das \u00e1rvores abatidas = 0,17 m3 Quantos dias ser\u00e3o necess\u00e1rios para ocorrer o corte raso total dessa floresta sabendo-se que as 3 equipes de corte dispon\u00edveis, empregando motosserra, t\u00eam capacidade de cortar 57 est\u00e9reos por dia?","provas":[{"id":913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-engenheiro-area-florestal-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21747,"hashId":"821df87b4cc600e2cd9fe84947ddc36b","enunciado":"<p align=justify>Para o planejamento da colheita de madeira de um reflorestamento de 25 hectares de eucalipto, atrav\u00e9s do invent\u00e1rio florestal realizado, utilizando parcelas de 600 m<sup>2<\/sup> e de cubagem rigorosa de algumas de \u00e1rvores amostradas, encontrou-se os seguintes valores:<\/p>\r\n<ul>\r\n    <li>\u00a0Volume cil\u00edndrico m\u00e9dio por parcela = 27 m<sup>3\u00a0<\/sup><\/li>\r\n    <li>Volume cil\u00edndrico m\u00e9dio das \u00e1rvores abatidas = 0,13 m<sup>3 <\/sup><\/li>\r\n    <li>Volume empilhado (est\u00e9reos) m\u00e9dios das \u00e1rvores abatidas = 0,17 m<sup>3 <\/sup><\/li>\r\n<\/ul>\r\n<p>Quantos dias ser\u00e3o necess\u00e1rios para ocorrer o corte raso total dessa floresta sabendo-se que as 3 equipes de corte dispon\u00edveis, empregando motosserra, t\u00eam capacidade de cortar 57 est\u00e9reos por dia?<\/p>","resposta":105488,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"151 dias. ","id":105485,"corpo":"151 dias.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"184 dias. ","id":105486,"corpo":"184 dias.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"290 dias. ","id":105487,"corpo":"290 dias.\r\n ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 258 dias. ","id":105488,"corpo":" 258 dias.\r\n ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 196 dias.","id":105489,"corpo":" 196 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Colheita e Transporte Florestal","oab":false,"nome":"Colheita e Transporte Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411530,"slug":"engenharia-florestal-colheita-e-transporte-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/21747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fonte universal de energia na terra \u00e9 o sol. Com exce\u00e7\u00e3o de algumas bact\u00e9rias (quimio-autotr\u00f3ficas), toda a vida em nosso planeta \u00e9 direta ou indiretamente dependente da fotoss\u00edntese dos organismos clorofilados. Dentre as afirmativas abaixo, sobre fotoss\u00edntese, identifique a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21757,"hashId":"274246178cde25e85e33d7c9c10672e6","enunciado":"<p align=justify>A fonte universal de energia na terra \u00e9 o sol. Com exce\u00e7\u00e3o de algumas bact\u00e9rias (quimio-autotr\u00f3ficas), toda a vida em nosso planeta \u00e9 direta ou indiretamente dependente da fotoss\u00edntese dos organismos clorofilados. Dentre as afirmativas abaixo, sobre fotoss\u00edntese, identifique a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":105558,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na fase fotoqu\u00edmica da fotoss\u00edntese a energia luminosa absorvida pelos pigmentos fotossint\u00e9ticos \u00e9 convertida em ATP e NADPH (poder redutor), liberando tamb\u00e9m O2 ","id":105554,"corpo":"<p align=justify>na fase fotoqu\u00edmica da fotoss\u00edntese a energia luminosa absorvida pelos pigmentos fotossint\u00e9ticos \u00e9 convertida em ATP e NADPH (poder redutor), liberando tamb\u00e9m O2\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fluoresc\u00eancia \u00e9 uma forma de dissipa\u00e7\u00e3o de energia por emiss\u00e3o de luz ","id":105555,"corpo":"<p align=justify>a fluoresc\u00eancia \u00e9 uma forma de dissipa\u00e7\u00e3o de energia por emiss\u00e3o de luz\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rubisco \u00e9 encontrada em elevadas quantidades nos tecidos fotossint\u00e9ticos das plantas superiores, sendo provavelmente a enzima mais abundante na superf\u00edcie do nosso planeta ","id":105556,"corpo":"<p align=justify>a rubisco \u00e9 encontrada em elevadas quantidades nos tecidos fotossint\u00e9ticos das plantas superiores, sendo provavelmente a enzima mais abundante na superf\u00edcie do nosso planeta\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ciclo de Calvin ou ciclo C3 pode ser dividido em tr\u00eas fases: carboxilativa, redutiva e a regenerativa.: ","id":105557,"corpo":"<p align=justify>o ciclo de Calvin ou ciclo C3 pode ser dividido em tr\u00eas fases: carboxilativa, redutiva e a regenerativa.:\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as plantas com mecanismo MAC (Metabolismo \u00c1cido das Crassul\u00e1ceas) n\u00e3o possuem rubisco somente PEP Carboxilase, por isso abrem seus est\u00f4matos durante a noite e os mant\u00eam fechados durante o dia","id":105558,"corpo":"<p align=justify>as plantas com mecanismo MAC (Metabolismo \u00c1cido das Crassul\u00e1ceas) n\u00e3o possuem rubisco somente PEP Carboxilase, por isso abrem seus est\u00f4matos durante a noite e os mant\u00eam fechados durante o dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411523,"slug":"engenharia-florestal-fisiologia-vegetal"}],"slug":"engenharia-florestal\/21757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado produto comercial tem 50% de princ\u00edpio ativo (PA) e conforme recomenda\u00e7\u00e3o deve-se utilizar 0,035% de PA. Quantos gramas do produto comercial (P.C.) deve ser adicionada em 50 litros de \u00e1gua? ","provas":[{"id":913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-engenheiro-area-florestal-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21774,"hashId":"eb87309acb6885f91677dc79c3a8a402","enunciado":"<p align=justify>Um determinado produto comercial tem 50% de princ\u00edpio ativo (PA) e conforme recomenda\u00e7\u00e3o deve-se\r\nutilizar 0,035% de PA. Quantos gramas do produto comercial (P.C.) deve ser adicionada em 50 litros de\r\n\u00e1gua?\r\n <\/p>","resposta":105601,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3,5 gramas do P.C. ","id":105597,"corpo":" 3,5 gramas do P.C.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35,0 gramas do P.C. ","id":105598,"corpo":"35,0 gramas do P.C.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,75 gramas do P.C. ","id":105599,"corpo":"1,75 gramas do P.C.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 175 gramas do P.C. ","id":105600,"corpo":"  175 gramas do P.C.\r\n ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 17,5 gramas do P.C.","id":105601,"corpo":" 17,5 gramas do P.C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/21774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) apresenta-se como o ve\u00edculo de que se serve a Constitui\u00e7\u00e3o para consagrar o direito \u00e0 cidadania \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o na idade apropriada. A necessidade da EJA torna-se evidente em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es: I. Reparadora II. Equalizadora III. Qualificadora IV. Classificat\u00f3ria Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas:","provas":[{"id":920,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-e-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"},{"id":951,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-p-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"},{"id":955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"},{"id":975,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":980,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica-ii-masc-fem-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":982,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2007"},{"id":996,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2007"},{"id":1009,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2007"},{"id":1013,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":1023,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2007"},{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":1052,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"},{"id":1070,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":21786,"hashId":"456e5ffaa28f78379e2ca8eb70b9dc72","enunciado":"<P align=justify>A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) apresenta-se como o ve\u00edculo de que se serve a Constitui\u00e7\u00e3o para consagrar o direito \u00e0 cidadania \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o na idade apropriada. A necessidade da EJA torna-se evidente em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Reparadora<\/P>\r\n<P align=justify>II. Equalizadora<\/P>\r\n<P align=justify>III. Qualificadora<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Classificat\u00f3ria<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas <STRONG>APENAS<\/STRONG> as afirmativas:<\/P>","resposta":105662,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":105661,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":105662,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":105663,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":105664,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":105665,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405614,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-enceja-e-proeja-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/21786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;O conhecimento \u00e9 a principal ferramenta dos educadores. ... O ramo da filosofia que se ocupa do conhecimento tem o nome de epistemologia. ... Do ponto de vista do professor, uma das mais importantes distin\u00e7\u00f5es feitas em epistemologia \u00e9 entre os diferentes tipos de conhecimento.&quot; (In:KNELLER,G.F. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o.RJ:1984.) S\u00e3o considerados tipos de Conhecimento: I- Conhecimento Revelado II- Conhecimento Intuitivo III- Conhecimento Racional IV- Conhecimento Emp\u00edrico V- Conhecimento Autorit\u00e1rio Assinale:","provas":[{"id":920,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-e-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"},{"id":951,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-p-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":21802,"hashId":"46998e6fc79e21481420bc5cb031b31f","enunciado":"<p align=justify><em>&quot;O conhecimento \u00e9 a principal ferramenta dos educadores. ... O ramo da filosofia que se ocupa do conhecimento tem o nome de epistemologia. ... Do ponto de vista do professor, uma das mais importantes distin\u00e7\u00f5es feitas em epistemologia \u00e9 entre os diferentes tipos de conhecimento.&quot;<\/em> (In:KNELLER,G.F. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o.RJ:1984.)<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o considerados tipos de Conhecimento:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Conhecimento Revelado<\/p>\r\n<p align=justify>II- Conhecimento Intuitivo<\/p>\r\n<p align=justify>III- Conhecimento Racional<\/p>\r\n<p align=justify>IV- Conhecimento Emp\u00edrico<\/p>\r\n<p align=justify>V- Conhecimento Autorit\u00e1rio Assinale:<\/p>","resposta":105740,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II, III e IV estiverem corretas","id":105738,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, II, III e IV estiverem\r\ncorretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III, IV e V estiverem corretas","id":105739,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III, IV e V estiverem\r\ncorretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas","id":105740,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III, IV e V estiverem corretas","id":105741,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, III, IV e V estiverem\r\ncorretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas","id":105742,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem\r\ncorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/21802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando n\u00e3o s\u00f3 a garantir a qualidade, mas tamb\u00e9m a disponibilidade de \u00e1gua, as pol\u00edticas p\u00fablicas est\u00e3o cada vez mais voltadas \u00e0 gest\u00e3o do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo das bacias hidrogr\u00e1ficas. Um dos mecanismos adotados \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APAs), sobre as quais \u00e9 correto afirmar: I. S\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico, que s\u00f3 podem ser institu\u00eddas pelo poder executivo, com o objetivo de preservar os ecossistemas essenciais, devendo ser dotadas de plano de gest\u00e3o. II. S\u00e3o institu\u00eddas pelo poder p\u00fablico em \u00e1reas geralmente extensas, p\u00fablicas e\/ou privadas com um certo grau de ocupa\u00e7\u00e3o humana, que apresentam atributos bi\u00f3ticos, abi\u00f3ticos, est\u00e9ticos ou culturais importantes para a sociedade. III. S\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o classificadas como de uso sustent\u00e1vel, que t\u00eam como objetivos b\u00e1sicos proteger a diversidade biol\u00f3gica, disciplinar o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e assegurar a sustentabilidade do uso dos recursos naturais. IV. Para a gest\u00e3o, as APAs dever\u00e3o dispor de um Conselho Consultivo constitu\u00eddo por representantes de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, de organiza\u00e7\u00f5es representativas da sociedade civil e da popula\u00e7\u00e3o residente no local. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria","id":1288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-engenheiro-area-florestal-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":21898,"hashId":"333a6cddd7731909a7ea4033dcd7a17d","enunciado":"<p align=justify>Visando n\u00e3o s\u00f3 a garantir a qualidade, mas tamb\u00e9m a disponibilidade de \u00e1gua, as pol\u00edticas p\u00fablicas est\u00e3o cada vez mais voltadas \u00e0 gest\u00e3o do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo das bacias hidrogr\u00e1ficas. Um dos mecanismos adotados \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APAs), sobre as quais \u00e9 correto afirmar:<\/p>\r\n<p align=justify>I. S\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico, que s\u00f3 podem ser institu\u00eddas pelo poder executivo, com o objetivo de preservar os ecossistemas essenciais, devendo ser dotadas de plano de gest\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>II. S\u00e3o institu\u00eddas pelo poder p\u00fablico em \u00e1reas geralmente extensas, p\u00fablicas e\/ou privadas com um certo grau de ocupa\u00e7\u00e3o humana, que apresentam atributos bi\u00f3ticos, abi\u00f3ticos, est\u00e9ticos ou culturais importantes para a sociedade.<\/p>\r\n<p align=justify>III. S\u00e3o unidades de conserva\u00e7\u00e3o classificadas como de uso sustent\u00e1vel, que t\u00eam como objetivos b\u00e1sicos proteger a diversidade biol\u00f3gica, disciplinar o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e assegurar a sustentabilidade do uso dos recursos naturais.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Para a gest\u00e3o, as APAs dever\u00e3o dispor de um Conselho Consultivo constitu\u00eddo por representantes de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, de organiza\u00e7\u00f5es representativas da sociedade civil e da popula\u00e7\u00e3o residente no local.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":106182,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":106178,"corpo":"I e II.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":106179,"corpo":"II e III.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":106180,"corpo":"I e IV.\r\n ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV. ","id":106181,"corpo":" I, III e IV.\r\n ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":106182,"corpo":" II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/21898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirmativas abaixo que referemse, segundo SAVIANI(1983), a quatro diferentes correntes pedag\u00f3gicas: I- Cabe \u00e0 educa\u00e7\u00e3o proporcionar um eficiente treinamento para a execu\u00e7\u00e3o das m\u00faltiplas tarefas demandadas continuamente pelo sistema social... O importante \u00e9 aprender a fazer. II- A escola se organiza como uma ag\u00eancia centrada no professor, o qual transmite segundo uma grada\u00e7\u00e3o l\u00f3gica o acervo cultural aos alunos. A este cabe assimilar os conhecimentos que lhes s\u00e3o transmitidos. III- O importante na escola n\u00e3o \u00e9 aprender, mas aprender a aprender. IV- A escola tem como fun\u00e7\u00e3o garantir aos trabalhadores um ensino de melhor qualidade poss\u00edvel, nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas atuais, de modo a evitar que ela seja apropriada aos interesses dominantes e articulada com os mesmos. As quatro correntes pedag\u00f3gicas mencionadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":920,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-e-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"},{"id":951,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-pedagogo-o-p-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":21912,"hashId":"d7d5e9ef71eb5bf177ca0f5d18d63a31","enunciado":"<p align=justify>Leia atentamente as afirmativas abaixo que referemse, segundo SAVIANI(1983), a quatro diferentes correntes pedag\u00f3gicas:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Cabe \u00e0 educa\u00e7\u00e3o proporcionar um eficiente treinamento para a execu\u00e7\u00e3o das m\u00faltiplas tarefas demandadas continuamente pelo sistema social... O importante \u00e9 aprender a fazer.<\/p>\r\n<p align=justify>II- A escola se organiza como uma ag\u00eancia centrada no professor, o qual transmite segundo uma grada\u00e7\u00e3o l\u00f3gica o acervo cultural aos alunos. A este cabe assimilar os conhecimentos que lhes s\u00e3o transmitidos.<\/p>\r\n<p align=justify>III- O importante na escola n\u00e3o \u00e9 aprender, mas aprender a aprender.<\/p>\r\n<p align=justify>IV- A escola tem como fun\u00e7\u00e3o garantir aos trabalhadores um ensino de melhor qualidade poss\u00edvel, nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas atuais, de modo a evitar que ela seja apropriada aos interesses dominantes e articulada com os mesmos.<\/p>\r\n<p align=justify>As quatro correntes pedag\u00f3gicas mencionadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":106249,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, nova, tradicional e tecnicista.","id":106245,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, nova, tradicional e\r\ntecnicista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tradicional, cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, nova e tecnicista.","id":106246,"corpo":"<p align=justify>tradicional, cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, nova e\r\ntecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnicista,nova, tradicional e cr\u00edtico-social dos conte\u00fados.","id":106247,"corpo":"<p align=justify>tecnicista,nova, tradicional e cr\u00edtico-social dos\r\nconte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nova, cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, tecnicista e tradicional.","id":106248,"corpo":"<p align=justify>nova, cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, tecnicista e\r\ntradicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnicista, tradicional, nova e cr\u00edtico-social dos conte\u00fados.","id":106249,"corpo":"<p align=justify>tecnicista, tradicional, nova e cr\u00edtico-social dos\r\nconte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/21912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}