{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19157,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se alterar a tabela e inserir nela um novo campo, chamado LocalJogo, a sintaxe SQL correta seria a seguinte. ALTER table jogo add LocalJogo char(50)","provas":[{"id":4750,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Programador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":209541,"hashId":"e6d5833a0d7e60ca803bb704b4c64a50","enunciado":"<p align=justify><P>Para se alterar a tabela e inserir nela um novo campo, chamado LocalJogo, a sintaxe SQL correta seria a seguinte. <\/P>\r\n<P>ALTER table jogo add LocalJogo char(50)<\/P><\/p>","resposta":861990,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":861990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":861991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CREATE TABLE jogo (codjog char (10), TimeMandante char(50), TimeVisitante char(50), GolsTimeMandante integer, GolsTimeVisitante integer, DataJogo date); Julgue os itens a seguir, considerando um banco de dados concebido em conformidade com a estrutura SQL acima.","id":153018,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>CREATE TABLE jogo<\/P>\r\n<P> (codjog char (10), <\/P>\r\n<P>TimeMandante char(50), <\/P>\r\n<P>TimeVisitante char(50), <\/P>\r\n<P>GolsTimeMandante integer,<\/P>\r\n<P> GolsTimeVisitante integer, <\/P>\r\n<P>DataJogo date);<\/P>\r\n<P> Julgue os itens a seguir, considerando um banco de dados concebido em conformidade com a estrutura SQL acima.<\/P><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/209541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma opera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser executada sobre uma pilha \u00e9 verificar se ela est\u00e1 vazia.","provas":[{"id":4750,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Programador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":209545,"hashId":"de1b9bcacc844cb23ec4244ae5a207ef","enunciado":"<p align=justify>Uma opera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser executada sobre uma pilha\r\n\u00e9 verificar se ela est\u00e1 vazia.<\/p>","resposta":861999,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":861998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":861999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre estruturas de dados do tipo pilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":153019,"enunciado":"<p align=justify>Sobre estruturas de dados do tipo pilha, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/209545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de algoritmos de hash o MD5 e o SHA.","provas":[{"id":4750,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Programador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":209552,"hashId":"65ee71fef18c21bc8f77c9a26149c77b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de algoritmos de hash o MD5 e o SHA.<\/p>","resposta":862012,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":862012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":862013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fun\u00e7\u00f5es de hash, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":153020,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fun\u00e7\u00f5es de hash, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/209552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servi\u00e7o disponibilizado na Internet por meio de um servidor web (www) faz uso de HTML.","provas":[{"id":4750,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Programador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":209565,"hashId":"1699628974e7c5b1ddbee4ec90b209a3","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um servi\u00e7o disponibilizado na Internet por meio de um\r\nservidor web (www) faz uso de HTML.<\/p><\/p>","resposta":862038,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":862038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":862039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de uso, conceitos, ferramentas e padr\u00f5es da Internet, julgue os itens seguintes.","id":153022,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de uso, conceitos, ferramentas e padr\u00f5es da Internet,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/209565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura indicada pela figura A acima representa uma base pur\u00ednica.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225480,"hashId":"e0bfb7878305fff91f34363be60594f6","enunciado":"<p align=justify>A estrutura indicada pela figura A acima representa uma\r\nbase pur\u00ednica.<\/p>","resposta":897519,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da figura acima e do processo de transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157225,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/56.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da figura acima e do processo de transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/225480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura representa a degrada\u00e7\u00e3o da glicose para a produ\u00e7\u00e3o de energia em condi\u00e7\u00f5es de aerobiose e de anaerobiose.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225482,"hashId":"585bf9350de4bb659fb7b855cffd02ce","enunciado":"<p align=justify>A figura representa a degrada\u00e7\u00e3o da glicose para a produ\u00e7\u00e3o\r\nde energia em condi\u00e7\u00f5es de aerobiose e de anaerobiose.<\/p>","resposta":897522,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no esquema mostrado na figura acima e nos aspectos gerais do metabolismo celular, julgue os itens a seguir.","id":157226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/60.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no esquema mostrado na figura acima e nos aspectos gerais do metabolismo celular, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/225482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As constru\u00e7\u00f5es g\u00eanicas que envolvem, muitas vezes, a liga\u00e7\u00e3o de uma mol\u00e9cula de DNA de interesse a um vetor s\u00e3o exemplo de material biol\u00f3gico protegido pelas leis de patente brasileiras.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225490,"hashId":"6fcd944ae8e29a4207f001bdb58dcf56","enunciado":"<p align=justify>As constru\u00e7\u00f5es g\u00eanicas que envolvem, muitas vezes, a\r\nliga\u00e7\u00e3o de uma mol\u00e9cula de DNA de interesse a um vetor\r\ns\u00e3o exemplo de material biol\u00f3gico protegido pelas leis de\r\npatente brasileiras.<\/p>","resposta":897538,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos da legisla\u00e7\u00e3o de propriedade industrial, julgue os seguintes itens.","id":157228,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos da legisla\u00e7\u00e3o de propriedade industrial,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.279\/1996 - Regula Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es Relativos \u00e0 Propriedade Industrial (Lei de Patentes)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.279\/1996 - Regula Direitos e Obriga\u00e7\u00f5es Relativos \u00e0 Propriedade Industrial (Lei de Patentes)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394547,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-279-1996-regula-direitos-e-obrigacoes-relativos-a-propriedade-industrial-lei-de-patentes"}],"slug":"legislacao-federal\/225490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de seq\u00fc\u00eancias telom\u00e9ricas nos YACs (yeast artificial chromosomes) permite que eles sejam replicados como mol\u00e9culas lineares, com comportamento semelhante ao do DNA cromossomal.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225498,"hashId":"2b313e4c7a34cff2b97ca9f9be2d6224","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de seq\u00fc\u00eancias telom\u00e9ricas nos YACs (yeast\r\nartificial chromosomes) permite que eles sejam replicados\r\ncomo mol\u00e9culas lineares, com comportamento semelhante\r\nao do DNA cromossomal.<\/p>","resposta":897554,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos vetores, elementos essenciais para o sucesso da engenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157231,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos vetores, elementos essenciais para o sucesso da\r\nengenharia gen\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/225498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acredita-se que as informa\u00e7\u00f5es gen\u00f4micas fornecidas pelo mapeamento do genoma de animais dom\u00e9sticos ser\u00e3o instrumentos importantes para a fixa\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de genes de efeitos importantes, possibilitando \u00e0 ind\u00fastria a especifica\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas que dever\u00e3o estar presentes ou ausentes em determinados produtos.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225502,"hashId":"c0b07d483572a0dfe07d6c515eb796c6","enunciado":"<p align=justify>Acredita-se que as informa\u00e7\u00f5es gen\u00f4micas fornecidas pelo\r\nmapeamento do genoma de animais dom\u00e9sticos ser\u00e3o\r\ninstrumentos importantes para a fixa\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de\r\ngenes de efeitos importantes, possibilitando \u00e0 ind\u00fastria a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas que dever\u00e3o\r\nestar presentes ou ausentes em determinados produtos.<\/p>","resposta":897562,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos do melhoramento gen\u00e9tico de esp\u00e9cies e de biotecnologia animal e microbiana, julgue os seguintes itens.","id":157232,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos do melhoramento gen\u00e9tico de esp\u00e9cies e de\r\nbiotecnologia animal e microbiana, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/225502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As esp\u00e9cies vegetais das safras vitais mencionadas no texto s\u00e3o bri\u00f3fitas.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225517,"hashId":"052b1634028443762b96f36e15ead69e","enunciado":"<p align=justify>As esp\u00e9cies vegetais das safras vitais mencionadas no texto\r\ns\u00e3o bri\u00f3fitas.<\/p>","resposta":897593,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.","id":157234,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/92.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/225517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto ilustra a possibilidade de valora\u00e7\u00e3o dos danos ambientais de pr\u00e1ticas agr\u00edcolas inadequadas na pr\u00f3pria agricultura, assim como sugere a valora\u00e7\u00e3o dos danos ambientais na produ\u00e7\u00e3o de mel.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225523,"hashId":"4c126add4a1211da3458efe54f9144f7","enunciado":"<p align=justify>O texto ilustra a possibilidade de valora\u00e7\u00e3o dos danos\r\nambientais de pr\u00e1ticas agr\u00edcolas inadequadas na pr\u00f3pria\r\nagricultura, assim como sugere a valora\u00e7\u00e3o dos danos\r\nambientais na produ\u00e7\u00e3o de mel.<\/p>","resposta":897604,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.","id":157234,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/92.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/225523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os usu\u00e1rios de pesticidas, segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, devem efetuar a devolu\u00e7\u00e3o das embalagens vazias dos produtos aos estabelecimentos comerciais em que foram adquiridos.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225525,"hashId":"adec6727b1916a9b9ce1a0ebfe537337","enunciado":"<p align=justify>Os usu\u00e1rios de pesticidas, segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira,\r\ndevem efetuar a devolu\u00e7\u00e3o das embalagens vazias dos\r\nprodutos aos estabelecimentos comerciais em que foram\r\nadquiridos.<\/p>","resposta":897608,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.","id":157234,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/92.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de ecologia associada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/225525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O p\u00ednus e o eucalipto s\u00e3o esp\u00e9cies que devem ser inclu\u00eddas nas doa\u00e7\u00f5es de mudas de \u00e1rvores promovidas pelo Projeto Verde Vivo.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225529,"hashId":"64984b4fd60e84d820c8b7f2eec5ed80","enunciado":"<p align=justify>O p\u00ednus e o eucalipto s\u00e3o esp\u00e9cies que devem ser inclu\u00eddas\r\nnas doa\u00e7\u00f5es de mudas de \u00e1rvores promovidas pelo Projeto\r\nVerde Vivo.<\/p>","resposta":897617,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":157235,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/225529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea onde ser\u00e3o plantadas as mudas deve ser isolada da presen\u00e7a de animais de grande porte.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225531,"hashId":"05d0ef256ac87669a30b3a8eb1635ac7","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea onde ser\u00e3o plantadas as mudas deve ser isolada da\r\npresen\u00e7a de animais de grande porte.<\/p>","resposta":897620,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":157235,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/225531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mudas doadas, ao se desenvolverem, necessariamente apresentar\u00e3o vasos condutores lenhosos.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225534,"hashId":"2187a5d4435ad3eb94fb6b899f962aee","enunciado":"<p align=justify>As mudas doadas, ao se desenvolverem, necessariamente\r\napresentar\u00e3o vasos condutores lenhosos.<\/p>","resposta":897626,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":157235,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/225534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de recursos h\u00eddricos nacional e do estado de S\u00e3o Paulo consideram as bacias hidrogr\u00e1ficas unidades territoriais de gerenciamento de recursos h\u00eddricos.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225535,"hashId":"4a242446e629b779fed84fc8330d660e","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas de recursos h\u00eddricos nacional e do estado de S\u00e3o\r\nPaulo consideram as bacias hidrogr\u00e1ficas unidades\r\nterritoriais de gerenciamento de recursos h\u00eddricos.<\/p>","resposta":897628,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.","id":157236,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/113.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/225535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O heptacloro \u00e9 mais t\u00f3xico e perigoso que o fotoeptacloro.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225540,"hashId":"aea116e6edd56246dabe1382c0528574","enunciado":"<p align=justify>O heptacloro \u00e9 mais t\u00f3xico e perigoso que o fotoeptacloro.<\/p>","resposta":897639,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":157237,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/117.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":403529,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403530,"slug":"biologia-toxicologia-ambiental"}],"slug":"biologia\/225540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O heptacloro, apesar da sua toxidez, como qualquer outro inseticida, permite o surgimento de gera\u00e7\u00f5es de insetos mais resistentes a sua aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4825,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":225541,"hashId":"066fb34b86faa3933f0eaca3be328fa5","enunciado":"<p align=justify>O heptacloro, apesar da sua toxidez, como qualquer outro\r\ninseticida, permite o surgimento de gera\u00e7\u00f5es de insetos mais\r\nresistentes a sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":897640,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":157237,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4825\/117.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/225541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ergonomia \u00e9 uma ci\u00eancia independente e, portanto, n\u00e3o mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com as ci\u00eancias biol\u00f3gicas nem com outras disciplinas, como a engenharia e a arquitetura.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225596,"hashId":"405e28feaf63299bfe11347d7c7c5ad3","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia \u00e9 uma ci\u00eancia independente e, portanto, n\u00e3o\r\nmant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com as ci\u00eancias biol\u00f3gicas nem com outras\r\ndisciplinas, como a engenharia e a arquitetura.<\/p>","resposta":897751,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 17, que trata da Ergonomia como ci\u00eancia, visa verificar se h\u00e1 adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":157247,"enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 17, que trata da Ergonomia\r\ncomo ci\u00eancia, visa verificar se h\u00e1 adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira reconhece o ato de sabotagem ou de terrorismo praticado por terceiro como acidente de trabalho.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225600,"hashId":"ab5f1260e8b77884d1f99104b495b357","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira reconhece o ato de sabotagem ou de\r\nterrorismo praticado por terceiro como acidente de trabalho.<\/p>","resposta":897758,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes de trabalho t\u00eam se constitu\u00eddo em fatores preocupantes para as empresas, o que leva os administradores a investirem em sa\u00fade e seguran\u00e7a, para evitar a diminui\u00e7\u00e3o da produtividade e, conseq\u00fcentemente, oferecer melhor qualidade de vida aos trabalhadores. A respeito de acidentes de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":157248,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes de trabalho t\u00eam se constitu\u00eddo em fatores\r\npreocupantes para as empresas, o que leva os administradores a\r\ninvestirem em sa\u00fade e seguran\u00e7a, para evitar a diminui\u00e7\u00e3o da\r\nprodutividade e, conseq\u00fcentemente, oferecer melhor qualidade\r\nde vida aos trabalhadores. A respeito de acidentes de trabalho,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mapa de riscos de acidentes de trabalho, a cor azul indica os riscos f\u00edsicos.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225601,"hashId":"4acfa7e000516536c52503127a1281a9","enunciado":"<p align=justify>No mapa de riscos de acidentes de trabalho, a cor azul indica\r\nos riscos f\u00edsicos.<\/p>","resposta":897761,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes de trabalho t\u00eam se constitu\u00eddo em fatores preocupantes para as empresas, o que leva os administradores a investirem em sa\u00fade e seguran\u00e7a, para evitar a diminui\u00e7\u00e3o da produtividade e, conseq\u00fcentemente, oferecer melhor qualidade de vida aos trabalhadores. A respeito de acidentes de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":157248,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes de trabalho t\u00eam se constitu\u00eddo em fatores\r\npreocupantes para as empresas, o que leva os administradores a\r\ninvestirem em sa\u00fade e seguran\u00e7a, para evitar a diminui\u00e7\u00e3o da\r\nprodutividade e, conseq\u00fcentemente, oferecer melhor qualidade\r\nde vida aos trabalhadores. A respeito de acidentes de trabalho,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de dados \u00e9 um tipo de descri\u00e7\u00e3o dos procedimentos cient\u00edficos adotados para a realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise quantitativa, como a an\u00e1lise de discurso, por exemplo.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225605,"hashId":"e0c5f0b996d6b8cd74a05c3c7f304448","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de dados \u00e9 um tipo de descri\u00e7\u00e3o dos\r\nprocedimentos cient\u00edficos adotados para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\numa an\u00e1lise quantitativa, como a an\u00e1lise de discurso, por\r\nexemplo.<\/p>","resposta":897769,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metodologia cient\u00edfica \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos, da forma ou dos instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica. A respeito da metodologia da pesquisa, julgue os itens que se seguem.","id":157249,"enunciado":"<p align=justify>Metodologia cient\u00edfica \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos, da forma ou dos\r\ninstrumentos necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica.\r\nA respeito da metodologia da pesquisa, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/225605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A justificativa de um projeto de pesquisa deve apresentar argumentos relativos \u00e0 import\u00e2ncia do ponto de vista te\u00f3rico, metodol\u00f3gico ou emp\u00edrico.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225608,"hashId":"aae53d34b304e5c2ca698f34e3aeab2e","enunciado":"<p align=justify>A justificativa de um projeto de pesquisa deve apresentar\r\nargumentos relativos \u00e0 import\u00e2ncia do ponto de vista te\u00f3rico,\r\nmetodol\u00f3gico ou emp\u00edrico.<\/p>","resposta":897774,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metodologia cient\u00edfica \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos, da forma ou dos instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica. A respeito da metodologia da pesquisa, julgue os itens que se seguem.","id":157249,"enunciado":"<p align=justify>Metodologia cient\u00edfica \u00e9 o estudo dos m\u00e9todos, da forma ou dos\r\ninstrumentos necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica.\r\nA respeito da metodologia da pesquisa, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/225608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fios el\u00e9tricos citados na situa\u00e7\u00e3o descrita acima, por oferecerem riscos aos trabalhadores da empresa, s\u00e3o exemplos de ato inseguro.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225611,"hashId":"0af04bb10aa5e459f8d0bb5d99bcd9d6","enunciado":"<p align=justify>Os fios el\u00e9tricos citados na situa\u00e7\u00e3o descrita acima, por\r\noferecerem riscos aos trabalhadores da empresa, s\u00e3o\r\nexemplos de ato inseguro.<\/p>","resposta":897781,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de papel onde Jo\u00e3o trabalhava h\u00e1 5 anos, havia pap\u00e9is acondicionados, de forma desordenada, em dep\u00f3sito que servia tamb\u00e9m como \u00e1rea de refei\u00e7\u00e3o para alguns trabalhadores desinformados, o que favorecia o aparecimento de ratos e insetos que, atra\u00eddos por fragmentos de alimentos deixados no local, representavam amea\u00e7as de surgimento de doen\u00e7as no ambiente. Fios el\u00e9tricos expostos tamb\u00e9m faziam parte desse ambiente. Determinado dia, ao t\u00e9rmino da jornada de trabalho de Jo\u00e3o, houve um princ\u00edpio de inc\u00eandio nesse dep\u00f3sito e, diante disso, o enfermeiro do trabalho usou um extintor de inc\u00eandio do tipo p\u00f3 ABC para evitar o inc\u00eandio. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":157250,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Em uma f\u00e1brica de papel onde Jo\u00e3o trabalhava h\u00e1\r\n5 anos, havia pap\u00e9is acondicionados, de forma desordenada, em\r\ndep\u00f3sito que servia tamb\u00e9m como \u00e1rea de refei\u00e7\u00e3o para alguns\r\ntrabalhadores desinformados, o que favorecia o aparecimento de\r\nratos e insetos que, atra\u00eddos por fragmentos de alimentos\r\ndeixados no local, representavam amea\u00e7as de surgimento de\r\ndoen\u00e7as no ambiente. Fios el\u00e9tricos expostos tamb\u00e9m faziam\r\nparte desse ambiente. Determinado dia, ao t\u00e9rmino da jornada de\r\ntrabalho de Jo\u00e3o, houve um princ\u00edpio de inc\u00eandio nesse dep\u00f3sito\r\ne, diante disso, o enfermeiro do trabalho usou um extintor de\r\ninc\u00eandio do tipo p\u00f3 ABC para evitar o inc\u00eandio.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/225611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho em equipe multiprofissional pressup\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o das especificidades das tarefas.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225614,"hashId":"626b8394cd4aeda9c09f7d8edb0451ef","enunciado":"<p align=justify>O trabalho em equipe multiprofissional pressup\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o\r\ndas especificidades das tarefas.<\/p>","resposta":897787,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00e9dicos e de enfermagem dentro de uma empresa, julgue os itens seguintes.","id":157251,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00e9dicos e de\r\nenfermagem dentro de uma empresa, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"},{"nome_clean":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","oab":false,"nome":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","pai":428184,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405849,"slug":"enfermagem-norma-regulamentadora-n-4"}],"slug":"enfermagem\/225614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exemplos a seguir s\u00e3o ferramentas de que o saneamento do meio disp\u00f5e para o controle: limpeza p\u00fablica, controle de artr\u00f3podes e roedores e saneamento de habita\u00e7\u00f5es e escolas.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225620,"hashId":"fb3256bc3efc6afcdf8a5f2650bf4c7b","enunciado":"<p align=justify>Os exemplos a seguir s\u00e3o ferramentas de que o saneamento\r\ndo meio disp\u00f5e para o controle: limpeza p\u00fablica, controle de\r\nartr\u00f3podes e roedores e saneamento de habita\u00e7\u00f5es e escolas.<\/p>","resposta":897798,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade define saneamento como o controle de todos os fatores do meio f\u00edsico do homem que exercem ou podem exercer efeito prejudicial ao seu bem-estar f\u00edsico, mental e social. A respeito do saneamento do meio, julgue os itens que se seguem.","id":157252,"enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade define saneamento como o\r\ncontrole de todos os fatores do meio f\u00edsico do homem que\r\nexercem ou podem exercer efeito prejudicial ao seu bem-estar\r\nf\u00edsico, mental e social. A respeito do saneamento do meio, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/225620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica da \u00e1gua \u00e9 um dos componentes da vigil\u00e2ncia no tocante a qualidade para o consumo humano.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225621,"hashId":"19211c845d30963c9f490b5537e578d2","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica da \u00e1gua \u00e9 um dos\r\ncomponentes da vigil\u00e2ncia no tocante a qualidade para o\r\nconsumo humano.<\/p>","resposta":897800,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade define saneamento como o controle de todos os fatores do meio f\u00edsico do homem que exercem ou podem exercer efeito prejudicial ao seu bem-estar f\u00edsico, mental e social. A respeito do saneamento do meio, julgue os itens que se seguem.","id":157252,"enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade define saneamento como o\r\ncontrole de todos os fatores do meio f\u00edsico do homem que\r\nexercem ou podem exercer efeito prejudicial ao seu bem-estar\r\nf\u00edsico, mental e social. A respeito do saneamento do meio, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/225621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, que causa doen\u00e7as graves como o c\u00e2ncer, e a infravermelha, que desenvolve altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, s\u00e3o exemplos de radia\u00e7\u00f5es ionizantes.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225623,"hashId":"2e44d0f06826fe020fb1d03461f3af38","enunciado":"<p align=justify>A radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, que causa doen\u00e7as graves como o\r\nc\u00e2ncer, e a infravermelha, que desenvolve altera\u00e7\u00f5es\r\ngen\u00e9ticas, s\u00e3o exemplos de radia\u00e7\u00f5es ionizantes.<\/p>","resposta":897805,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O advento da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial proporcionou o surgimento de f\u00e1bricas que passaram a empregar grandes quantidades de trabalhadores para exercer ocupa\u00e7\u00f5es que causavam danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. Essas doen\u00e7as ocupacionais obrigaram as f\u00e1bricas a contratar m\u00e9dicos dedicados \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores e aptos a avaliar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas f\u00e1bricas. Por outro lado, as doen\u00e7as n\u00e3o-ocupacionais tamb\u00e9m s\u00e3o preocupantes, pois podem influenciar negativamente a produtividade da empresa. A respeito das doen\u00e7as ocupacionais e n\u00e3o-ocupacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157253,"enunciado":"<p align=justify>O advento da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial proporcionou o surgimento de\r\nf\u00e1bricas que passaram a empregar grandes quantidades de\r\ntrabalhadores para exercer ocupa\u00e7\u00f5es que causavam danos \u00e0\r\nsa\u00fade do trabalhador. Essas doen\u00e7as ocupacionais obrigaram as\r\nf\u00e1bricas a contratar m\u00e9dicos dedicados \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores\r\ne aptos a avaliar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas f\u00e1bricas. Por outro\r\nlado, as doen\u00e7as n\u00e3o-ocupacionais tamb\u00e9m s\u00e3o preocupantes,\r\npois podem influenciar negativamente a produtividade da\r\nempresa. A respeito das doen\u00e7as ocupacionais e\r\nn\u00e3o-ocupacionais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A toxicocin\u00e9tica \u00e9 a fase em que ocorre a movimenta\u00e7\u00e3o do agente t\u00f3xico no interior do organismo por meio da absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225630,"hashId":"88545b0faf12e9045b42e78855a522b6","enunciado":"<p align=justify>A toxicocin\u00e9tica \u00e9 a fase em que ocorre a movimenta\u00e7\u00e3o do\r\nagente t\u00f3xico no interior do organismo por meio da\r\nabsor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o e\r\nelimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":897818,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por toxicologia ocupacional a \u00e1rea da toxicologia destinada ao estudo dos efeitos e das a\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas usadas no ambiente de trabalho sobre o organismo humano, cujo controle visa obter informa\u00e7\u00f5es que permitam estabelecer crit\u00e9rios seguros de exposi\u00e7\u00e3o mediante \u00edndices de seguran\u00e7a a serem observados no setor de trabalho. A respeito da toxicologia, julgue os itens a seguir.","id":157254,"enunciado":"<p align=justify>Entende-se por toxicologia ocupacional a \u00e1rea da toxicologia\r\ndestinada ao estudo dos efeitos e das a\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias\r\nqu\u00edmicas usadas no ambiente de trabalho sobre o organismo\r\nhumano, cujo controle visa obter informa\u00e7\u00f5es que permitam\r\nestabelecer crit\u00e9rios seguros de exposi\u00e7\u00e3o mediante \u00edndices de\r\nseguran\u00e7a a serem observados no setor de trabalho. A respeito da\r\ntoxicologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rios temas diferenciam a nova economia da velha economia. Entre eles, destacam-se: conhecimento, globaliza\u00e7\u00e3o, digitaliza\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e redes interligadas.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225634,"hashId":"05f91d77a14cbb86d92914a06dd67e8d","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios temas diferenciam a nova economia da velha\r\neconomia. Entre eles, destacam-se: conhecimento,\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o, digitaliza\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e redes interligadas.<\/p>","resposta":897826,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociologia tende a enfocar uma vis\u00e3o de v\u00e1rios acontecimentos da vida social referentes \u00e0 economia, pol\u00edtica ou esfera simb\u00f3lica e cultural. A respeito da sociologia, julgue os itens seguintes.","id":157255,"enunciado":"<p align=justify>A sociologia tende a enfocar uma vis\u00e3o de v\u00e1rios acontecimentos\r\nda vida social referentes \u00e0 economia, pol\u00edtica ou esfera simb\u00f3lica\r\ne cultural. A respeito da sociologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/225634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o incruenta de uma fratura s\u00f3 ser\u00e1 recomendada se a v\u00edtima estiver inconsciente.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225639,"hashId":"2a87845c417780f893bf5b7bccadbda8","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o incruenta de uma fratura s\u00f3 ser\u00e1 recomendada se\r\na v\u00edtima estiver inconsciente.<\/p>","resposta":897837,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma usina de cana-de-a\u00e7\u00facar, houve um desabamento do teto onde trabalhavam 150 oper\u00e1rios, deixando 20 deles politraumatizados por fraturas, queimaduras por choque el\u00e9trico, hemorragias, desmaio e parada cardiorrespirat\u00f3ria. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":157258,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em uma usina de cana-de-a\u00e7\u00facar, houve um\r\ndesabamento do teto onde trabalhavam 150 oper\u00e1rios, deixando\r\n20 deles politraumatizados por fraturas, queimaduras por choque\r\nel\u00e9trico, hemorragias, desmaio e parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m da aus\u00eancia de sa\u00edda de ar pelas vias a\u00e9reas e da inconsci\u00eancia, a cianose faz parte do quadro cl\u00ednico de uma parada respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225646,"hashId":"24b9a3f7071f786cde7fbe9519225363","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da aus\u00eancia de sa\u00edda de ar pelas vias a\u00e9reas e da\r\ninconsci\u00eancia, a cianose faz parte do quadro cl\u00ednico de uma\r\nparada respirat\u00f3ria.<\/p>","resposta":897850,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma usina de cana-de-a\u00e7\u00facar, houve um desabamento do teto onde trabalhavam 150 oper\u00e1rios, deixando 20 deles politraumatizados por fraturas, queimaduras por choque el\u00e9trico, hemorragias, desmaio e parada cardiorrespirat\u00f3ria. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":157258,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em uma usina de cana-de-a\u00e7\u00facar, houve um\r\ndesabamento do teto onde trabalhavam 150 oper\u00e1rios, deixando\r\n20 deles politraumatizados por fraturas, queimaduras por choque\r\nel\u00e9trico, hemorragias, desmaio e parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NR-7 esclarece que o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) dever\u00e1 ser emitido pelo m\u00e9dico do trabalho em tr\u00eas vias, ficando a 1.\u00aa com o trabalhador, a 2.\u00aa, arquivada no seu prontu\u00e1rio e a 3.\u00aa, encaminhada ao sindicato da classe a que pertence o trabalhador.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225650,"hashId":"dcaf1bd6445287f36dc77b46b1a8bb0c","enunciado":"<p align=justify>A NR-7 esclarece que o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional\r\n(ASO) dever\u00e1 ser emitido pelo m\u00e9dico do trabalho em tr\u00eas\r\nvias, ficando a 1.\u00aa com o trabalhador, a 2.\u00aa, arquivada no seu\r\nprontu\u00e1rio e a 3.\u00aa, encaminhada ao sindicato da classe a que\r\npertence o trabalhador.<\/p>","resposta":897859,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para ampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades destinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.","id":157259,"enunciado":"<p align=justify>As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para\r\nampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades\r\ndestinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nalgumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a (NR-26), a palavra \"perigo\" \u00e9 usada como advert\u00eancia de subst\u00e2ncias de alto risco.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225654,"hashId":"ffabc2d605a9f63fc0350c023a9619be","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a (NR-26), a\r\npalavra \"perigo\" \u00e9 usada como advert\u00eancia de subst\u00e2ncias de\r\nalto risco.<\/p>","resposta":897866,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para ampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades destinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.","id":157259,"enunciado":"<p align=justify>As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para\r\nampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades\r\ndestinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nalgumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Setenta dias \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para que uma empresa cumpra a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades encontradas por um agente de inspe\u00e7\u00e3o do trabalho (NR-28).","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225655,"hashId":"d2302df84b83a445d21269be5d4f3783","enunciado":"<p align=justify>Setenta dias \u00e9 o prazo m\u00e1ximo para que uma empresa\r\ncumpra a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades encontradas por um\r\nagente de inspe\u00e7\u00e3o do trabalho (NR-28).<\/p>","resposta":897869,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para ampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades destinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.","id":157259,"enunciado":"<p align=justify>As Normas Regulamentadoras (NRs) surgiram no Brasil para\r\nampliar e consolidar os instrumentos normativos das atividades\r\ndestinadas \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nalgumas dessas NRs, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","oab":false,"nome":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397945,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-28-fiscalizacao-e-penalidades"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aranhas do tipo caranguejeiras, quando em contato com o homem, provocam apenas prurido. Essas aranhas s\u00e3o predadoras de outras aranhas.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225661,"hashId":"a49890710139ec543e225caca7ce911a","enunciado":"<p align=justify>As aranhas do tipo caranguejeiras, quando em contato com\r\no homem, provocam apenas prurido. Essas aranhas s\u00e3o\r\npredadoras de outras aranhas.<\/p>","resposta":897880,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um biot\u00e9rio de uma universidade, havia animais de v\u00e1rias esp\u00e9cies para pesquisa dos alunos e professores como requisito de disciplinas de diversos cursos. As orienta\u00e7\u00f5es antes das aulas pr\u00e1ticas eram dadas quanto a precau\u00e7\u00e3o de acidentes ou doen\u00e7as transmitidas pelos animais no tocante ao manuseio com os mesmos e suas excretas., Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":157260,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Em um biot\u00e9rio de uma universidade, havia animais de\r\nv\u00e1rias esp\u00e9cies para pesquisa dos alunos e professores como\r\nrequisito de disciplinas de diversos cursos. As orienta\u00e7\u00f5es antes\r\ndas aulas pr\u00e1ticas eram dadas quanto a precau\u00e7\u00e3o de acidentes ou\r\ndoen\u00e7as transmitidas pelos animais no tocante ao manuseio com\r\nos mesmos e suas excretas.<\/p>,\r\nConsiderando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 a entidade p\u00fablica a quem compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o das normas concernentes \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, por meio dos planos nacional, regional e empresarial.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225662,"hashId":"ecf7dd32aa3b1e7b9917b78cb0ada9a8","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 a entidade p\u00fablica a\r\nquem compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o das normas concernentes \u00e0\r\nsa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, por meio dos planos nacional,\r\nregional e empresarial.<\/p>","resposta":897883,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":157261,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ocupacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Periodicamente, a Comiss\u00e3o Tripartite Parit\u00e1ria Permanente tem-se reunido para modificar algumas NRs que s\u00e3o regulamentadas por meio de outras portarias.","provas":[{"id":4826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":225663,"hashId":"d15500efc32b3425a28186fc21155e59","enunciado":"<p align=justify>Periodicamente, a Comiss\u00e3o Tripartite Parit\u00e1ria Permanente\r\ntem-se reunido para modificar algumas NRs que s\u00e3o\r\nregulamentadas por meio de outras portarias.<\/p>","resposta":897884,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":897884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":897885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":157261,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ocupacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Normas sobre Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Normas sobre Sa\u00fade P\u00fablica","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397960,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-sobre-saude-publica"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/225663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotina de exames complementares na pr\u00e9eclampsia N\u00c3O prev\u00ea:","provas":[{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":17703,"hashId":"a1e91dd077267851f82e2811e83cd596","enunciado":"<p align=justify>A rotina de exames complementares na pr\u00e9eclampsia\r\nN\u00c3O prev\u00ea:<\/p>","resposta":86676,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletroencefalogram","id":86676,"corpo":"<p align=justify>Eletroencefalogram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protein\u00faria de 24 horas e clereance de creatinina;","id":86677,"corpo":"<p align=justify>Protein\u00faria de 24 horas e clereance de creatinina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contagem de plaquetas;","id":86678,"corpo":"<p align=justify>Contagem de plaquetas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prova de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica;","id":86679,"corpo":"<p align=justify>Prova de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibrinog\u00eanio s\u00e9rico;","id":86680,"corpo":"<p align=justify>Fibrinog\u00eanio s\u00e9rico;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/17703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gesta\u00e7\u00e3o de alto risco, \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00e3o independente da idade gestacional, o padr\u00e3o cardiotocogr\u00e1fico tipo:","provas":[{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":17735,"hashId":"3df83def03a6ec45d84f09a8fc9df754","enunciado":"Na gesta\u00e7\u00e3o de alto risco, \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de\r\ninterrup\u00e7\u00e3o independente da idade gestacional, o\r\npadr\u00e3o cardiotocogr\u00e1fico tipo:","resposta":86825,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DIP II;","id":86824,"corpo":"<p align=justify>DIP II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprimido;","id":86825,"corpo":"<p align=justify>Comprimido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinus\u00f3ide;","id":86826,"corpo":"<p align=justify>Sinus\u00f3ide;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ondulat\u00f3rio;","id":86827,"corpo":"<p align=justify>Ondulat\u00f3rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DIP III.","id":86828,"corpo":"<p align=justify>DIP III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/17735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de objetos de um layer apresenta, de um modo geral, propriedades comuns. Duas dessas propriedades s\u00e3o:","provas":[{"id":789,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Arquiteto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":17764,"hashId":"67aeffb2d6797f2f0dfd56f7e7cc4cbf","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de objetos de um layer apresenta, de um modo geral, propriedades comuns. Duas dessas propriedades s\u00e3o:<\/p>","resposta":86968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escala e tipo de linha ","id":86965,"corpo":"<p align=justify>escala e tipo de linha\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espessura de tra\u00e7o e extens\u00e3o de linha ","id":86966,"corpo":"<p align=justify>espessura de tra\u00e7o e extens\u00e3o de linha\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor e escala ","id":86967,"corpo":"<p align=justify>cor e escala\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo de linha e espessura de tra\u00e7o ","id":86968,"corpo":"<p align=justify>tipo de linha e espessura de tra\u00e7o\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o de linha e cor","id":86969,"corpo":"<p align=justify>extens\u00e3o de linha e cor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/17764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, as escadas de acesso a um audit\u00f3rio com capacidade para 150 pessoas deve ter a largura de:","provas":[{"id":789,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Arquiteto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":17471,"hashId":"2e6a68b9ff3b75281d1b72b1cd32ad8e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, as escadas de acesso a um audit\u00f3rio com capacidade para 150 pessoas deve ter a largura de:<\/p>","resposta":85590,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20 m ","id":85588,"corpo":"<p align=justify>1,20 m\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50 m ","id":85589,"corpo":"<p align=justify>1,50 m\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,00 m ","id":85590,"corpo":"<p align=justify>2,00 m\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,40 m ","id":85591,"corpo":"<p align=justify>2,40 m\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,00 m","id":85592,"corpo":"<p align=justify>3,00 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":14974,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/789\/Imagens190.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/789\/Imagens191.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398916,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-obras-do-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/17471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coeficiente de \"Mortalidade Materna\" de um determinado Munic\u00edpio \u00e9 calculado da seguinte forma: n\u00famero de mortes maternas...","provas":[{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":17528,"hashId":"5197c0f6c2ac1aafe49963fac31fa746","enunciado":"<p align=justify>O coeficiente de \"Mortalidade Materna\" de um\r\ndeterminado Munic\u00edpio \u00e9 calculado da seguinte\r\nforma: n\u00famero de mortes maternas...<\/p>","resposta":85853,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorridas no Munic\u00edpio;","id":85849,"corpo":"<p align=justify>Ocorridas no Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorridas no Munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos ocorridos no Munic\u00edpio;","id":85850,"corpo":"<p align=justify>Ocorridas no Munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos\r\nocorridos no Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorridas no munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos e abortamentos ocorridos no Munic\u00edpio;","id":85851,"corpo":"<p align=justify>Ocorridas no munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos e\r\nabortamentos ocorridos no Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorridas no Munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos e abortamentos ocorridos no Pa\u00eds;","id":85852,"corpo":"<p align=justify>Ocorridas no Munic\u00edpio \/ n\u00famero de partos e\r\nabortamentos ocorridos no Pa\u00eds;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorridas no Munic\u00edpio \/ 100.000 nascidos vivos no Munic\u00edpio.","id":85853,"corpo":"<p align=justify>Ocorridas no Munic\u00edpio \/ 100.000 nascidos vivos\r\nno Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/17528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um corte tribut\u00e1rio seja acompanhado por um aumento no estoque de moeda. Nesse caso, dentro da estrutura IS-LM: ","provas":[{"id":773,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-economista-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":17539,"hashId":"fc5fa078cea304115f41c3e5010ec68e","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um corte tribut\u00e1rio seja acompanhado por um aumento no estoque de moeda. Nesse caso,\r\ndentro da estrutura IS-LM:\r\n  <\/p>","resposta":85902,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto o produto como a taxa de juros diminuiriam. ","id":85901,"corpo":"<p align=justify>Tanto o produto como a taxa de juros diminuiriam.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O produto aumentaria, mas a taxa de juros n\u00e3o se alteraria. ","id":85902,"corpo":"<p align=justify> O produto aumentaria, mas a taxa de juros n\u00e3o se alteraria.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto o produto como a taxa de juros aumentariam. ","id":85903,"corpo":"<p align=justify>Tanto o produto como a taxa de juros aumentariam.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O produto diminuiria e a taxa de juros aumentaria. ","id":85904,"corpo":"<p align=justify>O produto diminuiria e a taxa de juros aumentaria.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O produto aumentaria e a taxa de juros diminuiria.","id":85905,"corpo":"<p align=justify> O produto aumentaria e a taxa de juros diminuiria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","pai":413063,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413071,"slug":"economia-e-financas-alteracao-do-equilibrio-por-meio-das-politicas-fiscal-e-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/17539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma edifica\u00e7\u00e3o implantada em frente \u00e0 orla da Lagoa de Maric\u00e1 apresenta n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o suficiente para o desempenho de qualquer atividade normal. Considerando-se que os n\u00edveis de ilumina\u00e7\u00e3o natural em espa\u00e7os abertos s\u00e3o maiores que 30.000 lux e, em dias claros, maiores que 100.000 lux, o n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o no interior dessa edifica\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel da luz exterior, corresponde a:","provas":[{"id":789,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Arquiteto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":17570,"hashId":"3fb86f48271febd16d793f1412b254cb","enunciado":"<p align=justify>Uma edifica\u00e7\u00e3o implantada em frente \u00e0 orla da Lagoa de Maric\u00e1 apresenta n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o suficiente para o desempenho de qualquer atividade normal. Considerando-se que os n\u00edveis de ilumina\u00e7\u00e3o natural em espa\u00e7os abertos s\u00e3o maiores que 30.000 lux e, em dias claros, maiores que 100.000 lux, o n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o no interior dessa edifica\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel da luz exterior, corresponde a:<\/p>","resposta":86053,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1% ","id":86051,"corpo":"<p align=justify>0,1%\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5% ","id":86052,"corpo":"<p align=justify>0,5%\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1% ","id":86053,"corpo":"<p align=justify>1%\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5% ","id":86054,"corpo":"<p align=justify>5%\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10%","id":86055,"corpo":"<p align=justify>10%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/17570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa estacionariedade fraca? ","provas":[{"id":773,"cargo":{"descricao":"Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":1212},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-economista-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Economista - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":17588,"hashId":"83e8fd0c7c511f8cea9bf2ca12280b93","enunciado":"<p align=justify>O que significa estacionariedade fraca?\r\n <\/p>","resposta":86124,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Significa que uma combina\u00e7\u00e3o de duas ou mais s\u00e9ries temporais pode ser estacion\u00e1ria. ","id":86122,"corpo":"<p align=justify> Significa que uma combina\u00e7\u00e3o de duas ou mais s\u00e9ries temporais pode ser estacion\u00e1ria.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sugere que entre duas ou mais s\u00e9ries temporais existe uma rela\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre elas. ","id":86123,"corpo":"<p align=justify>Sugere que entre duas ou mais s\u00e9ries temporais existe uma rela\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio entre elas.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Um processo estoc\u00e1stico \u00e9 fracamente estacion\u00e1rio quando sua m\u00e9dia, vari\u00e2ncia e autocovari\u00e2ncia s\u00e3o constantes ao longo do tempo. ","id":86124,"corpo":"<p align=justify> Um processo estoc\u00e1stico \u00e9 fracamente estacion\u00e1rio quando sua m\u00e9dia, vari\u00e2ncia e autocovari\u00e2ncia s\u00e3o\r\nconstantes ao longo do tempo.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 quando a vari\u00e2ncia \u00e9 desconhecida, mas o erro-padr\u00e3o \u00e9 elevado. ","id":86125,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 quando a vari\u00e2ncia \u00e9 desconhecida, mas o erro-padr\u00e3o \u00e9 elevado.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 quando sua m\u00e9dia, vari\u00e2ncia e autocovari\u00e2ncia n\u00e3o s\u00e3o constantes ao longo de uma s\u00e9rie temporal.","id":86126,"corpo":"<p align=justify> \u00c9 quando sua m\u00e9dia, vari\u00e2ncia e autocovari\u00e2ncia n\u00e3o s\u00e3o constantes ao longo de uma s\u00e9rie temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estacionariedade","oab":false,"nome":"Estacionariedade","pai":7231,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426615,"slug":"estatistica-estacionariedade"}],"slug":"estatistica\/17588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente procura servi\u00e7o de urg\u00eancia com exame de ultra-sonografia revelando 7 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, e informa o uso de vacina contra rub\u00e9ola. A melhor conduta \u00e9:","provas":[{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":17640,"hashId":"3a900dabf0420ad8a04351a7010974fb","enunciado":"<p align=justify>Paciente procura servi\u00e7o de urg\u00eancia com exame\r\nde ultra-sonografia revelando 7 semanas de\r\ngesta\u00e7\u00e3o, e informa o uso de vacina contra\r\nrub\u00e9ola. A melhor conduta \u00e9:<\/p>","resposta":86372,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o;","id":86371,"corpo":"<p align=justify>Interrup\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expectante.","id":86372,"corpo":"<p align=justify>Expectante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amniocentese;","id":86373,"corpo":"<p align=justify>Amniocentese;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar biopsia de vilo corial;","id":86374,"corpo":"<p align=justify>Solicitar biopsia de vilo corial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicitar IgG e IgM;","id":86375,"corpo":"<p align=justify>Solicitar IgG e IgM;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/17640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura","id":2680},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina","id":2684},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre criptografia: I. Criptografia \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas utilizadas para embaralhar uma mensagem. II. Na criptografia sim\u00e9trica a mesma chave \u00e9 utilizada para encriptar e decriptar uma mensagem. III. Na criptografia assim\u00e9trica s\u00e3o usadas duas chaves, uma privativa e uma p\u00fablica. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2007"},{"id":759,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":789,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Arquiteto - 2007"},{"id":841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Contador - 2007"},{"id":874,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2007"},{"id":889,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":911,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":1048,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Jornalista - 2007"},{"id":1537,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura","id":2680},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura - 2007"},{"id":1551,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":1559,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2007"},{"id":1569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina","id":2684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-medicina","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina - 2007"},{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":3225,"cargo":{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":15919,"hashId":"2ae69a5b8c5100e59d92b7a466c580b4","enunciado":"<p>Considere as assertivas abaixo sobre criptografia:<\/p>\r\n<p>I. Criptografia \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas utilizadas para embaralhar uma mensagem.<\/p>\r\n<p>II. Na criptografia sim\u00e9trica a mesma chave \u00e9 utilizada para encriptar e decriptar uma mensagem.<\/p>\r\n<p>III. Na criptografia assim\u00e9trica s\u00e3o usadas duas chaves, uma privativa e uma p\u00fablica.<\/p>\r\n<p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":78126,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas ","id":78123,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas ","id":78124,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III apenas ","id":78125,"corpo":"<p align=justify> II e III apenas\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":78126,"corpo":"<p align=justify>I, II e III\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas","id":78127,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/15919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 o chefe da produ\u00e7\u00e3o de parafusos numa empresa. Apesar de voc\u00ea produzir cada vez mais pregos com menos recursos, a empresa continua perdendo mercado. A estrat\u00e9gia da empresa foi questionada porque.","provas":[{"id":724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":15940,"hashId":"1338a0ff16e51fcaac16598a4cb56460","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea \u00e9 o chefe da produ\u00e7\u00e3o de parafusos numa empresa. Apesar de voc\u00ea produzir cada vez mais pregos com menos recursos, a empresa continua perdendo mercado. A estrat\u00e9gia da empresa foi questionada porque.<\/p>","resposta":78202,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de voc\u00ea ser eficiente, a estrat\u00e9gia parece ser ineficaz ","id":78202,"corpo":"<p align=justify>apesar de voc\u00ea ser eficiente, a estrat\u00e9gia parece ser ineficaz\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar da sua efic\u00e1cia, a estrat\u00e9gia parece ser ineficiente ","id":78203,"corpo":"<p align=justify>apesar da sua efic\u00e1cia, a estrat\u00e9gia parece ser ineficiente\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de voc\u00ea n\u00e3o ser eficiente, a estrat\u00e9gia parece ser ineficaz ","id":78204,"corpo":"<p align=justify>apesar de voc\u00ea n\u00e3o ser eficiente, a estrat\u00e9gia parece ser ineficaz\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar de voc\u00ea n\u00e3o ser eficaz, a estrat\u00e9gia parece ser ineficiente ","id":78205,"corpo":"<p align=justify>apesar de voc\u00ea n\u00e3o ser eficaz, a estrat\u00e9gia parece ser ineficiente\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia e voc\u00ea s\u00e3o ineficazes","id":78206,"corpo":"<p align=justify>a estrat\u00e9gia e voc\u00ea s\u00e3o ineficazes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/15940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente branco, com cinq\u00fcenta anos de idade, foi atendido no ambulat\u00f3rio de dermatologia. Apresentava mancha enegrecida, com um ano de evolu\u00e7\u00e3o, na regi\u00e3o da n\u00e1dega direita. Clinicamente, apresentava mancha hipercr\u00f4mica enegrecida com bordas irregulares, assim\u00e9tricas e com centro acr\u00f4mico, medindo 02 cm no seu maior di\u00e2metro. O exame anatomopatol\u00f3gico revelou c\u00e9lulas paget\u00f3ides com atividade juncional, melan\u00f3citos at\u00edpicos intraepid\u00e9rmicos isolados e em ninhos. O diagn\u00f3stico para esse paciente \u00e9 melanoma:","provas":[{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":15955,"hashId":"cd38dd19d7c1c97c260dd2e3386a2ca9","enunciado":"<p align=justify>Um paciente branco, com cinq\u00fcenta anos de idade, foi\r\natendido no ambulat\u00f3rio de dermatologia.\r\nApresentava mancha enegrecida, com um ano de\r\nevolu\u00e7\u00e3o, na regi\u00e3o da n\u00e1dega direita. Clinicamente,\r\napresentava mancha hipercr\u00f4mica enegrecida com\r\nbordas irregulares, assim\u00e9tricas e com centro\r\nacr\u00f4mico, medindo 02 cm no seu maior di\u00e2metro. O\r\nexame anatomopatol\u00f3gico revelou c\u00e9lulas paget\u00f3ides\r\ncom atividade juncional, melan\u00f3citos at\u00edpicos intraepid\u00e9rmicos\r\nisolados e em ninhos. O diagn\u00f3stico para\r\nesse paciente \u00e9 melanoma:<\/p>","resposta":78254,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nodular.","id":78253,"corpo":"<p align=justify>Nodular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extensivo superficial.","id":78254,"corpo":"<p align=justify>Extensivo superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acral lentiginoso.","id":78255,"corpo":"<p align=justify>Acral lentiginoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amelan\u00f3tico.","id":78256,"corpo":"<p align=justify>Amelan\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lentigo maligno.","id":78257,"corpo":"<p align=justify>Lentigo maligno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/15955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica pr\u00f3pria da celebra\u00e7\u00e3o dos conv\u00eanios administrativos:","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":15963,"hashId":"f5eb333d692cab6333aa0a217359c74b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caracter\u00edstica pr\u00f3pria da celebra\u00e7\u00e3o dos conv\u00eanios\r\nadministrativos:<\/p>","resposta":78310,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de interesses opostos entre os contratantes. ","id":78309,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia de interesses opostos entre os\r\ncontratantes.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vincula\u00e7\u00e3o do conveniado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos valores repassados conforme os termos contidos no ajuste. ","id":78310,"corpo":"<p align=justify>a vincula\u00e7\u00e3o do conveniado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores repassados conforme os termos contidos\r\nno ajuste.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de procedimento licitat\u00f3rio para a escolha dos contratantes. ","id":78311,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de procedimento licitat\u00f3rio\r\npara a escolha dos contratantes.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a admissibilidade da cl\u00e1usula de perman\u00eancia obrigat\u00f3ria, condicionada \u00e0 apura\u00e7\u00e3o por ato de fiscaliza\u00e7\u00e3o. ","id":78312,"corpo":"<p align=justify>a admissibilidade da cl\u00e1usula de perman\u00eancia\r\nobrigat\u00f3ria, condicionada \u00e0 apura\u00e7\u00e3o por ato de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a fixa\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es contratuais por inadimpl\u00eancia.","id":78313,"corpo":"<p align=justify> a fixa\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es contratuais por\r\ninadimpl\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/15963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o agente predominante, s\u00e3o afec\u00e7\u00f5es geralmente estafiloc\u00f3cicas:","provas":[{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":15991,"hashId":"35dd0c5756a93a668c94d7b7a405ed5c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o agente predominante, s\u00e3o\r\nafec\u00e7\u00f5es geralmente estafiloc\u00f3cicas:<\/p>","resposta":78427,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fur\u00fanculo e erisipela.","id":78425,"corpo":"<p align=justify>Fur\u00fanculo e erisipela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antraz e erisipela.","id":78426,"corpo":"<p align=justify>Antraz e erisipela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fur\u00fanculo e antraz.","id":78427,"corpo":"<p align=justify>Fur\u00fanculo e antraz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erisipela e impetigo.","id":78428,"corpo":"<p align=justify>Erisipela e impetigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erisipela e ectima.","id":78429,"corpo":"<p align=justify>Erisipela e ectima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/15991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A neuralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica pode manifestar-se durante ou ap\u00f3s um quadro de herpes zoster. No tratamento de escolha, especificamente em casos de dor parest\u00e9sica, utiliza-se o(a):","provas":[{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":16037,"hashId":"7c71b1427843fba6830eed320cbbed41","enunciado":"<p align=justify>A neuralgia p\u00f3s-herp\u00e9tica pode manifestar-se durante\r\nou ap\u00f3s um quadro de herpes zoster. No tratamento de\r\nescolha, especificamente em casos de dor parest\u00e9sica,\r\nutiliza-se o(a):<\/p>","resposta":78644,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":78640,"corpo":"<p align=justify>Carbamazepina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidanto\u00edna.","id":78641,"corpo":"<p align=justify>Hidanto\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":78642,"corpo":"<p align=justify>Paracetamol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Code\u00edna.","id":78643,"corpo":"<p align=justify>Code\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amitriptilina.","id":78644,"corpo":"<p align=justify>Amitriptilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/16037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea comprou uma roupa numa loja de departamento, um carro e foi almo\u00e7ar num restaurante chique com gar\u00e7ons especialistas no card\u00e1pio. O que voc\u00ea comprou?","provas":[{"id":724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":16064,"hashId":"e25dc6450e4fdad23a369533cd73deba","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea comprou uma roupa numa loja de departamento, um carro e foi almo\u00e7ar num restaurante chique com gar\u00e7ons especialistas no card\u00e1pio. O que voc\u00ea comprou?<\/p>","resposta":78774,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7o - produto e servi\u00e7o - servi\u00e7o ","id":78770,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o - produto e servi\u00e7o - servi\u00e7o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto - produto - produto ","id":78771,"corpo":"<p align=justify>produto - produto - produto\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o - servi\u00e7o - servi\u00e7o ","id":78772,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o - servi\u00e7o - servi\u00e7o\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto - servi\u00e7o - produto e servi\u00e7o ","id":78773,"corpo":"<p align=justify>produto - servi\u00e7o - produto e servi\u00e7o\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produto - produto - produto e servi\u00e7o","id":78774,"corpo":"<p align=justify>produto - produto - produto e servi\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/16064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao exame de ultra-sonografia em pacientes com n\u00f3dulo de tire\u00f3ide, s\u00e3o crit\u00e9rios sugestivos de malignidade:","provas":[{"id":748,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-endocrinologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":16078,"hashId":"ca0eaebf06ff7e0cb83f7c6512f21033","enunciado":"<p align=justify>Ao exame de ultra-sonografia em pacientes com\r\nn\u00f3dulo de tire\u00f3ide, s\u00e3o crit\u00e9rios sugestivos de\r\nmalignidade:<\/p>","resposta":78847,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulo isoec\u00f3ico, arredondado e de conte\u00fado l\u00edquido;","id":78845,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo isoec\u00f3ico, arredondado e de conte\u00fado\r\nl\u00edquido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo de textura mista ou complexa;","id":78846,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo de textura mista ou complexa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo s\u00f3lido, hipoec\u00f3ico e com microcalcifica\u00e7\u00f5es;","id":78847,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo s\u00f3lido, hipoec\u00f3ico e com\r\nmicrocalcifica\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo s\u00f3lido, hiperec\u00f3ico e sem calcifica\u00e7\u00f5es;","id":78848,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo s\u00f3lido, hiperec\u00f3ico e sem calcifica\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo s\u00f3lido, hiperec\u00f3ico e com calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras.","id":78849,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo s\u00f3lido, hiperec\u00f3ico e com calcifica\u00e7\u00f5es\r\ngrosseiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/16078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida e ao endividamento p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16084,"hashId":"5ba8142f2619d347469fa2d5a2f09497","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida e ao endividamento p\u00fablico,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":78874,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos de opera\u00e7\u00e3o externa de cr\u00e9dito poder\u00e3o conter cl\u00e1usula que importe na compensa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos.","id":78873,"corpo":"<p align=justify>Os contratos de opera\u00e7\u00e3o externa de cr\u00e9dito\r\npoder\u00e3o conter cl\u00e1usula que importe na\r\ncompensa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Fazenda verificar\u00e1 o cumprimento de limites e condi\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, inclusive das empresas por eles controladas, direta ou indiretamente.","id":78874,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Fazenda verificar\u00e1 o cumprimento\r\nde limites e condi\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o,\r\ninclusive das empresas por eles controladas,\r\ndireta ou indiretamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.","id":78875,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de\r\nbenefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita destina-se a atender insufici\u00eancia de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro e poder\u00e1 ser liquidada at\u00e9 o dia 10 de dezembro do exerc\u00edcio seguinte ao da opera\u00e7\u00e3o.","id":78876,"corpo":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita\r\ndestina-se a atender insufici\u00eancia de caixa\r\ndurante o exerc\u00edcio financeiro e poder\u00e1 ser\r\nliquidada at\u00e9 o dia 10 de dezembro do exerc\u00edcio\r\nseguinte ao da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, realizadas por Estados ou Munic\u00edpios, ser\u00e3o efetuadas mediante abertura de cr\u00e9dito perante a institui\u00e7\u00e3o financeira vencedora em processo competitivo eletr\u00f4nico promovido pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":78877,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de\r\nreceita, realizadas por Estados ou Munic\u00edpios,\r\nser\u00e3o efetuadas mediante abertura de cr\u00e9dito\r\nperante a institui\u00e7\u00e3o financeira vencedora em\r\nprocesso competitivo eletr\u00f4nico promovido pela\r\nCaixa Econ\u00f4mica Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/16084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa que fabrica vacina bovina acaba de descobrir que poder\u00e1 utilizar a vacina para erradicar uma doen\u00e7a nos coelhos tamb\u00e9m. Os donos querem aumentar o faturamento ampliando os mercados atendidos. Hoje, apenas a regi\u00e3o da zona da mata mineira \u00e9 atendida e apenas vacinas para bovinos. Voc\u00ea foi contratado como consultor para identificar as principais alternativas no projeto dos canais de distribui\u00e7\u00e3o. Quais s\u00e3o essas alternativas?","provas":[{"id":724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":16085,"hashId":"71447421f10fe61dc9d78c320408ae43","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa que fabrica vacina bovina acaba de descobrir que poder\u00e1 utilizar a vacina para erradicar uma doen\u00e7a nos coelhos tamb\u00e9m. Os donos querem aumentar o faturamento ampliando os mercados atendidos. Hoje, apenas a regi\u00e3o da zona da mata mineira \u00e9 atendida e apenas vacinas para bovinos. Voc\u00ea foi contratado como consultor para identificar as principais alternativas no projeto dos canais de distribui\u00e7\u00e3o. Quais s\u00e3o essas alternativas?<\/p>","resposta":78884,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar o pre\u00e7o da vacina e sua produ\u00e7\u00e3o ","id":78882,"corpo":"<p align=justify>aumentar o pre\u00e7o da vacina e sua produ\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contratar mais funcion\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o ","id":78883,"corpo":"<p align=justify>contratar mais funcion\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a for\u00e7a de vendas, contratando representantes ","id":78884,"corpo":"<p align=justify>aumentar a for\u00e7a de vendas, contratando representantes\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir o investimento em pesquisa e desenvolvimento ","id":78885,"corpo":"<p align=justify>diminuir o investimento em pesquisa e desenvolvimento\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recrutar, selecionar e treinar um novo gerente de produ\u00e7\u00e3o","id":78886,"corpo":"<p align=justify>recrutar, selecionar e treinar um novo gerente de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/16085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas que se fazem a respeito do emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto: I. O travess\u00e3o que inicia o segmento - e hoje mais do que nunca (2\u00ba par\u00e1grafo) - assinala uma pausa maior no per\u00edodo, como \u00eanfase para a afirmativa introduzida por ele. II. As aspas, que abrem e fecham o segmento \"As duas representam tentativas ... para sua explica\u00e7\u00e3o da realidade.\" (3\u00ba par\u00e1grafo), indicam reprodu\u00e7\u00e3o exata das palavras de um escritor. III. Os dois-pontos em - ... andam juntas: o laborat\u00f3rio e o est\u00fadio ... (4\u00ba par\u00e1grafo) - introduzem um segmento enumerativo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":14958,"hashId":"af595799651c97a7ea402e87f7f8b1f1","enunciado":"<P>Considere as afirmativas que se fazem a respeito do emprego de sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto:<\/P>\r\n<P>I. O travess\u00e3o que inicia o segmento - <EM>e hoje mais do que nunca<\/EM> (2\u00ba par\u00e1grafo) - assinala uma pausa maior no per\u00edodo, como \u00eanfase para a afirmativa introduzida por ele.<\/P>\r\n<P>II. As aspas, que abrem e fecham o segmento <EM>\"As duas representam tentativas ... para sua explica\u00e7\u00e3o da realidade<\/EM>.\" (3\u00ba par\u00e1grafo), indicam reprodu\u00e7\u00e3o exata das palavras de um escritor.<\/P>\r\n<P>III. Os dois-pontos em - ... <EM>andam juntas: o laborat\u00f3rio e o est\u00fadio<\/EM> ... (4\u00ba par\u00e1grafo) - introduzem um segmento enumerativo.<\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":73559,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":73555,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":73556,"corpo":"<p align=justify>III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":73557,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":73558,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":73559,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":12591,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es. Artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia. Observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega. Na filosofia grega, beleza \u00e9 igual a verdade. As frases acima articulam-se em um \u00fanico per\u00edodo, com clareza, corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, da seguinte maneira:","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":14982,"hashId":"8e633b4070ac9362b23a6283eab0f1c9","enunciado":"<P align=justify>Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify><EM>Artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>Na filosofia grega, beleza \u00e9 igual a verdade.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>As frases acima articulam-se em um \u00fanico per\u00edodo, com clareza, corre\u00e7\u00e3o e l\u00f3gica, da seguinte maneira:<\/P>","resposta":73687,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es, do modo como artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia, observando-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega: de cuja a beleza \u00e9 igual a verdade.","id":73683,"corpo":"<p align=justify>Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe\r\narte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es, do modo como artistas\r\ncontempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia,\r\nobservando-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de\r\nrecuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega: de\r\ncuja a beleza \u00e9 igual a verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na filosofia grega beleza \u00e9 igual a verdade, pois os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es; de que os artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia, \u00e9 observado um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de recuperar-se essa antiga f\u00f3rmula da filosofia grega.","id":73684,"corpo":"<p align=justify>Na filosofia grega beleza \u00e9 igual a verdade, pois os\r\ncientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte\r\npor tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es; de que os artistas\r\ncontempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia,\r\n\u00e9 observado um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de\r\nrecuperar-se essa antiga f\u00f3rmula da filosofia grega.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia, desde quando os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es; observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco que tenta recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega, a f\u00f3rmula da beleza verdadeira.","id":73685,"corpo":"<p align=justify>Artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da\r\nci\u00eancia, desde quando os cientistas esfor\u00e7am-se por\r\nmostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es;\r\nobserva-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco que tenta recuperar\r\numa antiga f\u00f3rmula da filosofia grega, a f\u00f3rmula da\r\nbeleza verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es; artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia, onde observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco, o qual tenta recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega: beleza \u00e9 igual a verdade.","id":73686,"corpo":"<p align=justify>Os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe\r\narte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es; artistas contempor\u00e2neos\r\nprocuram aproximar-se da ci\u00eancia, onde observa-se\r\num esfor\u00e7o rec\u00edproco, o qual tenta recuperar uma\r\nantiga f\u00f3rmula da filosofia grega: beleza \u00e9 igual a\r\nverdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de recuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega, segundo a qual beleza \u00e9 igual a verdade: os cientistas esfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das equa\u00e7\u00f5es, enquanto artistas contempor\u00e2neos procuram aproximar-se da ci\u00eancia.","id":73687,"corpo":"<p align=justify>Observa-se um esfor\u00e7o rec\u00edproco na tentativa de\r\nrecuperar uma antiga f\u00f3rmula da filosofia grega, segundo\r\na qual beleza \u00e9 igual a verdade: os cientistas\r\nesfor\u00e7am-se por mostrar que existe arte por tr\u00e1s das\r\nequa\u00e7\u00f5es, enquanto artistas contempor\u00e2neos procuram\r\naproximar-se da ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":12591,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/2.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias fundamentais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica,","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":14994,"hashId":"1154f311b2f57021d82240e01a5e7020","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e garantias fundamentais previstas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica,<\/p>","resposta":73730,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitido o anonimato.","id":73729,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitido o\r\nanonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.","id":73730,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 pleno o direito de associa\u00e7\u00e3o, inclusive de car\u00e1ter paramilitar.","id":73731,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pleno o direito de associa\u00e7\u00e3o, inclusive de car\u00e1ter\r\nparamilitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel.","id":73732,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e\r\nprescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a assist\u00eancia religiosa nas entidades militares de pris\u00e3o ou interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":73733,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a assist\u00eancia religiosa nas entidades\r\nmilitares de pris\u00e3o ou interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/14994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos elementos ou requisitos do ato administrativo, o efeito jur\u00eddico imediato e pr\u00e1tico que se busca com a sua edi\u00e7\u00e3o \u00e9 conceito relativo ao requisito","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":15036,"hashId":"8e6b6bee40ed5649055d7666e3ec1bfd","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos elementos ou requisitos do ato\r\nadministrativo, o efeito jur\u00eddico imediato e pr\u00e1tico que se\r\nbusca com a sua edi\u00e7\u00e3o \u00e9 conceito relativo ao requisito<\/p>","resposta":73933,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do motivo.","id":73929,"corpo":"<p align=justify>do motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da forma.","id":73930,"corpo":"<p align=justify>da forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da efic\u00e1cia.","id":73931,"corpo":"<p align=justify>da efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da finalidade.","id":73932,"corpo":"<p align=justify>da finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do objeto.","id":73933,"corpo":"<p align=justify>do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/15036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia dissipada por R3 vale","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":15042,"hashId":"bd37b9b9a406a503d1b92922ea7233c4","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia dissipada por R<sub>3<\/sub> vale<\/p>","resposta":73949,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"640mW.","id":73949,"corpo":"<p align=justify>640mW.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"560mW.","id":73950,"corpo":"<p align=justify>560mW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480mW.","id":73951,"corpo":"<p align=justify>480mW.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"320mW.","id":73952,"corpo":"<p align=justify>320mW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"270mW.","id":73953,"corpo":"<p align=justify>270mW.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O circuito abaixo refere-se \u00e1s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23. ","id":12704,"enunciado":"<P>O circuito abaixo refere-se \u00e1s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/121.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/15042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tens\u00e3o alternada \u00e9 descrita matematicamente por v(t) = 20.cos. Identifique a tens\u00e3o de pico (Vp), a freq\u00fc\u00eancia (f) e a fase inicial Vp (V) f (Hz) \u00f8 (rad) ","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":15048,"hashId":"d5b40f7cb43f366b0293852b2d1d69f3","enunciado":"<P>Uma tens\u00e3o alternada \u00e9 descrita matematicamente por v(t) = 20.cos<IMG style=\"WIDTH: 101px; HEIGHT: 20px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/Imagem_18.gif\" width=108 height=18>. Identifique a tens\u00e3o de pico (Vp), a freq\u00fc\u00eancia (f) e a fase inicial <IMG style=\"WIDTH: 29px; HEIGHT: 17px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/Imagem_19.gif\" width=29 height=18><\/P>\r\n<P>V<SUB>p<\/SUB> (V)   f (Hz)   \u00f8 (rad)<\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":73980,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":73979,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/115.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":73980,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/117.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":73981,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/118.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":73982,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/120.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":73983,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/121.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/15048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe abaixo a malha de sa\u00edda de um circuito regulador de tens\u00e3o a transistor. Nesse caso, a tens\u00e3o VL na carga vale, aproximadamente,","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":15049,"hashId":"b36269f853b4bd5cadc6b72f848f6093","enunciado":"<P align=justify>Observe abaixo a malha de sa\u00edda de um circuito regulador de tens\u00e3o a transistor.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/129.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Nesse caso, a tens\u00e3o V<SUB>L<\/SUB> na carga vale, aproximadamente,<\/P>","resposta":73984,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0V.","id":73984,"corpo":"5,0V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,6V.","id":73985,"corpo":"5,6V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,0V.","id":73986,"corpo":"6,0V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,2V.","id":73987,"corpo":"6,2V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,6V.","id":73988,"corpo":"6,6V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/15049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figura de Lissajous \u00e9 a t\u00e9cnica com oscilosc\u00f3pio usada para medir","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":15057,"hashId":"0e5889dd8573d5ac899155e3245826e7","enunciado":"<P align=justify>Figura de <EM>Lissajous<\/EM> \u00e9 a t\u00e9cnica com oscilosc\u00f3pio usada para medir<\/P>","resposta":74026,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor eficaz de corrente alternada.","id":74024,"corpo":"<p align=justify>valor eficaz de corrente alternada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defasagem entre tens\u00e3o e corrente alternadas de freq\u00fc\u00eancias diferentes.","id":74025,"corpo":"<p align=justify>defasagem entre tens\u00e3o e corrente alternadas de\r\nfreq\u00fc\u00eancias diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defasagem entre duas tens\u00f5es alternadas de freq\u00fc\u00eancias iguais.","id":74026,"corpo":"<p align=justify>defasagem entre duas tens\u00f5es alternadas de\r\nfreq\u00fc\u00eancias iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admit\u00e2ncia de indutores e capacitores.","id":74027,"corpo":"<p align=justify>admit\u00e2ncia de indutores e capacitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia de indutores e capacitores.","id":74028,"corpo":"<p align=justify>imped\u00e2ncia de indutores e capacitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/15057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador CC tem tens\u00e3o de 12V em aberto e resist\u00eancia interna de 5. O valor da resist\u00eancia de carga que garante a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia do gerador e o valor dessa pot\u00eancia m\u00e1xima s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":15058,"hashId":"9653ff503022eb232d717296ca41861d","enunciado":"<P align=justify>Um gerador CC tem tens\u00e3o de 12V em aberto e resist\u00eancia interna de 5<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/Omega.JPG>. O valor da resist\u00eancia de carga que garante a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia do gerador e o valor dessa pot\u00eancia m\u00e1xima s\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":74033,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":74029,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/AAA.JPG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":74030,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/BBB.JPG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":74031,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/CCC.JPG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":74032,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/DDD.JPG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":74033,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/EEE.JPG><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/15058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura","id":2680},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina","id":2684},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00a0 A afirmativa correta sobre tipos de refer\u00eancia no Microsoft Excel XP instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas \u00e9:","provas":[{"id":724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2007"},{"id":759,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":789,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Arquiteto - 2007"},{"id":841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Contador - 2007"},{"id":874,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2007"},{"id":889,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":911,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":929,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":1011,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geografo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"},{"id":1048,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Jornalista - 2007"},{"id":1537,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura","id":2680},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Arquitetura - 2007"},{"id":1551,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":1559,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2007"},{"id":1569,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina","id":2684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-medicina","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Medicina - 2007"},{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":3225,"cargo":{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":15689,"hashId":"a820e8bac2ea0c2696834012657c8c18","enunciado":"<P align=justify>\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/724\/Q11.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A afirmativa correta sobre tipos de refer\u00eancia no Microsoft Excel XP instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas \u00e9:<\/P>","resposta":77037,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tecla F9 \u00e9 utilizada para colar c\u00e9lulas copiadas ","id":77036,"corpo":"<p align=justify>a tecla F9 \u00e9 utilizada para colar c\u00e9lulas copiadas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tecla F4 \u00e9 utilizada para alternar entre refer\u00eancias relativas, absolutas e mistas ","id":77037,"corpo":"<p align=justify>a tecla F4 \u00e9 utilizada para alternar entre refer\u00eancias relativas, absolutas e mistas\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \"$\" presente na c\u00e9lula C2 altera o formato da c\u00e9lula para moeda ","id":77038,"corpo":"<p align=justify>o \"$\" presente na c\u00e9lula C2 altera o formato da c\u00e9lula para moeda\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso a c\u00e9lula C2 fosse copiada para C3, seu resultado seria igual a 6, considerando que a planilha estivesse com a op\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo autom\u00e1tico selecionada ","id":77039,"corpo":"<p align=justify>caso a c\u00e9lula C2 fosse copiada para C3, seu resultado seria igual a 6, considerando que a planilha estivesse com a op\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo autom\u00e1tico selecionada\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considerando que a op\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo manual estivesse selecionada, para que seja exibido o valor 9 na c\u00e9lula C4 como resultado da multiplica\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B2 por A4, a seq\u00fc\u00eancia de comandos correta seria: selecionar a c\u00e9lula C2, pressionar a tecla Ctrl juntamente com a tecla C, selecionar a c\u00e9lula C4, clicar com o bot\u00e3o direito e clicar na op\u00e7\u00e3o Colar do menu de contexto, e pressionar a tecla F9","id":77040,"corpo":"<P align=justify>considerando que a op\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo manual estivesse selecionada, para que seja exibido o valor 9 na c\u00e9lula C4 como resultado da multiplica\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B2 por A4, a seq\u00fc\u00eancia de comandos correta seria: selecionar a c\u00e9lula C2, pressionar a tecla Ctrl juntamente com a tecla C, selecionar a c\u00e9lula C4, clicar com o bot\u00e3o direito e clicar na op\u00e7\u00e3o Colar do <EM>menu<\/EM> de contexto, e pressionar a tecla F9<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/15689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais fun\u00e7\u00f5es do processo de gest\u00e3o, considere as afirmativas a seguir. I. Planejamento \u00e9 o processo de definir objetivos, atividades e recursos. II. Organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de definir e dividir o trabalho e os recursos necess\u00e1rios para realizar os objetivos. III. Execu\u00e7\u00e3o pode ser definida como o processo de realizar atividades e consumir recursos.\nIV. Controle \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das atividades de estrutura\u00e7\u00e3o da equipe. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":682,"cargo":{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":14489,"hashId":"3be5b413ab1b7036c100bd7285dc1a64","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais fun\u00e7\u00f5es do processo de gest\u00e3o, considere as afirmativas a seguir. <\/strong><\/p>\n<p align=justify><strong>I. Planejamento \u00e9 o processo de definir objetivos, atividades e recursos. <\/strong><\/p>\n<p align=justify><strong>II. Organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de definir e dividir o trabalho e os recursos necess\u00e1rios para realizar os objetivos. <\/strong><\/p>\n<p align=justify><strong>III. Execu\u00e7\u00e3o pode ser definida como o processo de realizar atividades e consumir recursos.<\/strong><\/p>\n<p align=justify><strong>IV. Controle \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das atividades de estrutura\u00e7\u00e3o da equipe. <\/strong><\/p>\n<p align=justify><strong>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/strong><\/p><\/p>","resposta":71364,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III. ","id":71362,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":71363,"corpo":"<p align=justify>II e IV.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":71364,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":71365,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":71366,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/14489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas seguintes: I. De acordo com o enfoque sist\u00eamico, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema composto de um sistema t\u00e9cnico e um sistema social. Tais sistemas n\u00e3o se influenciam mutuamente, sendo que a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sistema cercado por ambiente. De acordo com o enfoque sist\u00eamico, o papel da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 cuidar do desempenho global do sistema. II. No planejamento estrat\u00e9gico n\u00e3o s\u00e3o definidos os objetivos e formas de atingi-los, diferentemente do planejamento operacional onde se definem as atividades, recursos e meios de controle. III. O processo de planejamento estrat\u00e9gico ocorre com o desenvolvimento das seguintes atividades: an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, do ambiente externo, dos pontos fortes e fracos, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e estrat\u00e9gias, estrat\u00e9gias funcionais e operacionais, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. IV. Os componentes de an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica s\u00e3o: miss\u00e3o atual, desempenho, estrat\u00e9gia vigente e vantagens competitivas. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":682,"cargo":{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":14512,"hashId":"017fb44a28335b773eaf7e96f76c8265","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><strong>Considere as afirmativas seguintes: <\/strong><\/p>\r\n<p align=justify><strong>I. De acordo com o enfoque sist\u00eamico, a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema composto de um sistema t\u00e9cnico e um sistema social. Tais sistemas n\u00e3o se influenciam mutuamente, sendo que a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sistema cercado por ambiente. De acordo com o enfoque sist\u00eamico, o papel da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 cuidar do desempenho global do sistema. <\/strong><\/p>\r\n<p align=justify><strong>II. No planejamento estrat\u00e9gico n\u00e3o s\u00e3o definidos os objetivos e formas de atingi-los, diferentemente do planejamento operacional onde se definem as atividades, recursos e meios de controle. <\/strong><\/p>\r\n<p align=justify><strong>III. O processo de planejamento estrat\u00e9gico ocorre com o desenvolvimento das seguintes atividades: an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, do ambiente externo, dos pontos fortes e fracos, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e estrat\u00e9gias, estrat\u00e9gias funcionais e operacionais, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. <\/strong><\/p>\r\n<p align=justify><strong>IV. Os componentes de an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica s\u00e3o: miss\u00e3o atual, desempenho, estrat\u00e9gia vigente e vantagens competitivas. <\/strong><\/p>\r\n<p align=justify><strong>A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/strong><\/p><\/p>","resposta":71474,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":71471,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":71472,"corpo":"<p align=justify>I e III.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":71473,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":71474,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":71475,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/14512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos precursores do per\u00edodo da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Frederick Taylor, adotou o conceito de homo economicus. Assinale a alternativa que define corretamente o conceito de homo economicus:","provas":[{"id":682,"cargo":{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":14564,"hashId":"3469231492fad86e93671b6d3ff9c2ed","enunciado":"Um dos precursores do per\u00edodo da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Frederick Taylor, adotou o conceito de<u> homo economicus<\/u>. Assinale a alternativa que define corretamente o conceito de <u>homo economicus<\/u>:<\/strong><\/p><\/p>","resposta":71730,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem que sabe economizar. ","id":71727,"corpo":"<p align=justify>O homem que sabe economizar.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem que n\u00e3o sabe economizar. ","id":71728,"corpo":"<p align=justify>O homem que n\u00e3o sabe economizar.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem que n\u00e3o trabalha motivado pelo fator econ\u00f4mico. ","id":71729,"corpo":"<p align=justify>O homem que n\u00e3o trabalha motivado pelo fator econ\u00f4mico.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem que trabalha motivado pelo fator econ\u00f4mico. ","id":71730,"corpo":"<p align=justify>O homem que trabalha motivado pelo fator econ\u00f4mico.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O homem que trabalha no setor econ\u00f4mico da empresa.","id":71731,"corpo":"<p align=justify>O homem que trabalha no setor econ\u00f4mico da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/14564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre efici\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que representa:","provas":[{"id":682,"cargo":{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":14575,"hashId":"5b3b56c659ce6bd7fb19a69ae1fc29d5","enunciado":"<p><strong>Sobre efici\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que representa:<\/strong><\/p>","resposta":71772,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do menor tempo poss\u00edvel no atendimento. ","id":71769,"corpo":"<p align=justify>O uso do menor tempo poss\u00edvel no atendimento.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A melhor presteza no atendimento. ","id":71770,"corpo":"<p align=justify> A melhor presteza no atendimento.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso do menor n\u00famero de recursos. ","id":71771,"corpo":"<p align=justify>O uso do menor n\u00famero de recursos.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O melhor uso poss\u00edvel dos recursos. ","id":71772,"corpo":"<p align=justify>O melhor uso poss\u00edvel dos recursos.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maior simpatia no atendimento.","id":71773,"corpo":"<p align=justify>A maior simpatia no atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/14575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dias atuais, a competitividade entre empresas est\u00e1 cada vez mais acirrada. Observa-se que as mesmas trabalham com margens menores, o que as obriga a utilizar-se de seus recursos (humanos e materiais) de maneira eficiente e eficaz. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira das empresas, assinale a alternativa que contenha o principal objetivo da administra\u00e7\u00e3o financeira:","provas":[{"id":682,"cargo":{"descricao":"Agropecu\u00e1ria","id":149},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":14593,"hashId":"47876929ccd100a91e87e3c658787911","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><strong>No dias atuais, a competitividade entre empresas est\u00e1 cada vez mais acirrada. Observa-se que as mesmas trabalham com margens menores, o que as obriga a utilizar-se de seus recursos (humanos e materiais) de maneira eficiente e eficaz. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira das empresas, assinale a alternativa que contenha o principal objetivo da administra\u00e7\u00e3o financeira:<\/strong><\/p><\/p>","resposta":71849,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maximizar o lucro. ","id":71846,"corpo":"<p align=justify>Maximizar o lucro.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obter recursos para a empresa realizar investimentos de curto e longo prazo. ","id":71847,"corpo":"<p align=justify>Obter recursos para a empresa realizar investimentos de curto e longo prazo.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Melhorar a capacidade de pagamento da empresa. ","id":71848,"corpo":"<p align=justify> Melhorar a capacidade de pagamento da empresa.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Maximizar a riqueza do propriet\u00e1rio garantindo a liquidez e minimizando o risco. ","id":71849,"corpo":"<p align=justify> Maximizar a riqueza do propriet\u00e1rio garantindo a liquidez e minimizando o risco.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminuir o n\u00edvel de inadimpl\u00eancia da empresa frente a seus concorrentes.","id":71850,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o n\u00edvel de inadimpl\u00eancia da empresa frente a seus concorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/14593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esplenectomia \u00e9 o tratamento de escolha em casos de:","provas":[{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":14599,"hashId":"ceba4ad3eb06bfb83fb457ce66a151ed","enunciado":"<p align=justify>A esplenectomia \u00e9 o tratamento de escolha em\r\ncasos de:<\/p>","resposta":71880,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esferocitose heredit\u00e1ria.","id":71880,"corpo":"<p align=justify>Esferocitose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Gaucher.","id":71884,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Gaucher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Hodgkin.","id":71885,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Hodgkin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia falciforme.","id":71886,"corpo":"<p align=justify>Anemia falciforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudocisto espl\u00eanico.","id":71887,"corpo":"<p align=justify>Pseudocisto espl\u00eanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/14599","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 02 anos apresenta ao exame: n\u00e3o exposi\u00e7\u00e3o da glande, exposi\u00e7\u00e3o do meato uretral e bom jato urin\u00e1rio. A m\u00e3e nega b\u00e1lano postites de repeti\u00e7\u00e3o. A conduta adequada ao caso \u00e9:","provas":[{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":14675,"hashId":"7d467b7ef7c9c0e0766278c9d8231bd1","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a de 02 anos apresenta ao exame: n\u00e3o\r\nexposi\u00e7\u00e3o da glande, exposi\u00e7\u00e3o do meato uretral e\r\nbom jato urin\u00e1rio. A m\u00e3e nega b\u00e1lano postites de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nA conduta adequada ao caso \u00e9:<\/p>","resposta":72229,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata, pois nessa idade h\u00e1 melhor recupera\u00e7\u00e3o.","id":72226,"corpo":"<p align=justify>Indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata, pois nessa idade h\u00e1\r\nmelhor recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manobras di\u00e1rias para melhorar a exposi\u00e7\u00e3o da glande e melhor higieniza\u00e7\u00e3o.","id":72227,"corpo":"<p align=justify>Manobras di\u00e1rias para melhorar a exposi\u00e7\u00e3o da\r\nglande e melhor higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conduta expectante, pois a maioria dos casos se resolve espontaneamente.","id":72229,"corpo":"<p align=justify>Conduta expectante, pois a maioria dos casos se\r\nresolve espontaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ap\u00f3s orienta\u00e7\u00e3o de manobras di\u00e1rias, se n\u00e3o houver resposta.","id":72231,"corpo":"<p align=justify>Indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ap\u00f3s orienta\u00e7\u00e3o de manobras\r\ndi\u00e1rias, se n\u00e3o houver resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pomada de cortic\u00f3ide t\u00f3pico no prep\u00facio, diariamente por 30 a 60 dias.","id":72232,"corpo":"<p align=justify>Pomada de cortic\u00f3ide t\u00f3pico no prep\u00facio,\r\ndiariamente por 30 a 60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/14675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas, a respeito do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto. Est\u00e1 INCORRETO o que se diz em:","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":14687,"hashId":"9c4a6be039098176881d57f7a210e1c9","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes afirmativas, a respeito do \u00faltimo\r\npar\u00e1grafo do texto. Est\u00e1 INCORRETO o que se diz em:<\/p>","resposta":72292,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 associa\u00e7\u00e3o entre o fio do algod\u00e3o e a tessitura dele resultante, para criar a imagem de uma economia forte e bem constru\u00edda na regi\u00e3o interiorana do Estado.","id":72289,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 associa\u00e7\u00e3o entre o fio do algod\u00e3o e a tessitura\r\ndele resultante, para criar a imagem de uma economia\r\nforte e bem constru\u00edda na regi\u00e3o interiorana do\r\nEstado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As facilidades oferecidas pelo cultivo do algod\u00e3o, como a de sua adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s adversidades do clima, favoreceram seu papel de base da economia no Semi-\u00c1rido.","id":72290,"corpo":"<p align=justify>As facilidades oferecidas pelo cultivo do algod\u00e3o,\r\ncomo a de sua adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s adversidades do clima,\r\nfavoreceram seu papel de base da economia no\r\nSemi-\u00c1rido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A versatilidade do algod\u00e3o, com sua capacidade de gera\u00e7\u00e3o de renda para a popula\u00e7\u00e3o local, permitiu a ocupa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica equilibrada de todo o interior da Para\u00edba.","id":72291,"corpo":"<p align=justify>A versatilidade do algod\u00e3o, com sua capacidade de\r\ngera\u00e7\u00e3o de renda para a popula\u00e7\u00e3o local, permitiu a\r\nocupa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica equilibrada de todo o interior\r\nda Para\u00edba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cultivo do algod\u00e3o, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pecu\u00e1ria, permitiu o crescimento populacional do Estado nas regi\u00f5es litor\u00e2neas, como ocorreu com sua capital pol\u00edtica.","id":72292,"corpo":"<p align=justify>O cultivo do algod\u00e3o, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pecu\u00e1ria,\r\npermitiu o crescimento populacional do Estado nas\r\nregi\u00f5es litor\u00e2neas, como ocorreu com sua capital\r\npol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os resultados favor\u00e1veis do cultivo do algod\u00e3o no estado da Para\u00edba constitu\u00edram a base econ\u00f4mica do desenvolvimento de todo o seu territ\u00f3rio.","id":72293,"corpo":"<p align=justify>Os resultados favor\u00e1veis do cultivo do algod\u00e3o no\r\nestado da Para\u00edba constitu\u00edram a base econ\u00f4mica\r\ndo desenvolvimento de todo o seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":11319,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 12 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/4.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/14687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es: I- O tratamento cir\u00fargico da criptorquidia deve acontecer entre o 1\u00ba e 2\u00ba ano de vida. II- Para melhor diagn\u00f3stico da criptorquidia h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de ultrassom. III- A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da h\u00e9rnia inguinal deve-se realizar logo ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independente da idade da crian\u00e7a. IV- Para a realiza\u00e7\u00e3o de herniorrafia e orquipexia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares, a n\u00e3o ser que a crian\u00e7a apresente alguma comorbidade. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima temos que:","provas":[{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":14693,"hashId":"1f571a2b69e3c9ebec51dcf2339df8a6","enunciado":"<p align=justify>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I- O tratamento cir\u00fargico da criptorquidia deve acontecer entre o 1\u00ba e 2\u00ba ano de vida.<\/p>\r\n<p align=justify>II- Para melhor diagn\u00f3stico da criptorquidia h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de ultrassom.<\/p>\r\n<p align=justify>III- A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da h\u00e9rnia inguinal deve-se realizar logo ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independente da idade da crian\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>IV- Para a realiza\u00e7\u00e3o de herniorrafia e orquipexia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares, a n\u00e3o ser que a crian\u00e7a apresente alguma comorbidade. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es acima temos que:<\/p>","resposta":72321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras","id":72317,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I V, II F, III V, IV F","id":72318,"corpo":"<p align=justify>I V, II F, III V, IV F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I F, II V, III F, IV V","id":72319,"corpo":"<p align=justify>I F, II V, III F, IV V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I F, II F, III V, IV V","id":72320,"corpo":"<p align=justify>I F, II F, III V, IV V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I V, II F, III V, IV V","id":72321,"corpo":"<p align=justify>I V, II F, III V, IV V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/14693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes dent\u00e1rias a incid\u00eancia radiogr\u00e1fica mais aconselh\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":11634,"hashId":"94d92146b1f09c0524d9bde245096ff0","enunciado":"Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes dent\u00e1rias a\r\nincid\u00eancia radiogr\u00e1fica mais aconselh\u00e1vel \u00e9:","resposta":57487,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oclusa","id":57485,"corpo":"<p align=justify>Oclusa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Panor\u00e2mica","id":57486,"corpo":"<p align=justify>Panor\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Periapical","id":57487,"corpo":"<p align=justify>Periapical<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interproximal","id":57488,"corpo":"<p align=justify>Interproximal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bite-wing","id":57489,"corpo":"<p align=justify>Bite-wing<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/11634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":11639,"hashId":"87d6e814163847976956eab7a87f11a9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":57514,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades restauradoras de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede que perdas dent\u00e1rias significativas venham a ocorrer na idade adulta.","id":57510,"corpo":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades restauradoras de uma\r\npopula\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede que perdas dent\u00e1rias\r\nsignificativas venham a ocorrer na idade adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas preventivas tradicionais baseadas na tr\u00edade de Keyes n\u00e3o s\u00e3o suficientes para impedir a progress\u00e3o das perdas dent\u00e1rias.","id":57511,"corpo":"<p align=justify>Medidas preventivas tradicionais baseadas na\r\ntr\u00edade de Keyes n\u00e3o s\u00e3o suficientes para impedir a\r\nprogress\u00e3o das perdas dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de c\u00e1rie que est\u00e1 ocorrendo no Brasil pode ser atribu\u00edda, entre outros fatores, \u00e0 mudan\u00e7a do paradigma da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica para uma filosofia de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":57512,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de c\u00e1rie que est\u00e1\r\nocorrendo no Brasil pode ser atribu\u00edda, entre\r\noutros fatores, \u00e0 mudan\u00e7a do paradigma da\r\npr\u00e1tica odontol\u00f3gica para uma filosofia de\r\npromo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escolha, na sa\u00fade bucal, pela prioriza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as por um longo per\u00edodo j\u00e1 apresentou resultados e hoje j\u00e1 est\u00e1 sendo reavaliada.","id":57513,"corpo":"<p align=justify>A escolha, na sa\u00fade bucal, pela prioriza\u00e7\u00e3o das\r\ncrian\u00e7as por um longo per\u00edodo j\u00e1 apresentou\r\nresultados e hoje j\u00e1 est\u00e1 sendo reavaliada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se definir \"adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal\" como a fase do tratamento que tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado com o uso de escavador e selamento das cavidades com cimento provis\u00f3rio.","id":57514,"corpo":"Pode-se definir \"adequa\u00e7\u00e3o do meio bucal\" como\r\na fase do tratamento que tem por objetivo a\r\nremo\u00e7\u00e3o de tecido cariado com o uso de\r\nescavador e selamento das cavidades com\r\ncimento provis\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/11639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapaz, com cerca de 18 anos, sofre um acidente de bicicleta e cai no ch\u00e3o. Bate com o rosto no asfalto. Ao se levantar, repara que seu dente da frente , o elemento 11, est\u00e1 no ch\u00e3o, ca\u00eddo intacto. Nesse epis\u00f3dio a conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":11668,"hashId":"13be56b99447c748195eb4ff5109a6f2","enunciado":"<p align=justify>Rapaz, com cerca de 18 anos, sofre um acidente de\r\nbicicleta e cai no ch\u00e3o. Bate com o rosto no asfalto.\r\nAo se levantar, repara que seu dente da frente , o\r\nelemento 11, est\u00e1 no ch\u00e3o, ca\u00eddo intacto. Nesse\r\nepis\u00f3dio a conduta correta \u00e9:<\/p>","resposta":57651,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir \u00e0 casa mais pr\u00f3xima e pedir para lavar o dente com sab\u00e3o de coco, e procurar o dentista.","id":57650,"corpo":"<p align=justify>Ir \u00e0 casa mais pr\u00f3xima e pedir para lavar o dente com\r\nsab\u00e3o de coco, e procurar o dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passar \u00e1gua r\u00e1pido e colocar o dente no lugar de onde saiu e procurar o dentista.","id":57651,"corpo":"<p align=justify>Passar \u00e1gua r\u00e1pido e colocar o dente no lugar de onde\r\nsaiu e procurar o dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ir \u00e0 casa mais pr\u00f3xima e pedir \u00e1gua sanit\u00e1ria para lavar o dente, e procurar o dentista.","id":57652,"corpo":"<p align=justify>Ir \u00e0 casa mais pr\u00f3xima e pedir \u00e1gua sanit\u00e1ria para\r\nlavar o dente, e procurar o dentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embrulhar o dente em papel higi\u00eanico e procurar o dentista.","id":57653,"corpo":"<p align=justify>Embrulhar o dente em papel higi\u00eanico e procurar o\r\ndentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar no bolso e ir para casa lav\u00e1-lo, e procurar o dentista no dia seguinte.","id":57654,"corpo":"<p align=justify>Colocar no bolso e ir para casa lav\u00e1-lo, e procurar o\r\ndentista no dia seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/11668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente se apresenta \u00e0 Cl\u00ednica relatando dor intoler\u00e1vel, \"sem parar\", puls\u00e1til, aliviada com frio e exacerbada ao se deitar para dormir. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":11619,"hashId":"26d68a65f125254bebe5f4185d52f2dd","enunciado":"<p align=justify>Paciente se apresenta \u00e0 Cl\u00ednica relatando dor\r\nintoler\u00e1vel, \"sem parar\", puls\u00e1til, aliviada com frio e\r\nexacerbada ao se deitar para dormir. O diagn\u00f3stico\r\nmais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":57406,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulpite do \"sono\"","id":57405,"corpo":"<p align=justify>Pulpite do \"sono\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulpite aguda purulenta","id":57406,"corpo":"<p align=justify>Pulpite aguda purulenta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperemia","id":57407,"corpo":"<p align=justify>Hiperemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulpite ulcerativa cr\u00f4nica","id":57408,"corpo":"<p align=justify>Pulpite ulcerativa cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pulpite aguda serosa","id":57409,"corpo":"<p align=justify>Pulpite aguda serosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/11619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a linguagem Java, assinale a alternativa em que est\u00e3o corretamente representados, respectivamente, o operador: l\u00f3gico &quot;E&quot; l\u00f3gico &quot;OU&quot; de atribui\u00e7\u00e3o relacional &quot;diferente de&quot; relacional &quot;igual a&quot;","provas":[{"id":759,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":16632,"hashId":"02c63d7734cdcb105ace0c272cd33398","enunciado":"<p align=justify>Considerando a linguagem Java, assinale a alternativa em que est\u00e3o corretamente representados, <u>respectivamente,<\/u> o operador:<\/p>\r\n<p align=justify>l\u00f3gico &quot;E&quot;<\/p>\r\n<p align=justify>l\u00f3gico &quot;OU&quot;<\/p>\r\n<p align=justify>de atribui\u00e7\u00e3o<\/p>\r\n<p align=justify>relacional &quot;diferente de&quot;<\/p>\r\n<p align=justify>relacional &quot;igual a&quot;<\/p>","resposta":81517,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&, ||, :=, ,= ","id":81516,"corpo":"<p align=justify>&, ||, :=, <>,=\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&&, ||, =, !=, == ","id":81517,"corpo":"<p align=justify>&&, ||, =, !=, ==\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AND, OR, :=, !=, = ","id":81518,"corpo":"<p align=justify>AND, OR, :=, !=, =\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&&, ^, =, , == ","id":81519,"corpo":"<p align=justify>&&, ^, =, <>, ==\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AND, OR, =, !=, =","id":81520,"corpo":"<p align=justify>AND, OR, =, !=, =<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama abaixo ilustra qual tipo de teste? ","provas":[{"id":759,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":16842,"hashId":"2c4ab684bb8387fa5b8d2ff978cbd858","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O diagrama abaixo ilustra qual tipo de teste?<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/759\/imagem_35.JPG><\/P><\/p>","resposta":82479,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste de interface ","id":82476,"corpo":"<p align=justify>teste de interface\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste de caixa de vidro ","id":82477,"corpo":"<p align=justify>teste de caixa de vidro\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de caixa branca ","id":82478,"corpo":"<p align=justify>teste de caixa branca\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de caixa preta ","id":82479,"corpo":"<p align=justify>teste de caixa preta\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teste de caminho","id":82480,"corpo":"<p align=justify>teste de caminho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servidores DNS, podemos afirmar que:","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16850,"hashId":"0f7d1fe456304f8fbdbeb7064442c704","enunciado":"<p align=justify>Sobre os servidores DNS, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":82507,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traduzem endere\u00e7os IP em endere\u00e7os MAC.","id":82505,"corpo":"<p align=justify>traduzem endere\u00e7os IP em endere\u00e7os MAC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"traduzem endere\u00e7os FQDN em endere\u00e7os MAC.","id":82506,"corpo":"<p align=justify>traduzem endere\u00e7os FQDN em endere\u00e7os MAC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"traduzem endere\u00e7os IP em endere\u00e7os FQDN.","id":82507,"corpo":"<p align=justify>traduzem endere\u00e7os IP em endere\u00e7os FQDN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traduzem endere\u00e7os MAC em endere\u00e7os FQDN.","id":82508,"corpo":"<p align=justify>traduzem endere\u00e7os MAC em endere\u00e7os FQDN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os.","id":82509,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u00e9 causado pela limita\u00e7\u00e3o de fluxo coron\u00e1rio que resulta em necrose do m\u00fasculo card\u00edaco. Os principais cuidados no tratamento do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio s\u00e3o: I- Dor: n\u00e3o se deve utilizar nenhum medicamento para al\u00edvio da dor, pois s\u00e3o freq\u00fcentes os efeitos colaterais como hipotens\u00e3o, v\u00f4mitos e depress\u00e3o respirat\u00f3ria, II- Dieta: nas primeiras 24h, o paciente deve permanecer em jejum devido ao risco. de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, arritmias ou outras complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares. III- Laxativos: n\u00e3o devem ser utilizados, para evitar esfor\u00e7o do paciente. IV- Atividade F\u00edsica: o paciente deve ficar de repouso absoluto nas primeiras 36h. A libera\u00e7\u00e3o e retomada da atividade f\u00edsica deve ser progressiva e individualizada. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es e considerando-as verdadeiras ou falsas, escolha a alternativa correta:","provas":[{"id":599,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-20-h-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"},{"id":595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-12h-por-36-h","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":11722,"hashId":"50538ec96710a798a8cfc80af8c4b12b","enunciado":"<p>Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u00e9 causado pela limita\u00e7\u00e3o de fluxo coron\u00e1rio que resulta em necrose do m\u00fasculo card\u00edaco. Os principais cuidados no tratamento do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio s\u00e3o:<\/p>\r\n<p>I- Dor: n\u00e3o se deve utilizar nenhum medicamento para al\u00edvio da dor, pois s\u00e3o freq\u00fcentes os efeitos colaterais como hipotens\u00e3o, v\u00f4mitos e depress\u00e3o respirat\u00f3ria,<\/p>\r\n<p>II- Dieta: nas primeiras 24h, o paciente deve permanecer em jejum devido ao risco. de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, arritmias ou outras complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares.<\/p>\r\n<p>III- Laxativos: n\u00e3o devem ser utilizados, para evitar esfor\u00e7o do paciente.<\/p>\r\n<p>IV- Atividade F\u00edsica: o paciente deve ficar de repouso absoluto nas primeiras 36h. A libera\u00e7\u00e3o e retomada da atividade f\u00edsica deve ser progressiva e individualizada.<\/p>\r\n<p>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es e considerando-as verdadeiras ou falsas, escolha a alternativa correta:<\/p>","resposta":57963,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: Verdadeira, II: Verdadeira, III: Falsa, IV: Falsa.","id":57960,"corpo":"I: Verdadeira, II: Verdadeira, III: Falsa, IV: Falsa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: Falsa, II: Falsa, III: Falsa, IV: Verdadeira.","id":57961,"corpo":"I: Falsa, II: Falsa, III: Falsa, IV: Verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: Verdadeira, II: Falsa, III: Verdadeira, IV: Falsa.","id":57962,"corpo":"I: Verdadeira, II: Falsa, III: Verdadeira, IV: Falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: Falsa, II: Verdadeira, III: Falsa, IV: Verdadeira.","id":57963,"corpo":"I: Falsa, II: Verdadeira, III: Falsa, IV: Verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: Falsa, II: Falsa, III: Verdadeira, IV: Verdadeira.","id":57964,"corpo":"I: Falsa, II: Falsa, III: Verdadeira, IV: Verdadeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"anticonvulsivante","oab":false,"nome":"anticonvulsivante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405822,"slug":"enfermagem-anticonvulsivante"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/11722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas, identifique se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta: I- Um indiv\u00edduo com fenda gl\u00f3tica tende a apresentar ataque vocal soproso. II- Um paciente tenso tende a apresentar laringe em posi\u00e7\u00e3o abaixada. III- Um dos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o vocal \u00e9 descrever as caracter\u00edsticas do perfil vocal do paciente. IV- A obten\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico equivocado n\u00e3o interfere no sucesso terap\u00eautico, no caso do tratamento vocal. Considerando as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras ou falsas a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":12603,"hashId":"5556fb7bdc6ea9bc9bfca5974ed54bd5","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas, identifique se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Um indiv\u00edduo com fenda gl\u00f3tica tende a apresentar ataque vocal soproso.<\/p>\r\n<p align=justify>II- Um paciente tenso tende a apresentar laringe em posi\u00e7\u00e3o abaixada.<\/p>\r\n<p align=justify>III- Um dos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o vocal \u00e9 descrever as caracter\u00edsticas do perfil vocal do paciente.<\/p>\r\n<p align=justify>IV- A obten\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico equivocado n\u00e3o interfere no sucesso terap\u00eautico, no caso do tratamento vocal.<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras ou falsas a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":62216,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: verdadeira: II: falsa, III: verdadeira e IV: falsa","id":62216,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira: II: falsa, III: verdadeira e IV: falsa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: falsa: II: verdadeira, III: verdadeira e IV: falsa","id":62217,"corpo":"<p align=justify>I: falsa: II: verdadeira, III: verdadeira e IV: falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: verdadeira: II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira","id":62218,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira: II: verdadeira, III: falsa e IV:\r\nverdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: falsa: II: falsa, III: falsa e IV: verdadeira","id":62219,"corpo":"<p align=justify>I: falsa: II: falsa, III: falsa e IV: verdadeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: falsa: II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira","id":62220,"corpo":"<p align=justify>I: falsa: II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/12603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a respira\u00e7\u00e3o oral, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":12607,"hashId":"2abb64e9508bed4fc0a26e16c986b737","enunciado":"<p align=justify>Sobre a respira\u00e7\u00e3o oral, todas as afirmativas est\u00e3o\r\ncorretas, EXCETO:<\/p>","resposta":62236,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A flacidez dos m\u00fasculos da face pode levar a posi\u00e7\u00e3o habitual da boca aberta e propiciar a respira\u00e7\u00e3o oral.","id":62235,"corpo":"<p align=justify>A flacidez dos m\u00fasculos da face pode levar a\r\nposi\u00e7\u00e3o habitual da boca aberta e propiciar a\r\nrespira\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o oral decorrente de alergia \u00e9 tratada estritamente pelo otorrinolaringologista.","id":62236,"corpo":"<p align=justify>A respira\u00e7\u00e3o oral decorrente de alergia \u00e9 tratada\r\nestritamente pelo otorrinolaringologista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes com respira\u00e7\u00e3o oral podem apresentar hipotonia, hipotrofia e hipofun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula.","id":62237,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes com respira\u00e7\u00e3o oral podem\r\napresentar hipotonia, hipotrofia e hipofun\u00e7\u00e3o dos\r\nm\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do espelho de Glatzel, assim como t\u00e9cnicas de mioterapia, s\u00e3o indicadas como ferramentas terap\u00eauticas no tratamento da respira\u00e7\u00e3o oral.","id":62238,"corpo":"<p align=justify>O uso do espelho de Glatzel, assim como t\u00e9cnicas\r\nde mioterapia, s\u00e3o indicadas como ferramentas\r\nterap\u00eauticas no tratamento da respira\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento fonoaudiol\u00f3gico pode ser potencializado se houver interdisciplinariedade, contando com a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo e do pediatra.","id":62239,"corpo":"<p align=justify>O tratamento fonoaudiol\u00f3gico pode ser\r\npotencializado se houver interdisciplinariedade,\r\ncontando com a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logo e do\r\npediatra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/12607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a triagem auditiva neonatal, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":12614,"hashId":"6aec992de46653ccd3cbfaee6e9b2c89","enunciado":"<p align=justify>Sobre a triagem auditiva neonatal, \u00e9 CORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":62272,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o da perda auditiva deve ser universal com at\u00e9 6 meses de idade, preferencialmente logo ap\u00f3s o nascimento, levando a interven\u00e7\u00e3o com at\u00e9 12 meses de idade, se necess\u00e1ria.","id":62268,"corpo":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o da perda auditiva deve ser universal\r\ncom at\u00e9 6 meses de idade, preferencialmente logo\r\nap\u00f3s o nascimento, levando a interven\u00e7\u00e3o com at\u00e9\r\n12 meses de idade, se necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as com indicadores de perda auditiva tardia progressiva ou flutuante, bem como dist\u00farbios da condu\u00e7\u00e3o auditiva neural e\/ou padr\u00f5es de disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, n\u00e3o devem ser monitoradas.","id":62269,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7as com indicadores de perda auditiva tardia\r\nprogressiva ou flutuante, bem como dist\u00farbios da\r\ncondu\u00e7\u00e3o auditiva neural e\/ou padr\u00f5es de\r\ndisfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, n\u00e3o devem ser\r\nmonitoradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as que n\u00e3o passam no teste inicial (qualquer m\u00e9todo de triagem) ou em qualquer dos testes subseq\u00fcentes devem iniciar atendimento cl\u00ednico e audiol\u00f3gico para confirmar a presen\u00e7a de perda auditiva antes dos 12 meses","id":62270,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as que n\u00e3o passam no teste inicial\r\n(qualquer m\u00e9todo de triagem) ou em qualquer dos\r\ntestes subseq\u00fcentes devem iniciar atendimento\r\ncl\u00ednico e audiol\u00f3gico para confirmar a presen\u00e7a\r\nde perda auditiva antes dos 12 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de teste implantado por for\u00e7a de lei em todas as maternidades brasileiras e sua realiza\u00e7\u00e3o cabe ao fonoaudi\u00f3logo.","id":62271,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de teste implantado por for\u00e7a de lei em todas\r\nas maternidades brasileiras e sua realiza\u00e7\u00e3o cabe ao\r\nfonoaudi\u00f3logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as crian\u00e7as que passam no teste de triagem, mas apresentam indicadores de risco para outras doen\u00e7as auditivas ou atraso na fala e linguagem, seguir\u00e3o com atendimento cl\u00ednico e audiol\u00f3gico e far\u00e3o monitoramento do desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o.","id":62272,"corpo":"<p align=justify>Todas as crian\u00e7as que passam no teste de triagem, mas\r\napresentam indicadores de risco para outras doen\u00e7as\r\nauditivas ou atraso na fala e linguagem, seguir\u00e3o com\r\natendimento cl\u00ednico e audiol\u00f3gico e far\u00e3o\r\nmonitoramento do desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/12614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fus\u00edvel ilustrado abaixo. Ele \u00e9 do tipo","provas":[{"id":421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":11970,"hashId":"6c86e0d0d341ce1bb0c7e621e7595bf7","enunciado":"<P align=justify>Considere o fus\u00edvel ilustrado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/421\/546.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Ele \u00e9 do tipo<\/P>","resposta":59135,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartucho.","id":59132,"corpo":"<p align=justify>Cartucho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NH.","id":59133,"corpo":"<p align=justify>NH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NEOZED.","id":59134,"corpo":"<p align=justify>NEOZED.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIAZED.","id":59135,"corpo":"<p align=justify>DIAZED.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SILIZED.","id":59136,"corpo":"<p align=justify>SILIZED.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/11970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinados equipamentos de aquecimento que utilizam resist\u00eancia el\u00e9trica usam como isolador el\u00e9trico um tipo de material que possui baixa resist\u00eancia t\u00e9rmica, como","provas":[{"id":421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":12018,"hashId":"ade1439edee7ec56ef9a12bd56776bce","enunciado":"<p align=justify>Determinados equipamentos de aquecimento que utilizam\r\nresist\u00eancia el\u00e9trica usam como isolador el\u00e9trico um tipo de\r\nmaterial que possui baixa resist\u00eancia t\u00e9rmica, como<\/p>","resposta":59378,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cobre.","id":59376,"corpo":"<p align=justify>o cobre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a borracha.","id":59377,"corpo":"<p align=justify>a borracha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mica.","id":59378,"corpo":"<p align=justify>a mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a grafite.","id":59379,"corpo":"<p align=justify>a grafite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a porcelana.","id":59380,"corpo":"<p align=justify>a porcelana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/12018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de aquecimento por resist\u00eancia el\u00e9trica possui a especifica\u00e7\u00e3o: 220 V \/ 25 kW. O seu consumo de corrente \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":12137,"hashId":"e1621c8841012f3eddf309476d110ec7","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de aquecimento por resist\u00eancia el\u00e9trica possui\r\na especifica\u00e7\u00e3o: 220 V \/ 25 kW. O seu consumo de\r\ncorrente \u00e9 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":59943,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 A","id":59940,"corpo":"<p align=justify>12 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 A","id":59941,"corpo":"<p align=justify>35 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88 A","id":59942,"corpo":"<p align=justify>88 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"114 A","id":59943,"corpo":"<p align=justify>114 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"157 A","id":59944,"corpo":"<p align=justify>157 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/12137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas de colo de f\u00eamur s\u00e3o les\u00f5es comuns nos idosos e freq\u00fcentemente devido a traumas triviais. Considerando seu mecanismo, essas fraturas ocorrem porque, nessa faixa et\u00e1ria,","provas":[{"id":610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fisioterapeuta-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":12165,"hashId":"61d850009897bda3bab6520be71afe70","enunciado":"<p align=justify>As fraturas de colo de f\u00eamur s\u00e3o les\u00f5es comuns\r\nnos idosos e freq\u00fcentemente devido a traumas\r\ntriviais. Considerando seu mecanismo, essas\r\nfraturas ocorrem porque, nessa faixa et\u00e1ria,<\/p>","resposta":60078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta a dificuldade de transpor obst\u00e1culos e locomover-se.","id":60074,"corpo":"<p align=justify>Aumenta a dificuldade de transpor obst\u00e1culos e\r\nlocomover-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aparecem os tremores senis nos idosos.","id":60075,"corpo":"<p align=justify>Aparecem os tremores senis nos idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui a acuidade visual.","id":60076,"corpo":"<p align=justify>Diminui a acuidade visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o concentrados os fatores principais: tremores senis, dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o, baixa acuidade visual, etc.","id":60077,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o concentrados os fatores principais: tremores\r\nsenis, dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o, baixa acuidade\r\nvisual, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O osso se encontra osteopor\u00f3tico e fr\u00e1gil.","id":60078,"corpo":"<p align=justify>O osso se encontra osteopor\u00f3tico e fr\u00e1gil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/12165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses para o membro superior tem como objetivo:","provas":[{"id":610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fisioterapeuta-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":12188,"hashId":"71b015e7c4dadd4cda8bc4551ab8759d","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses para o membro superior tem\r\ncomo objetivo:","resposta":60197,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar a est\u00e9tica e a funcionalidade segmentar.","id":60194,"corpo":"<p align=justify>Melhorar a est\u00e9tica e a funcionalidade segmentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover repouso articular e ativar a circula\u00e7\u00e3o.","id":60195,"corpo":"<p align=justify>Promover repouso articular e ativar a circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar linfedema e neurite ascendente.","id":60196,"corpo":"<p align=justify>Evitar linfedema e neurite ascendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevenir deformidades e reduzir padr\u00f5es hipert\u00f4nicos.","id":60197,"corpo":"<p align=justify>Prevenir deformidades e reduzir padr\u00f5es hipert\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devemos utilizar \u00f3rtese em segmentos esp\u00e1sticos.","id":60198,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o devemos utilizar \u00f3rtese em segmentos esp\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/12188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente internado com crise asm\u00e1tica, apresentando ac\u00famulo de secre\u00e7\u00e3o pulmonar e dispn\u00e9ia importante. A conduta imediata da equipe multidisciplinar neste caso deve ser:","provas":[{"id":610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fisioterapeuta-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":12195,"hashId":"23eea406b2bc5dbdc668f7ec542652c3","enunciado":"<p align=justify>Paciente internado com crise asm\u00e1tica, apresentando\r\nac\u00famulo de secre\u00e7\u00e3o pulmonar e dispn\u00e9ia importante.\r\nA conduta imediata da equipe multidisciplinar neste\r\ncaso deve ser:<\/p>","resposta":60229,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento do pesco\u00e7o, cintura escapular e m\u00fasculo tor\u00e1cico e ap\u00f3s ensinar ao paciente o controle respirat\u00f3rio.","id":60227,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento do pesco\u00e7o,\r\ncintura escapular e m\u00fasculo tor\u00e1cico e ap\u00f3s ensinar ao\r\npaciente o controle respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliviar bronco espasmo atrav\u00e9s de postura de relaxamento. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o medicamentosa de bronco dilatadores, pois somente com t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tir\u00e1-lo da crise.","id":60228,"corpo":"<p align=justify>Aliviar bronco espasmo atrav\u00e9s de postura de\r\nrelaxamento. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o\r\nmedicamentosa de bronco dilatadores, pois\r\nsomente com t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel tir\u00e1-lo da crise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliviar bronco espasmo atrav\u00e9s de postura de relaxamento. Administra\u00e7\u00e3o de bronco dilatadores e, ap\u00f3s evidente melhora da dispn\u00e9ia, utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o.","id":60229,"corpo":"<p align=justify>Aliviar bronco espasmo atrav\u00e9s de postura de\r\nrelaxamento. Administra\u00e7\u00e3o de bronco\r\ndilatadores e, ap\u00f3s evidente melhora da dispn\u00e9ia,\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento e controle de toda musculatura respirat\u00f3ria, visando al\u00edvio do bronco espasmo.","id":60230,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de relaxamento e controle\r\nde toda musculatura respirat\u00f3ria, visando al\u00edvio\r\ndo bronco espasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas fisioterap\u00eauticas para pacientes com bronco espasmo est\u00e3o contra-indicadas.","id":60231,"corpo":"<p align=justify>As t\u00e9cnicas fisioterap\u00eauticas para pacientes com\r\nbronco espasmo est\u00e3o contra-indicadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/12195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o indiv\u00edduo est\u00e1 a mais ou menos 6 meses em uma empresa ruidosa, dever\u00e1, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, realizar a:","provas":[{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":12314,"hashId":"db6b201361726b45d3002f24db32ba91","enunciado":"<p align=justify>Quando o indiv\u00edduo est\u00e1 a mais ou menos 6\r\nmeses em uma empresa ruidosa, dever\u00e1, de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, realizar a:<\/p>","resposta":60793,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audiometria admissional.","id":60791,"corpo":"<p align=justify>Audiometria admissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiometria demissional.","id":60792,"corpo":"<p align=justify>Audiometria demissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Audiometria peri\u00f3dica.","id":60793,"corpo":"<p align=justify>Audiometria peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impedanciometria","id":60794,"corpo":"<p align=justify>Impedanciometria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medida de controle de risco","id":60795,"corpo":"<p align=justify>Medida de controle de risco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/12314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas, identifique se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta: I- A Terapia miofuncional foi desenvolvida para tratar dos dist\u00farbios de articula\u00e7\u00e3o da fala, sendo tamb\u00e9m utilizada no tratamento dos problemas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o. II- Queimaduras graves na boca podem contribuir para dificuldades de articula\u00e7\u00e3o da fala em crian\u00e7as. III- Quanto mais tarde uma crian\u00e7a apresentar um problema f\u00edsico, como uma queimadura, pior ser\u00e1 o impacto que ele poder\u00e1 exercer sobre a articula\u00e7\u00e3o da fala. IV- Anomalias orofaciais estruturais ou musculares podem causar dificuldades tanto na fala quanto em outras fun\u00e7\u00f5es do sistema sens\u00f3rio-motor oral. A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":12320,"hashId":"939fca5670afba60e464dd8cd903043f","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas, identifique se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta:<\/p>\r\n<p align=justify>I- A Terapia miofuncional foi desenvolvida para tratar dos dist\u00farbios de articula\u00e7\u00e3o da fala, sendo tamb\u00e9m utilizada no tratamento dos problemas relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>II- Queimaduras graves na boca podem contribuir para dificuldades de articula\u00e7\u00e3o da fala em crian\u00e7as.<\/p>\r\n<p align=justify>III- Quanto mais tarde uma crian\u00e7a apresentar um problema f\u00edsico, como uma queimadura, pior ser\u00e1 o impacto que ele poder\u00e1 exercer sobre a articula\u00e7\u00e3o da fala.<\/p>\r\n<p align=justify>IV- Anomalias orofaciais estruturais ou musculares podem causar dificuldades tanto na fala quanto em outras fun\u00e7\u00f5es do sistema sens\u00f3rio-motor oral.<\/p>\r\n<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":60833,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: falsa, III: falsa e IV: falsa","id":60830,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: falsa, III: falsa e IV: falsa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira, III: verdadeira e IV: falsa","id":60831,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira, III: verdadeira e IV:\r\nfalsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira, III: verdadeira e IV: verdadeira","id":60832,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira, III: verdadeira e IV:\r\nverdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira","id":60833,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV:\r\nverdadeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa","id":60834,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/12320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFC N\u00ba 563\/83 estabelece como livros cont\u00e1beis obrigat\u00f3rios os livros","provas":[{"id":76,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2049,"hashId":"f49d032fb856d9bd91fc4004285dd728","enunciado":"<P align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CFC N\u00ba 563\/83 estabelece como livros cont\u00e1beis obrigat\u00f3rios os livros<\/P>","resposta":10118,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxiliares do raz\u00e3o e caixa.","id":10115,"corpo":"<p align=justify>auxiliares do raz\u00e3o e caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"de apura\u00e7\u00e3o fiscal e di\u00e1rio.","id":10116,"corpo":"<p align=justify>de apura\u00e7\u00e3o fiscal e di\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"caixa e raz\u00e3o.","id":10117,"corpo":"<p align=justify>caixa e raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio e raz\u00e3o.","id":10118,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rio e raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"de entradas de mercadorias e caixa.","id":10119,"corpo":"<p align=justify>de entradas de mercadorias e caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":1704,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O corresponde ao planejamento or\u00e7ament\u00e1rio:","provas":[{"id":76,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2276,"hashId":"a2d736a9e128cda00a9bccd4622608e9","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O corresponde ao planejamento or\u00e7ament\u00e1rio:<\/p>","resposta":11263,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o consignar dota\u00e7\u00e3o para investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro que n\u00e3o esteja previsto no plano plurianual.","id":11260,"corpo":"<p align=justify>a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o consignar dota\u00e7\u00e3o\r\npara investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio\r\nfinanceiro que n\u00e3o esteja previsto no plano\r\nplurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"a Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias direcionar a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais, de acordo com as metas, objetivos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estabelecidos no Plano Plurianual.","id":11261,"corpo":"<p align=justify>a Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias direcionar a elabora\u00e7\u00e3o\r\ndos or\u00e7amentos anuais, de acordo com as\r\nmetas, objetivos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estabelecidos\r\nno Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias conter o Anexo de Riscos Fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.","id":11262,"corpo":"<p align=justify>a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias conter o Anexo de\r\nRiscos Fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos\r\ncontingentes e outros riscos capazes de afetar as\r\ncontas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"o Plano Plurianual estabelecer a\u00e7\u00f5es do Governo para atingir objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no per\u00edodo de 5 anos.","id":11263,"corpo":"<p align=justify>o Plano Plurianual estabelecer a\u00e7\u00f5es do Governo\r\npara atingir objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nno per\u00edodo de 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"no Anexo de Metas Fiscais do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias estabelecer metas anuais, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica.","id":11264,"corpo":"<p align=justify>no Anexo de Metas Fiscais do projeto de Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias estabelecer metas anuais, relativas\r\na receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio\r\ne montante da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":1848,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observ\u00e2ncia da Lei Complementar 101\/2000 \u00e9 obrigat\u00f3ria para a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios, as respectivas administra\u00e7\u00f5es diretas, fundos, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais dependentes. Esta Lei conceitua como empresa estatal dependente a entidade","provas":[{"id":76,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2279,"hashId":"cd3f7a663adbccf5fcbeb247dad4c04d","enunciado":"<p align=justify>A observ\u00e2ncia da Lei Complementar 101\/2000 \u00e9 obrigat\u00f3ria\r\npara a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os\r\nMunic\u00edpios, as respectivas administra\u00e7\u00f5es diretas, fundos,\r\nautarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais dependentes.\r\nEsta Lei conceitua como empresa estatal dependente a\r\nentidade<\/p>","resposta":11270,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlada, que recebe do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":11270,"corpo":"<p align=justify>controlada, que recebe do ente controlador recursos\r\nfinanceiros para pagamento de despesas com\r\npessoal ou de custeio em geral ou de capital,\r\nexclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de\r\naumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"coligada, que recebe do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.","id":11271,"corpo":"<p align=justify>coligada, que recebe do ente controlador recursos\r\nfinanceiros para pagamento de despesas com\r\npessoal ou de custeio em geral ou de capital,\r\nexclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de\r\naumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"controlada, que recebe do ente controlador recursos financeiros somente para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral.","id":11272,"corpo":"<p align=justify>controlada, que recebe do ente controlador recursos\r\nfinanceiros somente para pagamento de despesas\r\ncom pessoal ou de custeio em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"coligada, que recebe do ente controlador recursos financeiros apenas para o pagamento de despesas de capital.","id":11273,"corpo":"<p align=justify>coligada, que recebe do ente controlador recursos\r\nfinanceiros apenas para o pagamento de despesas\r\nde capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"controlada, que recebe do ente controlador recursos financeiros para pagamento de quaisquer despesas.","id":11274,"corpo":"<p align=justify>controlada, que recebe do ente controlador recursos\r\nfinanceiros para pagamento de quaisquer despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":1852,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contratos considere: I. \u00c9 il\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos at\u00edpicos por expressa veda\u00e7\u00e3o legal. II. Nos contratos de ades\u00e3o s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas que estipulem a ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio. III. A heran\u00e7a de pessoa viva pode ser objeto de contrato, cuja execu\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 condicionada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o suspensiva. IV. A proposta de contrato obriga o proponente, se o contrato n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso. De acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto o que consta APENAS em:","provas":[{"id":527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":11203,"hashId":"f4c3a7a8e44f6c5a649b5c5614924c6b","enunciado":"<p align=justify>Sobre os contratos considere:<\/p>\r\n<p align=justify>I. \u00c9 il\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos at\u00edpicos por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Nos contratos de ades\u00e3o s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas que estipulem a ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio.<\/p>\r\n<p align=justify>III. A heran\u00e7a de pessoa viva pode ser objeto de contrato, cuja execu\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 condicionada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o suspensiva.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. A proposta de contrato obriga o proponente, se o contrato n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso.<\/p>\r\n<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto o que consta APENAS em:<\/p>","resposta":55434,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e III.","id":55430,"corpo":"<p align=justify>I, III e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":55431,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":55432,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":55433,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":55434,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/11203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 evic\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":11217,"hashId":"b8d18ae8f4b4aad10d92600240da1575","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 evic\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo Civil,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":55462,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o evicto n\u00e3o ter\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, o direito de receber o pre\u00e7o que pagou pela coisa evicta, se exclu\u00edda a garantia contra a evic\u00e7\u00e3o.","id":55460,"corpo":"<p align=justify>o evicto n\u00e3o ter\u00e1, em nenhuma hip\u00f3tese, o direito de\r\nreceber o pre\u00e7o que pagou pela coisa evicta, se\r\nexclu\u00edda a garantia contra a evic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as partes podem excluir a responsabilidade pela evic\u00e7\u00e3o por cl\u00e1usula expressa ou t\u00e1cita.","id":55461,"corpo":"<p align=justify>as partes podem excluir a responsabilidade pela\r\nevic\u00e7\u00e3o por cl\u00e1usula expressa ou t\u00e1cita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alienante responde pela evic\u00e7\u00e3o, ainda que a aquisi\u00e7\u00e3o se tenha realizado em hasta p\u00fablica.","id":55462,"corpo":"<p align=justify>o alienante responde pela evic\u00e7\u00e3o, ainda que a\r\naquisi\u00e7\u00e3o se tenha realizado em hasta p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adquirente pode demandar pela evic\u00e7\u00e3o, ainda se sabia que a coisa era alheia ou litigiosa.","id":55463,"corpo":"<p align=justify>o adquirente pode demandar pela evic\u00e7\u00e3o, ainda se\r\nsabia que a coisa era alheia ou litigiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de evic\u00e7\u00e3o total o pre\u00e7o ser\u00e1 o do valor da coisa, na data do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o judicial pelo evicto comprador.","id":55464,"corpo":"<p align=justify>em caso de evic\u00e7\u00e3o total o pre\u00e7o ser\u00e1 o do valor da\r\ncoisa, na data do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o judicial pelo\r\nevicto comprador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/11217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}