{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19175,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do formato MARC evita a duplica\u00e7\u00e3o de trabalho e possibilita que as bibliotecas compartilhem registros bibliogr\u00e1ficos. Acerca desse formato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":248355,"hashId":"2828990cec88791f2c2a91c8fcb9e800","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do formato MARC evita a duplica\u00e7\u00e3o de trabalho e\r\npossibilita que as bibliotecas compartilhem registros\r\nbibliogr\u00e1ficos. Acerca desse formato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":951563,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o computador seja capaz de interpretar corretamente os registros bibliogr\u00e1ficos, todos os campos do MARC possuem tamanho fixo.","id":951560,"corpo":"<p align=justify>Para que o computador seja capaz de interpretar corretamente\r\nos registros bibliogr\u00e1ficos, todos os campos do MARC\r\npossuem tamanho fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os campos de controle fazem parte da se\u00e7\u00e3o 2 do MARC e s\u00e3o preenchidos automaticamente pelo computador.","id":951561,"corpo":"<p align=justify>Os campos de controle fazem parte da se\u00e7\u00e3o 2 do MARC e\r\ns\u00e3o preenchidos automaticamente pelo computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os registros bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o divididos logicamente em indicadores, representados por 3 d\u00edgitos num\u00e9ricos.","id":951562,"corpo":"<p align=justify>Os registros bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o divididos logicamente em\r\nindicadores, representados por 3 d\u00edgitos num\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lugar de publica\u00e7\u00e3o, editor e data de publica\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de subcampos do campo imprenta.","id":951563,"corpo":"<p align=justify>Lugar de publica\u00e7\u00e3o, editor e data de publica\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nexemplos de subcampos do campo imprenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/248355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as regras do C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (CCAA ou AACR2).","provas":[{"id":4953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":248366,"hashId":"31a21b977d3e2190d13b64837733779c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as regras do C\u00f3digo de\r\nCataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (CCAA ou AACR2).<\/p>","resposta":951607,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A data de copyrigth n\u00e3o deve substituir a data de publica\u00e7\u00e3o nem mesmo quando esta n\u00e3o \u00e9 informada na fonte.","id":951604,"corpo":"<P align=justify>A data de <EM>copyrigth<\/EM> n\u00e3o deve substituir a data de publica\u00e7\u00e3o nem mesmo quando esta n\u00e3o \u00e9 informada na fonte.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo original \u00e9 um t\u00edtulo acrescentado pelo catalogador, sob forma conhecida, ou encontrada em fontes de refer\u00eancia.","id":951605,"corpo":"<p align=justify>O t\u00edtulo original \u00e9 um t\u00edtulo acrescentado pelo catalogador,\r\nsob forma conhecida, ou encontrada em fontes de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo principal deve ser transcrito na forma como aparece na p\u00e1gina de rosto, inclusive quanto ao uso de mai\u00fasculas.","id":951606,"corpo":"<p align=justify>O t\u00edtulo principal deve ser transcrito na forma como aparece\r\nna p\u00e1gina de rosto, inclusive quanto ao uso de mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome da editora deve ser registrado na forma mais sucinta que permita a sua identifica\u00e7\u00e3o.","id":951607,"corpo":"<p align=justify>O nome da editora deve ser registrado na forma mais sucinta\r\nque permita a sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/248366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas s\u00e3o ferramentas essenciais para administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados por bibliotecas. Esses sistemas","provas":[{"id":4953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":248368,"hashId":"75675f2d745746a7a5d44c1f1cb0e791","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas s\u00e3o ferramentas\r\nessenciais para administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados por\r\nbibliotecas. Esses sistemas<\/p>","resposta":951615,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotam uma estrutura de arquivos independentes para se evitar, por exemplo, que altera\u00e7\u00f5es efetuadas no m\u00f3dulo de aquisi\u00e7\u00e3o interfiram no m\u00f3dulo de empr\u00e9stimo.","id":951612,"corpo":"<p align=justify>adotam uma estrutura de arquivos independentes para se\r\nevitar, por exemplo, que altera\u00e7\u00f5es efetuadas no m\u00f3dulo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o interfiram no m\u00f3dulo de empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizam o N\u00famero Internacional Normalizado para Publica\u00e7\u00f5es Seriadas (ISSN) para controle de empr\u00e9stimos de publica\u00e7\u00f5es seriadas.","id":951613,"corpo":"<p align=justify>utilizam o N\u00famero Internacional Normalizado para\r\nPublica\u00e7\u00f5es Seriadas (ISSN) para controle de empr\u00e9stimos de\r\npublica\u00e7\u00f5es seriadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessitam de adapta\u00e7\u00f5es para se adequarem ao formato MARC.","id":951614,"corpo":"<p align=justify>necessitam de adapta\u00e7\u00f5es para se adequarem ao formato\r\nMARC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecem, geralmente, um cat\u00e1logo em linha de acesso p\u00fablico pr\u00e9-programado, que pode ser adequado \u00e0s necessidades espec\u00edficas da biblioteca.","id":951615,"corpo":"<p align=justify>oferecem, geralmente, um cat\u00e1logo em linha de acesso\r\np\u00fablico pr\u00e9-programado, que pode ser adequado \u00e0s\r\nnecessidades espec\u00edficas da biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/248368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas e tipologia da indexa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":248370,"hashId":"b78521dff0ec06bb651e1bd27bd4a382","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas e tipologia da\r\nindexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":951621,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o por extra\u00e7\u00e3o envolve a atribui\u00e7\u00e3o de termos ao documento a partir de uma fonte que n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio documento.","id":951620,"corpo":"<p align=justify>A indexa\u00e7\u00e3o por extra\u00e7\u00e3o envolve a atribui\u00e7\u00e3o de termos ao\r\ndocumento a partir de uma fonte que n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio\r\ndocumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica.","id":951621,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo seletiva quando inclui os assuntos principais e secund\u00e1rios do documento.","id":951622,"corpo":"<p align=justify>A indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo seletiva quando inclui os assuntos\r\nprincipais e secund\u00e1rios do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto maior o n\u00famero de termos utilizados, mais coerente \u00e9 a indexa\u00e7\u00e3o.","id":951623,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior o n\u00famero de termos utilizados, mais coerente\r\n\u00e9 a indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/248370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alus\u00e3o ao poema e \u00e0 opini\u00e3o do poeta Garcia Lorca refor\u00e7a os argumentos do autor do texto contra:","provas":[{"id":4956,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Nutricionista - 2007"},{"id":4968,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-analisadores-continuos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos - 2007"},{"id":5027,"cargo":{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-profissional-area-comunicacao-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"},{"id":5024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":19925,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-desenvolvimento-de-produto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto - 2007"},{"id":19926,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-pos-venda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":248386,"hashId":"429a6e39efb0ad9d3c11e3baaea1a661","enunciado":"<p align=justify>A alus\u00e3o ao poema e \u00e0 opini\u00e3o do poeta Garcia Lorca refor\u00e7a\r\nos argumentos do autor do texto contra:<\/p>","resposta":951690,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nas megal\u00f3poles.","id":951686,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nas megal\u00f3poles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sacrif\u00edcio das pessoas humildes que moram na cidade.","id":951687,"corpo":"<p align=justify>o sacrif\u00edcio das pessoas humildes que moram na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os interesses dos grandes investidores rurais.","id":951688,"corpo":"<p align=justify>os interesses dos grandes investidores rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gan\u00e2ncia de uma classe social formada por estrangeiros.","id":951689,"corpo":"<p align=justify>a gan\u00e2ncia de uma classe social formada por estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a indiferen\u00e7a diante da gravidade dos problemas sociais.","id":951690,"corpo":"<p align=justify>a indiferen\u00e7a diante da gravidade dos problemas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":163952,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5027\/Imagem_192.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5027\/Imagem_193.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5027\/Imagem_194.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que se comprova no texto.","provas":[{"id":4956,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Nutricionista - 2007"},{"id":4968,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-analisadores-continuos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos - 2007"},{"id":5027,"cargo":{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-profissional-area-comunicacao-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"},{"id":5024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":19925,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-desenvolvimento-de-produto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto - 2007"},{"id":19926,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-pos-venda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":248388,"hashId":"4a10f0a4d4e2283b5558909bd18e24f8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa que se comprova no texto.<\/p>","resposta":951698,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para justificar o lado negativo do tema abordado, o autor recorre \u00e0 experi\u00eancia de Saint-Exup\u00e9ry, nos par\u00e1grafos 5 e 6.","id":951696,"corpo":"<p align=justify>Para justificar o lado negativo do tema abordado, o autor\r\nrecorre \u00e0 experi\u00eancia de Saint-Exup\u00e9ry, nos par\u00e1grafos\r\n5 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abordagem do assunto \u00e9 delimitada no primeiro par\u00e1grafo, no qual o autor se posiciona de forma inflex\u00edvel.","id":951697,"corpo":"<p align=justify>A abordagem do assunto \u00e9 delimitada no primeiro\r\npar\u00e1grafo, no qual o autor se posiciona de forma inflex\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatos analisados por Federico Lorca, nos par\u00e1grafos 11 a 14, corroboram o aspecto negativo da id\u00e9ia central.","id":951698,"corpo":"<p align=justify>Os fatos analisados por Federico Lorca, nos par\u00e1grafos\r\n11 a 14, corroboram o aspecto negativo da id\u00e9ia central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No par\u00e1grafo 8, o autor come\u00e7a a estabelecer restri\u00e7\u00f5es ao posicionamento anterior sobre o assunto.","id":951699,"corpo":"<p align=justify>No par\u00e1grafo 8, o autor come\u00e7a a estabelecer restri\u00e7\u00f5es\r\nao posicionamento anterior sobre o assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir do par\u00e1grafo 15, o autor reproduz, com isen\u00e7\u00e3o, as conclus\u00f5es a que chegou o poeta espanhol.","id":951700,"corpo":"<p align=justify>A partir do par\u00e1grafo 15, o autor reproduz, com isen\u00e7\u00e3o,\r\nas conclus\u00f5es a que chegou o poeta espanhol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Afinal, Nova York tamb\u00e9m \u00e9 lugar de cultura,\" (l. 50-51), o termo destacado introduz um novo per\u00edodo, atribuindo a este, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, a no\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":4956,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Nutricionista - 2007"},{"id":4968,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-analisadores-continuos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos - 2007"},{"id":5027,"cargo":{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-profissional-area-comunicacao-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"},{"id":5024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":19925,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-desenvolvimento-de-produto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto - 2007"},{"id":19926,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-pos-venda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":248392,"hashId":"09e655942d71e8a8e69d8f07ef3afe04","enunciado":"<p align=justify>Em \"<b>Afinal<\/b>, Nova York tamb\u00e9m \u00e9 lugar de cultura,\" (l. 50-51), o termo destacado introduz um novo per\u00edodo, atribuindo a este, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, a no\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":951716,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":951716,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":951717,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finaliza\u00e7\u00e3o.","id":951718,"corpo":"<p align=justify>finaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":951719,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":951720,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00e9a, Mara e L\u00facia t\u00eam, cada uma, um \u00fanico bicho de estima\u00e7\u00e3o. Uma delas tem um p\u00f4nei, outra tem um peixe e a terceira, uma tartaruga. Sabe-se que: - L\u00e9a n\u00e3o \u00e9 a dona do peixe; - L\u00facia n\u00e3o \u00e9 dona do p\u00f4nei; - A tartaruga n\u00e3o pertence a Mara; - O peixe n\u00e3o pertence a L\u00facia. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":4956,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-nutricionista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Nutricionista - 2007"},{"id":5027,"cargo":{"descricao":"Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3233},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-profissional-area-comunicacao-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Profissional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"},{"id":5024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":248403,"hashId":"534727cb85b462af1af5eb42a4002628","enunciado":"L\u00e9a, Mara e L\u00facia t\u00eam, cada uma, um \u00fanico bicho de estima\u00e7\u00e3o. Uma delas tem um p\u00f4nei, outra tem um peixe e a terceira, uma tartaruga. Sabe-se que: <\/P>\n<P>- L\u00e9a n\u00e3o \u00e9 a dona do peixe; <\/P>\n<P>- L\u00facia n\u00e3o \u00e9 dona do p\u00f4nei; <\/P>\n<P>- A tartaruga n\u00e3o pertence a Mara; <\/P>\n<P>- O peixe n\u00e3o pertence a L\u00facia. <\/P>\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/P><\/p>","resposta":951769,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e9a \u00e9 dona do peixe.","id":951766,"corpo":"<p align=justify>L\u00e9a \u00e9 dona do peixe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e9a \u00e9 dona da tartaruga.","id":951767,"corpo":"<p align=justify>L\u00e9a \u00e9 dona da tartaruga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mara \u00e9 dona do p\u00f4nei.","id":951768,"corpo":"<p align=justify>Mara \u00e9 dona do p\u00f4nei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00facia \u00e9 dona da tartaruga.","id":951769,"corpo":"<p align=justify>L\u00facia \u00e9 dona da tartaruga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00facia \u00e9 dona do peixe.","id":951770,"corpo":"<p align=justify>L\u00facia \u00e9 dona do peixe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/248403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"as pessoas parecem cobertas por um sobrecorpo, como uma vestimenta muscular usada sob a pele fina e esticada...\"; o que se destaca como caracter\u00edstica principal das pessoas citadas nesse segmento do texto \u00e9:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248431,"hashId":"d93505a655824e76b1934e2fac6d0c1e","enunciado":"<p align=justify>\"as pessoas parecem cobertas por um sobrecorpo, como\r\numa vestimenta muscular usada sob a pele fina e esticada...\";\r\no que se destaca como caracter\u00edstica principal das pessoas\r\ncitadas nesse segmento do texto \u00e9:<\/p>","resposta":951890,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"personalidade exibicionista;","id":951890,"corpo":"<p align=justify>personalidade exibicionista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beleza f\u00edsica;","id":951891,"corpo":"<p align=justify>beleza f\u00edsica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade;","id":951892,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperamento detalhista;","id":951893,"corpo":"<p align=justify>temperamento detalhista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleg\u00e2ncia discreta.","id":951894,"corpo":"<p align=justify>eleg\u00e2ncia discreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163992,"enunciado":"<p align=justify><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_163992.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto lido apresenta um conjunto de posicionamentos; o item que mostra um posicionamento que N\u00c3O corresponde a uma opini\u00e3o do autor \u00e9:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248437,"hashId":"f09dae9984c5c3d3c7213c333e389827","enunciado":"<p align=justify>O texto lido apresenta um conjunto de posicionamentos;\r\no item que mostra um posicionamento que N\u00c3O corresponde\r\na uma opini\u00e3o do autor \u00e9:<\/p>","resposta":951924,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura do corpo \u00e9 algo diferente da cultura da sa\u00fade;","id":951920,"corpo":"<p align=justify>a cultura do corpo \u00e9 algo diferente da cultura da sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o corpo humano deve ter algu\u00e9m como recheio;","id":951921,"corpo":"<p align=justify>o corpo humano deve ter algu\u00e9m como recheio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cultura excessiva do corpo fecha o sujeito em si mesmo;","id":951922,"corpo":"<p align=justify>a cultura excessiva do corpo fecha o sujeito em si mesmo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ao corpo \u00e9 parte de um caldo cultural nocivo;","id":951923,"corpo":"<p align=justify>a dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ao corpo \u00e9 parte de um caldo\r\ncultural nocivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os corpos sarados escondem seus verdadeiros \"propriet\u00e1rios\".","id":951924,"corpo":"<p align=justify>os corpos sarados escondem seus verdadeiros\r\n\"propriet\u00e1rios\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163992,"enunciado":"<p align=justify><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_163992.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos itens abaixo h\u00e1 uma jun\u00e7\u00e3o de substantivo + adjetivo; o item em que o adjetivo mostra uma opini\u00e3o do autor do texto \u00e9:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248443,"hashId":"0f34c73cef03fd51b1502883b33320b6","enunciado":"<p align=justify>Nos itens abaixo h\u00e1 uma jun\u00e7\u00e3o de substantivo +\r\nadjetivo; o item em que o adjetivo mostra uma opini\u00e3o do\r\nautor do texto \u00e9:<\/p>","resposta":951954,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inv\u00f3lucro muscular;","id":951950,"corpo":"<p align=justify>inv\u00f3lucro muscular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praia carioca;","id":951951,"corpo":"<p align=justify>praia carioca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pele fina;","id":951952,"corpo":"<p align=justify>pele fina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loira siliconada;","id":951953,"corpo":"<p align=justify>loira siliconada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema t\u00f3xico.","id":951954,"corpo":"<p align=justify>sistema t\u00f3xico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163992,"enunciado":"<p align=justify><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_163992.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Unix \u00e9 um sistema operacional monotarefa, isto \u00e9, permite a multiprograma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238427,"hashId":"c135525ffd9f67c7505a010bcc2df112","enunciado":"<p align=justify>O Unix \u00e9 um sistema operacional monotarefa, isto \u00e9, permite\r\na multiprograma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":926840,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.","id":160677,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/238427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Unix possui um conjunto de diret\u00f3rios que s\u00e3o criados durante a instala\u00e7\u00e3o do sistema. Entre esses diret\u00f3rios, est\u00e1 o \/dev, que cont\u00e9m os drivers de dispositivos (device drivers).","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238430,"hashId":"fc2d214e1c74d98a67d7c67fdd3bd35f","enunciado":"<p align=justify>O Unix possui um conjunto de diret\u00f3rios que s\u00e3o criados\r\ndurante a instala\u00e7\u00e3o do sistema. Entre esses diret\u00f3rios, est\u00e1\r\no \/dev, que cont\u00e9m os drivers de dispositivos (device\r\ndrivers).<\/p>","resposta":926845,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.","id":160677,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema operacional Unix, cada usu\u00e1rio deve ter um nome de usu\u00e1rio (username) e pertencer a pelo menos um grupo de usu\u00e1rios.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238431,"hashId":"37d3ef2afbce9e2d86c1a9425ff958fb","enunciado":"<p align=justify>No sistema operacional Unix, cada usu\u00e1rio deve ter um\r\nnome de usu\u00e1rio (username) e pertencer a pelo menos um\r\ngrupo de usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":926847,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.","id":160677,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema operacional Unix, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/238431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \"oil can be a curse\" implies:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248451,"hashId":"6de4f8dbaa97b69413ccb9006bc8aa2a","enunciado":"<P align=justify>The underlined word in \"oil <U>can<\/U> be a curse\" implies:<\/P>","resposta":951994,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permission;","id":951990,"corpo":"<p align=justify>permission;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prohibition;","id":951991,"corpo":"<p align=justify>prohibition;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consent;","id":951992,"corpo":"<p align=justify>consent;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certainty;","id":951993,"corpo":"<p align=justify>certainty;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibility.","id":951994,"corpo":"<p align=justify>possibility.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 16 TO 20: ","id":163997,"enunciado":"<P>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 16 TO 20:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4988\/Imagem_05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/248451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The celebration mentioned occurs:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248458,"hashId":"49b4fc5812ab5067b577385cef0f8fd5","enunciado":"<p align=justify>The celebration mentioned occurs:<\/p>","resposta":952025,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"on weekends;","id":952025,"corpo":"<p align=justify>on weekends;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"on Mondays;","id":952026,"corpo":"<p align=justify>on Mondays;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in the afternoon;","id":952027,"corpo":"<p align=justify>in the afternoon;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"once a month;","id":952028,"corpo":"<p align=justify>once a month;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"in 48 hours.","id":952029,"corpo":"<p align=justify>in 48 hours.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 30: ","id":164001,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 30:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4988\/Imagem_07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/248458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"When we say that a war is \"ongoing\" (l.4), we mean it is:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248469,"hashId":"03181e5f17aeeba56acdb0e9386a372c","enunciado":"<p align=justify>When we say that a war is \"ongoing\" (l.4), we mean\r\nit is:<\/p>","resposta":952079,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atypical;","id":952075,"corpo":"<p align=justify>atypical;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unique;","id":952076,"corpo":"<p align=justify>unique;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermittent;","id":952077,"corpo":"<p align=justify>intermittent;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conventional;","id":952078,"corpo":"<p align=justify>conventional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uninterrupted.","id":952079,"corpo":"<p align=justify>uninterrupted.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 30: ","id":164001,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 21 TO 30:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4988\/Imagem_07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/248469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito R, L s\u00e9rie ser\u00e1 alimentado por uma fonte DC de 10V. Os valores dos elementos s\u00e3o R = e L = 4H. Ao se ligar a fonte de tens\u00e3o no circuito, os valores iniciais da corrente e da tens\u00e3o no indutor ser\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248473,"hashId":"699ba22d9a524f9e7fe3f5e28a753b7c","enunciado":"<P align=justify>Um circuito R, L s\u00e9rie ser\u00e1 alimentado por uma fonte DC de 10V. Os valores dos elementos s\u00e3o R = <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_03.gif> e L = 4H. Ao se ligar a fonte de tens\u00e3o no circuito, os valores iniciais da corrente e da tens\u00e3o no indutor ser\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":952099,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5A e 10V;","id":952095,"corpo":"<p align=justify>5A e 10V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5A e 0V;","id":952096,"corpo":"<p align=justify>5A e 0V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5A e 2V;","id":952097,"corpo":"<p align=justify>2,5A e 2V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0A e 0V;","id":952098,"corpo":"<p align=justify>0A e 0V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0A e 10V.","id":952099,"corpo":"<p align=justify>0A e 10V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das grandes usinas hidrel\u00e9tricas, a eleva\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para as linhas de transmiss\u00e3o \u00e9 feita utilizando-se:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248488,"hashId":"62eb3b897a3f10770954499259efef69","enunciado":"<p align=justify>Na maioria das grandes usinas hidrel\u00e9tricas, a eleva\u00e7\u00e3o\r\nda tens\u00e3o para as linhas de transmiss\u00e3o \u00e9 feita utilizando-se:<\/p>","resposta":952178,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":952175,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_24.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":952176,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_25.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":952177,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_26.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":952178,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_27.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":952179,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_28.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de gaiola. A sua corrente de partida com tens\u00e3o plena \u00e9 Ip. Ao se realizar uma frenagem r\u00e1pida por contra-marcha (pela aplica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o trif\u00e1sica nominal com seq\u00fc\u00eancia de fase contr\u00e1ria), o valor da corrente durante o processo de frenagem \u00e9, aproximadamente, igual a:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248508,"hashId":"e6e2433be5abe169b5f34d0ea3cbd50f","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de gaiola. A sua corrente de partida com tens\u00e3o plena \u00e9 I<SUB>p<\/SUB>. Ao se realizar uma frenagem r\u00e1pida por contra-marcha (pela aplica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o trif\u00e1sica nominal com seq\u00fc\u00eancia de fase contr\u00e1ria), o valor da corrente durante o processo de frenagem \u00e9, aproximadamente, igual a:<\/P><\/p>","resposta":952264,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ip;","id":952264,"corpo":"<P align=justify>I<SUB>p<\/SUB>;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2Ip;","id":952265,"corpo":"<P align=justify>2I<SUB>p<\/SUB>;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3Ip;","id":952266,"corpo":"<P align=justify>3I<SUB>p<\/SUB>;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4Ip;","id":952267,"corpo":"<P align=justify>4I<SUB>p<\/SUB>;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5Ip;","id":952268,"corpo":"<P align=justify>5I<SUB>p<\/SUB>;<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238442,"hashId":"9a6e9facfcd038f3f27a3f19e138be6c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4885\/Imagem_29.gif><\/P>","resposta":926870,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o C#, .NET, e SQL, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160679,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o C#, .NET, e SQL,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O construtor e o destruidor de uma classe permitem ao programador, respectivamente, declarar ou remover atributos da classe antes que estes sejam utilizados no decorrer da execu\u00e7\u00e3o de programa.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238447,"hashId":"ba8c23d6ece57c285db006d7c9d648b8","enunciado":"<p align=justify>O construtor e o destruidor de uma classe permitem ao\r\nprogramador, respectivamente, declarar ou remover atributos\r\nda classe antes que estes sejam utilizados no decorrer da\r\nexecu\u00e7\u00e3o de programa.<\/p>","resposta":926880,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os conceitos envolvendo o paradigma de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens que se seguem.","id":160680,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos envolvendo o paradigma de\r\nprograma\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma classe abstrata \u00e9 utilizada para disponibilizar uma interface comum a cada subclasse que implementa essa interface.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238448,"hashId":"048aa3553b729bd569e2458a7e303c0c","enunciado":"<p align=justify>Uma classe abstrata \u00e9 utilizada para disponibilizar uma\r\ninterface comum a cada subclasse que implementa essa\r\ninterface.<\/p>","resposta":926881,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os conceitos envolvendo o paradigma de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens que se seguem.","id":160680,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos envolvendo o paradigma de\r\nprograma\u00e7\u00e3o orientada a objetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um caso de uso \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios relacionados de sucesso e fracasso, que descrevem atores que usam um sistema como meio para atingir um objetivo.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238449,"hashId":"82c6de392b2bd6c4a4415f6171234359","enunciado":"<p align=justify>Um caso de uso \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios relacionados de\r\nsucesso e fracasso, que descrevem atores que usam um\r\nsistema como meio para atingir um objetivo.<\/p>","resposta":926883,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias consolidadas para representa\u00e7\u00e3o de conceitos \u00e9 considerada uma boa pr\u00e1tica de programa\u00e7\u00e3o. O uso da metodologia UML \u00e9 um exemplo dessa boa pr\u00e1tica. Considerando-se os conceitos de UML, julgue os itens seguintes.","id":160681,"enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias consolidadas para representa\u00e7\u00e3o de\r\nconceitos \u00e9 considerada uma boa pr\u00e1tica de programa\u00e7\u00e3o. O uso\r\nda metodologia UML \u00e9 um exemplo dessa boa pr\u00e1tica.\r\nConsiderando-se os conceitos de UML, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do espa\u00e7o publicit\u00e1rio que, por direito, caberia \u00e0 estatal, na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em apre\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-danca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":248531,"hashId":"0c20620aa9cb9b95514b057d8beef7a7","enunciado":"<p align=justify>Acerca do espa\u00e7o publicit\u00e1rio que, por direito, caberia \u00e0 estatal,\r\nna situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em apre\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":952372,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de ser a principal patrocinadora do evento, a logomarca da empresa estatal, por uma quest\u00e3o constitucional, n\u00e3o pode ser destaque nas pe\u00e7as publicit\u00e1rias, devendo dividir o mesmo espa\u00e7o com as empresas privadas que ap\u00f3iam o semin\u00e1rio.","id":952370,"corpo":"<p align=justify>Apesar de ser a principal patrocinadora do evento, a\r\nlogomarca da empresa estatal, por uma quest\u00e3o constitucional,\r\nn\u00e3o pode ser destaque nas pe\u00e7as publicit\u00e1rias, devendo dividir\r\no mesmo espa\u00e7o com as empresas privadas que ap\u00f3iam o\r\nsemin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A logomarca da empresa estatal n\u00e3o pode aparecer nas pe\u00e7as publicit\u00e1rias. No m\u00e1ximo, os organizadores do semin\u00e1rio devem agradecer o patroc\u00ednio, citando-a nas cerim\u00f4nias de abertura e de encerramento e nas aberturas das mesas-redondas.","id":952371,"corpo":"<p align=justify>A logomarca da empresa estatal n\u00e3o pode aparecer nas pe\u00e7as\r\npublicit\u00e1rias. No m\u00e1ximo, os organizadores do semin\u00e1rio\r\ndevem agradecer o patroc\u00ednio, citando-a nas cerim\u00f4nias de\r\nabertura e de encerramento e nas aberturas das mesas-redondas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa estatal, pelo fato de ser patrocinadora m\u00e1ster do evento, deve ter a sua logomarca em destaque em todas as pe\u00e7as publicit\u00e1rias do evento.","id":952372,"corpo":"<p align=justify>A empresa estatal, pelo fato de ser patrocinadora m\u00e1ster do\r\nevento, deve ter a sua logomarca em destaque em todas as\r\npe\u00e7as publicit\u00e1rias do evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com uma portaria do governo, a veicula\u00e7\u00e3o da logomarca da estatal deve se dar apenas nos cartazes do referido evento.","id":952373,"corpo":"<p align=justify>De acordo com uma portaria do governo, a veicula\u00e7\u00e3o da\r\nlogomarca da estatal deve se dar apenas nos cartazes do\r\nreferido evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o patroc\u00ednio m\u00e1ster de uma empresa estatal e o apoio de pequenas empresas privadas, uma produtora de eventos vai realizar um semin\u00e1rio para discutir novas tend\u00eancias da dan\u00e7a contempor\u00e2nea. Para tanto, dever\u00e1 produzir uma s\u00e9rie de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, entre elas cartazes, panfletos, outdoors, um s\u00edtio de Internet, como e um spot de 30 segundos, que deve ser projetado antes de cada mesa-redonda.","id":164065,"enunciado":"<P align=justify>Com o patroc\u00ednio m\u00e1ster de uma empresa estatal e o apoio de pequenas empresas privadas, uma produtora de eventos vai realizar um semin\u00e1rio para discutir novas tend\u00eancias da dan\u00e7a contempor\u00e2nea. Para tanto, dever\u00e1 produzir uma s\u00e9rie de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, entre elas cartazes, panfletos, <EM>outdoors<\/EM>, um s\u00edtio de Internet, como e um <EM>spot<\/EM> de 30 segundos, que deve ser projetado antes de cada mesa-redonda.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"educacao-artistica\/248531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, a pot\u00eancia instalada total \u00e9 500kW. Em um certo intervalo de tempo, a demanda m\u00e1xima \u00e9 400kW e a demanda m\u00e9dia 200kW. Nesse intervalo de tempo, os fatores de carga (FC) e de demanda (FD) valem, respectivamente:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248558,"hashId":"bec1d49f1fd2b6cd5b194c4920b866e5","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, a pot\u00eancia instalada total \u00e9\r\n500kW. Em um certo intervalo de tempo, a demanda m\u00e1xima\r\n\u00e9 400kW e a demanda m\u00e9dia 200kW. Nesse intervalo de\r\ntempo, os fatores de carga (FC) e de demanda (FD) valem,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":952490,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 e 0,8;","id":952490,"corpo":"<p align=justify>0,5 e 0,8;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4 e 0,5;","id":952491,"corpo":"<p align=justify>0,4 e 0,5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,4 e 0,8;","id":952492,"corpo":"<p align=justify>0,4 e 0,8;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8 e 0,5;","id":952493,"corpo":"<p align=justify>0,8 e 0,5;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,8 e 0,4.","id":952494,"corpo":"<p align=justify>0,8 e 0,4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fontes de energia alternativas s\u00e3o um importante instrumento para a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica nacional, garantindo maior confiabilidade e seguran\u00e7a ao abastecimento, e complementarmente, contribuem para reduzir os impactos ambientais negativos. Para desenvolver a expans\u00e3o destes tipos de fontes foi criado o PROINFA (Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica). Este programa estabelece a contrata\u00e7\u00e3o de energia no Sistema Interligado Nacional (SIN), produzidos por fontes e\u00f3lica, biomassa e pequenas centrais hidrel\u00e9tricas (PCHs). Considere as seguintes afirmativas referentes ao PROINFA: I - \u00c9 coordenado pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA). II - A energia produzida pelas usinas do PROINFA ser\u00e1 adquirida, por 20 anos, pela Eletrobr\u00e1s. III - O programa busca solu\u00e7\u00f5es de cunho regional para o uso de fontes alternativas de energia, bem como incentiva o crescimento da ind\u00fastria nacional atrav\u00e9s da exig\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o de percentual de equipamentos produzidos no pais. \u00a0\u00c9\/S\u00e3o correta(s) somente a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248564,"hashId":"c6c58fc0567c6fa37a867be1fa578846","enunciado":"<P align=justify>As fontes de energia alternativas s\u00e3o um importante instrumento para a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica nacional, garantindo maior confiabilidade e seguran\u00e7a ao abastecimento, e complementarmente, contribuem para reduzir os impactos ambientais negativos. Para desenvolver a expans\u00e3o destes tipos de fontes foi criado o PROINFA (Programa de Incentivo \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica). Este programa estabelece a contrata\u00e7\u00e3o de energia no Sistema Interligado Nacional (SIN), produzidos por fontes e\u00f3lica, biomassa e pequenas centrais hidrel\u00e9tricas (PCHs).<\/P>\r\n<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas referentes ao PROINFA:<\/P>\r\n<P align=justify>I - \u00c9 coordenado pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA). <BR>II - A energia produzida pelas usinas do PROINFA ser\u00e1 adquirida, por 20 anos, pela Eletrobr\u00e1s. <BR>III - O programa busca solu\u00e7\u00f5es de cunho regional para o uso de fontes alternativas de energia, bem como incentiva o crescimento da ind\u00fastria nacional atrav\u00e9s da exig\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o de percentual de equipamentos produzidos no pais.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0\u00c9\/S\u00e3o correta(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":952524,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":952518,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":952519,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":952520,"corpo":"<p align=justify>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":952522,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":952524,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DBCA n\u00e3o pode ser utilizado para eliminar base de dados.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238465,"hashId":"4a030cc7b70e5372ff7d556a9f8e56be","enunciado":"<p align=justify>O DBCA n\u00e3o pode ser utilizado para eliminar base de dados.<\/p>","resposta":926916,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistemas de gerenciamento de banco de dados (SGBD), tais como o Oracle, est\u00e3o muito difundidos no dia-a-dia de pequenas e grandes empresas. Com rela\u00e7\u00e3o ao servidor de banco de dados Oracle, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160683,"enunciado":"<p align=justify>Sistemas de gerenciamento de banco de dados (SGBD), tais como\r\no Oracle, est\u00e3o muito difundidos no dia-a-dia de pequenas e\r\ngrandes empresas. Com rela\u00e7\u00e3o ao servidor de banco de dados\r\nOracle, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta ou a defini\u00e7\u00e3o incorreta do escopo do sistema \u00e9 um dos indicativos do comprometimento do projeto.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238469,"hashId":"5711c152e6b1ddf0c2110f64167fe4cf","enunciado":"<p align=justify>A falta ou a defini\u00e7\u00e3o incorreta do escopo do sistema \u00e9 um\r\ndos indicativos do comprometimento do projeto.<\/p>","resposta":926923,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de desenvolvimento de artefatos de software, a ger\u00eancia de projetos desempenha um papel fundamental. Com rela\u00e7\u00e3o a ger\u00eancia de projetos, planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e arquitetura de sistemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160684,"enunciado":"<p align=justify>No processo de desenvolvimento de artefatos de software, a\r\nger\u00eancia de projetos desempenha um papel fundamental. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a ger\u00eancia de projetos, planejamento de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e arquitetura de sistemas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma equipe de software pode ser organizada de forma democr\u00e1tica descentralizada ou de forma democr\u00e1tica centralizada.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238472,"hashId":"2879c0ffa68fc39079c30d561a1caa24","enunciado":"<p align=justify>Uma equipe de software pode ser organizada de forma\r\ndemocr\u00e1tica descentralizada ou de forma democr\u00e1tica\r\ncentralizada.<\/p>","resposta":926930,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de desenvolvimento de artefatos de software, a ger\u00eancia de projetos desempenha um papel fundamental. Com rela\u00e7\u00e3o a ger\u00eancia de projetos, planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e arquitetura de sistemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160684,"enunciado":"<p align=justify>No processo de desenvolvimento de artefatos de software, a\r\nger\u00eancia de projetos desempenha um papel fundamental. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a ger\u00eancia de projetos, planejamento de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento e arquitetura de sistemas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/238472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A armazenagem e o controle de estoques s\u00e3o atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de material.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238557,"hashId":"d2f477de445ed87fadfca679e64af319","enunciado":"<p align=justify>A armazenagem e o controle de estoques s\u00e3o atividades\r\nrelacionadas \u00e0 gest\u00e3o de material.<\/p>","resposta":927099,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se seguem.","id":160699,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/238557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, o princ\u00edpio do tempo ocioso refere-se ao r\u00e1pido aproveitamento dos espa\u00e7os verticais, de forma a reduzir as \u00e1reas de armazenagem.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238559,"hashId":"3004d718c55759bcdc5204edda79c1fa","enunciado":"<p align=justify>Na movimenta\u00e7\u00e3o de materiais, o princ\u00edpio do tempo ocioso\r\nrefere-se ao r\u00e1pido aproveitamento dos espa\u00e7os verticais, de\r\nforma a reduzir as \u00e1reas de armazenagem.<\/p>","resposta":927104,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se seguem.","id":160699,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/238559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos patrimoniais s\u00e3o as edifica\u00e7\u00f5es e os equipamentos da empresa que n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a deprecia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238560,"hashId":"74017138e7462564f593531938f0719d","enunciado":"<p align=justify>Os recursos patrimoniais s\u00e3o as edifica\u00e7\u00f5es e os\r\nequipamentos da empresa que n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":927106,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se seguem.","id":160699,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de material e patrim\u00f4nio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"},{"nome_clean":"Equipamentos para Armazenagem","oab":false,"nome":"Equipamentos para Armazenagem","pai":427715,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427717,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-equipamentos-para-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/238560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238561,"hashId":"4766023eba2d1f77306eef81c7d5ddb0","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4886\/Imagem_31.gif><\/P>","resposta":927108,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a de trabalho. seguir, que tratam da organiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos de trabalho.","id":160700,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a de trabalho. seguir, que tratam da organiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos de trabalho.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Cliente","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Cliente","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425428,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-cliente"}],"slug":"administracao-geral\/238561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238566,"hashId":"26b66d6a46a2e509d8d4157ea13417b7","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4886\/Imagem_48.gif><\/P>","resposta":927118,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160701,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4886\/Imagem_36.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"}],"slug":"administracao-geral\/238566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238573,"hashId":"18cd911cbe102a78d6af617ca608629e","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4886\/Imagem_45.gif><\/P>","resposta":927131,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas da ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160703,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pr\u00e1ticas da ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/238573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238575,"hashId":"26d5ce5e6514a2d33e677752ba202d6c","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4886\/Imagem_47.gif><\/P>","resposta":927136,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas da ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160703,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pr\u00e1ticas da ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/238575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ampliar a habilidade em lidar com as mudan\u00e7as ambientais, o processo de desenvolvimento organizacional visa melhorar os relacionamentos internos e aumentar o aprendizado na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238577,"hashId":"1890da7b9618557bae2bc76a443b7032","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de ampliar a habilidade em lidar com as mudan\u00e7as\r\nambientais, o processo de desenvolvimento organizacional\r\nvisa melhorar os relacionamentos internos e aumentar o\r\naprendizado na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":927139,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento organizacional, julgue os itens seguintes.","id":160704,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao desenvolvimento organizacional, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/238577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o negociador tenha interesse em realizar o fechamento r\u00e1pido de um neg\u00f3cio, ele pode utilizar a t\u00e1tica de oferecer uma vantagem adicional condicionada ao fechamento do neg\u00f3cio, a qual poder\u00e1 ser retirada caso o acordo n\u00e3o seja alcan\u00e7ado naquele momento.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238579,"hashId":"a339de0ef3779adb535ea9d00db349e7","enunciado":"<p align=justify>Caso o negociador tenha interesse em realizar o fechamento\r\nr\u00e1pido de um neg\u00f3cio, ele pode utilizar a t\u00e1tica de oferecer\r\numa vantagem adicional condicionada ao fechamento do\r\nneg\u00f3cio, a qual poder\u00e1 ser retirada caso o acordo n\u00e3o seja\r\nalcan\u00e7ado naquele momento.<\/p>","resposta":927143,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, referentes a t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o.","id":160705,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, referentes a t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"}],"slug":"administracao-geral\/238579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrada, o planejamento, a auditoria de posi\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas do processo de consultoria empresarial.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238585,"hashId":"84e17cd55678b282dba2076b290fd0ef","enunciado":"<p align=justify>A entrada, o planejamento, a auditoria de posi\u00e7\u00e3o e a\r\navalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas do processo de consultoria empresarial.<\/p>","resposta":927155,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de consultoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160706,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas de consultoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/238585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo com recursos e equipe limitados, a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto n\u00e3o necessita ter um prazo definido.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238588,"hashId":"2979cf04bf58f8d996678e17e5e9040b","enunciado":"<p align=justify>Mesmo com recursos e equipe limitados, a realiza\u00e7\u00e3o de um\r\nprojeto n\u00e3o necessita ter um prazo definido.<\/p>","resposta":927162,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de gerenciamento de projetos.","id":160707,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de\r\ngerenciamento de projetos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/238588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a teoria da espiral do conhecimento, a cria\u00e7\u00e3o de conhecimento decorre da intera\u00e7\u00e3o em espiral entre o conhecimento t\u00e1cito e o expl\u00edcito.","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238597,"hashId":"7b85fd55f2127adf582c60355c90c5e1","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria da espiral do conhecimento, a cria\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento decorre da intera\u00e7\u00e3o em espiral entre o\r\nconhecimento t\u00e1cito e o expl\u00edcito.<\/p>","resposta":927179,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam da gest\u00e3o do conhecimento.","id":160709,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam da gest\u00e3o do conhecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/238597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No novo modelo de gest\u00e3o p\u00fablica, entende-se que o papel do Estado restringe-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o social, cabendo \u00e0 iniciativa privada atuar como fomentadora do desenvolvimento regional","provas":[{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238601,"hashId":"f40d1e00016d057b610711083f0cf141","enunciado":"<p align=justify>No novo modelo de gest\u00e3o p\u00fablica, entende-se que o papel\r\ndo Estado restringe-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e \u00e0\r\npromo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o social, cabendo \u00e0 iniciativa privada\r\natuar como fomentadora do desenvolvimento regional<\/p>","resposta":927188,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da nova gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":160710,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da nova gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/238601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor dos juros embutidos na terceira presta\u00e7\u00e3o foi de R$ 75,00.","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238674,"hashId":"5340592ef6c47f67dac2c9c77720c835","enunciado":"<p align=justify>O valor dos juros embutidos na terceira presta\u00e7\u00e3o foi de\r\nR$ 75,00.<\/p>","resposta":927334,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma d\u00edvida de R$ 2.000,00 foi paga, com juros de 5% ao m\u00eas, em 4 meses, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC); a primeira presta\u00e7\u00e3o venceu em um m\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":160726,"enunciado":"<p align=justify>Uma d\u00edvida de R$ 2.000,00 foi paga, com juros de 5% ao m\u00eas,\r\nem 4 meses, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC); a\r\nprimeira presta\u00e7\u00e3o venceu em um m\u00eas ap\u00f3s a tomada do\r\nempr\u00e9stimo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/238674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor das presta\u00e7\u00f5es \u00e9 superior a R$ 2.500,00.","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238680,"hashId":"a66f5349448514ae957dfeea440e2f43","enunciado":"<p align=justify>O valor das presta\u00e7\u00f5es \u00e9 superior a R$ 2.500,00.<\/p>","resposta":927346,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o financeira empreste R$ 38.000,00 para serem pagos com base na tabela price, em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e iguais; a primeira presta\u00e7\u00e3o vence em um m\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo e s\u00e3o cobrados juros compostos de 24% ao ano capitalizados mensalmente. Considerando esses dados e que a primeira amortiza\u00e7\u00e3o seja igual a R$ 1.240,00, julgue os itens que se seguem.","id":160728,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o financeira empreste R$ 38.000,00\r\npara serem pagos com base na tabela price, em 24 presta\u00e7\u00f5es\r\nmensais, consecutivas e iguais; a primeira presta\u00e7\u00e3o vence em um\r\nm\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo e s\u00e3o cobrados juros\r\ncompostos de 24% ao ano capitalizados mensalmente.\r\nConsiderando esses dados e que a primeira amortiza\u00e7\u00e3o seja igual\r\na R$ 1.240,00, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Tabela Price","oab":false,"nome":"Tabela Price","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408976,"slug":"matematica-financeira-tabela-price"}],"slug":"matematica-financeira\/238680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor dos juros a serem pagos na segunda presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inferior a R$ 740,00.","provas":[{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238681,"hashId":"88190eca6659eac21d7280a13e8efad0","enunciado":"<p align=justify>O valor dos juros a serem pagos na segunda presta\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\ninferior a R$ 740,00.<\/p>","resposta":927347,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":927348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o financeira empreste R$ 38.000,00 para serem pagos com base na tabela price, em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais, consecutivas e iguais; a primeira presta\u00e7\u00e3o vence em um m\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo e s\u00e3o cobrados juros compostos de 24% ao ano capitalizados mensalmente. Considerando esses dados e que a primeira amortiza\u00e7\u00e3o seja igual a R$ 1.240,00, julgue os itens que se seguem.","id":160728,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o financeira empreste R$ 38.000,00\r\npara serem pagos com base na tabela price, em 24 presta\u00e7\u00f5es\r\nmensais, consecutivas e iguais; a primeira presta\u00e7\u00e3o vence em um\r\nm\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo e s\u00e3o cobrados juros\r\ncompostos de 24% ao ano capitalizados mensalmente.\r\nConsiderando esses dados e que a primeira amortiza\u00e7\u00e3o seja igual\r\na R$ 1.240,00, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Tabela Price","oab":false,"nome":"Tabela Price","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408976,"slug":"matematica-financeira-tabela-price"}],"slug":"matematica-financeira\/238681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3169,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":97554,"hashId":"39c1e25185170f0f6dac77e87ba1f8cf","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3169\/145.JPG><\/P>","resposta":460901,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2 MPa","id":460899,"corpo":"<p align=justify>1,2 MPa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,4 MPa","id":460900,"corpo":"<p align=justify>10,4 MPa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,0 MPa","id":460901,"corpo":"<p align=justify>12,0 MPa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,2 MPa","id":460902,"corpo":"<p align=justify>18,2 MPa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21,4 MPa","id":460903,"corpo":"<p align=justify>21,4 MPa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/97554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor do momento fletor (M) nos pontos A, B e C (apoio esquerdo, meio do v\u00e3o e apoio direito, respectivamente) para a viga da figura abaixo? ","provas":[{"id":3169,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":97573,"hashId":"ce4fd9641f9880e680f0d86f46f9473d","enunciado":"<P align=justify>Qual o valor do momento fletor (M) nos pontos A, B e C (apoio esquerdo, meio do v\u00e3o e apoio direito, respectivamente) para a viga da figura abaixo?<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3169\/149.JPG><\/P>","resposta":460995,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MA = &#8211;2,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;5,0 kN.","id":460993,"corpo":"<p align=justify>MA = &#8211;2,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;5,0 kN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MA = 0,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;5,0 kN.","id":460994,"corpo":"<p align=justify>MA = 0,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;5,0 kN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MA = 0,0 kN; MB = 7,5 kN; MC = &#8211;5,0 kN.","id":460995,"corpo":"<p align=justify>MA = 0,0 kN; MB = 7,5 kN; MC = &#8211;5,0 kN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MA = &#8211;2,0 kN; MB = 7,5 kN; MC = &#8211;5,0 kN.","id":460996,"corpo":"<p align=justify>MA = &#8211;2,0 kN; MB = 7,5 kN; MC = &#8211;5,0 kN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MA = 0,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;10 kN.","id":460997,"corpo":"<p align=justify>MA = 0,0 kN; MB = 5,0 kN; MC = &#8211;10 kN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/97573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a quantidade de sacos de cimento necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o Alvenarias (item 5) no m\u00eas 4? Considere que: - A obra teve um total de 10.000 m\u00b2 de alvenaria. - S\u00e3o consumidos 2 kg de cimento\/m\u00b2 de alvenaria. - Os sacos de cimento s\u00e3o de 50 kg. - N\u00e3o devem ser consideradas \"perdas\" no c\u00e1lculo.","provas":[{"id":3169,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":97597,"hashId":"10e8c6082c1c4526c6199ed2a5d99bbe","enunciado":"<P>Qual a quantidade de sacos de cimento necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o Alvenarias (item 5) no m\u00eas 4? <\/P>\r\n<P>Considere que:<\/P>\r\n<P> - A obra teve um total de 10.000 m\u00b2 de alvenaria.<\/P>\r\n<P> - S\u00e3o consumidos 2 kg de cimento\/m\u00b2 de alvenaria.<\/P>\r\n<P> - Os sacos de cimento s\u00e3o de 50 kg.<\/P>\r\n<P> - N\u00e3o devem ser consideradas \"perdas\" no c\u00e1lculo.<\/P>","resposta":461108,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 sacos","id":461107,"corpo":"<p align=justify>100 sacos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 sacos","id":461108,"corpo":"<p align=justify>120 sacos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 sacos","id":461109,"corpo":"<p align=justify>150 sacos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 sacos","id":461110,"corpo":"<p align=justify>180 sacos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 sacos","id":461111,"corpo":"<p align=justify>200 sacos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O enunciado a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 52 a 54.Uma obra predial apresenta um custo total previsto de R$ 3.000.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es de reais). Os percentuais de cada servi\u00e7o da planilha or\u00e7ament\u00e1ria e o cronograma f\u00edsico-financeiro previstos s\u00e3o apresentados nas tabelas abaixo. ","id":86571,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>O enunciado a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 52 a 54.<\/P>Uma obra predial apresenta um custo total previsto de R$ 3.000.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es de reais). Os percentuais de cada servi\u00e7o da planilha or\u00e7ament\u00e1ria e o cronograma f\u00edsico-financeiro previstos s\u00e3o apresentados nas tabelas abaixo.\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3169\/152a154.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/97597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tempo de transporte do concreto feito em caminh\u00e3o betoneira, segundo as especifica\u00e7\u00f5es da NBR 7212 (Execu\u00e7\u00e3o de concreto dosado em central), considere as seguintes afirmativas: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3169,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":97604,"hashId":"2ef72f1c58d1ac3634e0140f6399c0b3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tempo de transporte do concreto feito em caminh\u00e3o betoneira, segundo as especifica\u00e7\u00f5es da NBR 7212 (Execu\u00e7\u00e3o de concreto dosado em central), considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3169\/155.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\r\n<P><\/P>","resposta":461135,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":461131,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":461132,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":461133,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":461134,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":461135,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/97604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de constru\u00e7\u00f5es executadas empregando-se a t\u00e9cnica construtiva de alvenaria estrutural de blocos de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":3169,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":97619,"hashId":"318660b86c051e369638b51b67a5a034","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de constru\u00e7\u00f5es executadas empregando-se a t\u00e9cnica construtiva de alvenaria estrutural de blocos de\r\nconcreto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":461209,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blocos de concreto empregados para a execu\u00e7\u00e3o de paredes internas ou externas com revestimento devem ter resist\u00eancia caracter\u00edstica Fbk &#56256;&#56469; 4,5 MPa.","id":461206,"corpo":"<p align=justify>Blocos de concreto empregados para a execu\u00e7\u00e3o de paredes internas ou externas com revestimento devem ter\r\nresist\u00eancia caracter\u00edstica Fbk &#56256;&#56469; 4,5 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a dimens\u00f5es, os blocos de concretos s\u00e3o denominados M-15 para larguras nominais de 15 cm, e M-20 para larguras nominais de 20 cm.","id":461207,"corpo":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a dimens\u00f5es, os blocos de concretos s\u00e3o denominados M-15 para larguras nominais de 15 cm, e M-20\r\npara larguras nominais de 20 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fator de efici\u00eancia \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do prisma e a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do bloco de concreto.","id":461208,"corpo":"<p align=justify>O fator de efici\u00eancia \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do prisma e a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do bloco de\r\nconcreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As argamassas de assentamento devem sempre apresentar resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o superior \u00e0 resist\u00eancia dos blocos de concreto, para aumentar a resist\u00eancia da alvenaria.","id":461209,"corpo":"<p align=justify>As argamassas de assentamento devem sempre apresentar resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o superior \u00e0 resist\u00eancia dos blocos\r\nde concreto, para aumentar a resist\u00eancia da alvenaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Graute \u00e9 um concreto com agregados de pequena dimens\u00e3o e relativamente fluido, eventualmente empregado para o preenchimento dos vazios dos blocos.","id":461210,"corpo":"<p align=justify>Graute \u00e9 um concreto com agregados de pequena dimens\u00e3o e relativamente fluido, eventualmente empregado para o\r\npreenchimento dos vazios dos blocos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/97619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":1807}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito, procedimento e realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a de assuntos ligados \u00e0 inform\u00e1tica e documentos digitais, considere as afirmativas abaixo:\nAssinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3178,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":1807},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":97695,"hashId":"b968e41157eba3f95a83ce61022cffd6","enunciado":"Sobre o conceito, procedimento e realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a de assuntos ligados \u00e0 inform\u00e1tica e documentos digitais, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3178\/11.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta. \n<P><\/P>\n<P><\/P>","resposta":461569,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":461565,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":461566,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":461567,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":461568,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":461569,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/97695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":1807}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planilha eletr\u00f4nica, ou folha de c\u00e1lculo, \u00e9 um tipo de programa de computador que utiliza tabelas para a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos ou apresenta\u00e7\u00e3o de dados. Sobre o assunto, considere as afirmativas abaixo:\nAssinale a alternativa correta.\n","provas":[{"id":3178,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":1807},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":97701,"hashId":"624e3b500fa263bcbbef9dd9bfa25b48","enunciado":"Planilha eletr\u00f4nica, ou folha de c\u00e1lculo, \u00e9 um tipo de programa de computador que utiliza tabelas para a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos ou apresenta\u00e7\u00e3o de dados. Sobre o assunto, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3178\/12.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\n<P><\/P>","resposta":461594,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":461592,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":461593,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":461594,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":461595,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":461596,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/97701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das redes de computadores. I A comuta\u00e7\u00e3o de pacotes envolve tr\u00eas fases. Na primeira, \u00e9 estabelecido o circuito entre as entidades envolvidas na comunica\u00e7\u00e3o. Na segunda, os dados s\u00e3o transferidos pela rede. Na terceira, ocorre a desconex\u00e3o. II Na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, os dados s\u00e3o transmitidos em pacotes relativamente pequenos. Quando uma mensagem grande deve ser enviada, ela \u00e9 dividida em pacotes e cada pacote conter\u00e1 parte dos dados e informa\u00e7\u00f5es de controle. III Na transmiss\u00e3o ass\u00edncrona, os dados s\u00e3o transmitidos um caractere por vez. A sincroniza\u00e7\u00e3o entre o transmissor e o receptor \u00e9 mantida durante a transmiss\u00e3o de cada caractere e pode ocorrer no in\u00edcio de cada caractere. IV A codifica\u00e7\u00e3o Manchester mant\u00e9m constante a voltagem durante a transmiss\u00e3o de cada bit. Nessa t\u00e9cnica, uma transi\u00e7\u00e3o no in\u00edcio de um bit identifica um bit 1 e a aus\u00eancia de transi\u00e7\u00e3o indica um bit 0. V As fibras \u00f3pticas, se comparadas aos cabos de pares tran\u00e7ados de fios de cobre, apresentam menor atenua\u00e7\u00e3o e isolamento eletromagn\u00e9tico, reduzindo o espa\u00e7amento entre os repetidores. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":251212,"hashId":"e0cc215365f8df5118911ad89675be9d","enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das redes de computadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I A comuta\u00e7\u00e3o de pacotes envolve tr\u00eas fases. Na primeira, \u00e9 estabelecido o circuito entre as entidades envolvidas na comunica\u00e7\u00e3o. Na segunda, os dados s\u00e3o transferidos pela rede. Na terceira, ocorre a desconex\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II Na comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, os dados s\u00e3o transmitidos em pacotes relativamente pequenos. Quando uma mensagem grande deve ser enviada, ela \u00e9 dividida em pacotes e cada pacote conter\u00e1 parte dos dados e informa\u00e7\u00f5es de controle.<\/P>\r\n<P align=justify>III Na transmiss\u00e3o ass\u00edncrona, os dados s\u00e3o transmitidos um caractere por vez. A sincroniza\u00e7\u00e3o entre o transmissor e o receptor \u00e9 mantida durante a transmiss\u00e3o de cada caractere e pode ocorrer no in\u00edcio de cada caractere. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A codifica\u00e7\u00e3o Manchester mant\u00e9m constante a voltagem durante a transmiss\u00e3o de cada <EM>bit<\/EM>. Nessa t\u00e9cnica, uma transi\u00e7\u00e3o no in\u00edcio de um <EM>bit<\/EM> identifica um <EM>bit<\/EM> 1 e a aus\u00eancia de transi\u00e7\u00e3o indica um <EM>bit<\/EM> 0. <\/P>\r\n<P align=justify>V As fibras \u00f3pticas, se comparadas aos cabos de pares tran\u00e7ados de fios de cobre, apresentam menor atenua\u00e7\u00e3o e isolamento eletromagn\u00e9tico, reduzindo o espa\u00e7amento entre os repetidores.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":961681,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":961679,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":961680,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":961681,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":961682,"corpo":"III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do tema abordado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a um grupo com baixa produtividade.","provas":[{"id":5013,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":251245,"hashId":"1934f745d46f17090d52f471607f6445","enunciado":"<p align=justify>A partir do tema abordado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ncorresponde a um grupo com baixa produtividade.<\/p>","resposta":961811,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo coesivo, em que os membros se aceitam mutuamente e o l\u00edder \u00e9 o coordenador com \u00eanfase na seguran\u00e7a obtida.","id":961809,"corpo":"<p align=justify>Grupo coesivo, em que os membros se aceitam mutuamente\r\ne o l\u00edder \u00e9 o coordenador com \u00eanfase na seguran\u00e7a obtida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo possessivo, em que o l\u00edder \u00e9 um coordenador de fun\u00e7\u00f5es e as tarefas exigem a participa\u00e7\u00e3o de todos.","id":961810,"corpo":"<p align=justify>Grupo possessivo, em que o l\u00edder \u00e9 um coordenador de\r\nfun\u00e7\u00f5es e as tarefas exigem a participa\u00e7\u00e3o de todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo aglutinado, no qual h\u00e1 um l\u00edder que prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es conjuntas e do qual os membros esperam solu\u00e7\u00f5es.","id":961811,"corpo":"<p align=justify>Grupo aglutinado, no qual h\u00e1 um l\u00edder que prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es\r\nconjuntas e do qual os membros esperam solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo independente, cuja lideran\u00e7a \u00e9 distribu\u00edda amplamente entre seus membros.","id":961812,"corpo":"<p align=justify>Grupo independente, cuja lideran\u00e7a \u00e9 distribu\u00edda amplamente\r\nentre seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165569,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5013\/6.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/251245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) reconhece a fam\u00edlia como o espa\u00e7o privilegiado na hist\u00f3ria da humanidade onde se aprende a ser e a conviver. Acerca da interpreta\u00e7\u00e3o dos dispositivos do ECA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5013,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":251250,"hashId":"c19ec5b36c2df234dc59fa1556e811ff","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) reconhece a\r\nfam\u00edlia como o espa\u00e7o privilegiado na hist\u00f3ria da humanidade\r\nonde se aprende a ser e a conviver. Acerca da interpreta\u00e7\u00e3o dos\r\ndispositivos do ECA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":961829,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de viver em sua fam\u00edlia natural e apenas excepcionalmente devem ser criados e educados em fam\u00edlia substituta.","id":961829,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de viver em sua\r\nfam\u00edlia natural e apenas excepcionalmente devem ser criados\r\ne educados em fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como cabe aos pais a responsabilidade pelo sustento dos filhos, uma situa\u00e7\u00e3o de car\u00eancia de recursos materiais \u00e9 motivo concreto para que eles percam o poder familiar.","id":961830,"corpo":"<p align=justify>Como cabe aos pais a responsabilidade pelo sustento dos\r\nfilhos, uma situa\u00e7\u00e3o de car\u00eancia de recursos materiais \u00e9\r\nmotivo concreto para que eles percam o poder familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o, o ECA prioriza o afastamento da crian\u00e7a e do adolescente da conviv\u00eancia familiar, para se evitar a influ\u00eancia que esta possa exercer sobre os filhos.","id":961831,"corpo":"<p align=justify>Na aplica\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o, o ECA prioriza o\r\nafastamento da crian\u00e7a e do adolescente da conviv\u00eancia\r\nfamiliar, para se evitar a influ\u00eancia que esta possa exercer\r\nsobre os filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos infracionais s\u00e3o interpretados pelo ECA como o fim de um processo educativo malsucedido realizado por uma fam\u00edlia incompetente.","id":961832,"corpo":"<p align=justify>Os atos infracionais s\u00e3o interpretados pelo ECA como o fim\r\nde um processo educativo malsucedido realizado por uma\r\nfam\u00edlia incompetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/251250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, foi aprovada no momento em que se registrava uma mudan\u00e7a significativa no perfil da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com o aumento no n\u00famero de pessoas idosas. A respeito dessa lei, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5013,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":251257,"hashId":"50c3c4dee0b2d31262418182ab96e06c","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, foi\r\naprovada no momento em que se registrava uma mudan\u00e7a\r\nsignificativa no perfil da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com o aumento no\r\nn\u00famero de pessoas idosas. A respeito dessa lei, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":961858,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regula os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a 50 anos.","id":961857,"corpo":"<p align=justify>Regula os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade igual ou\r\nsuperior a 50 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prioriza o atendimento do idoso por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em detrimento do atendimento asilar, exceto dos que n\u00e3o a possuam ou care\u00e7am de condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia.","id":961858,"corpo":"<p align=justify>Prioriza o atendimento do idoso por sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, em\r\ndetrimento do atendimento asilar, exceto dos que n\u00e3o a\r\npossuam ou care\u00e7am de condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria\r\nsobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garante a qualquer idoso a gratuidade de acesso ao sistema de transporte coletivo interestadual.","id":961859,"corpo":"<p align=justify>Garante a qualquer idoso a gratuidade de acesso ao sistema de\r\ntransporte coletivo interestadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegura o fornecimento gratuito de medicamentos de uso continuado, mas n\u00e3o, o de pr\u00f3teses no tratamento de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do idoso.","id":961860,"corpo":"<p align=justify>Assegura o fornecimento gratuito de medicamentos de uso\r\ncontinuado, mas n\u00e3o, o de pr\u00f3teses no tratamento de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/251257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 38 anos de idade deu entrada no prontosocorro de um hospital para tratamento de uma pneumonia e apresentou, durante a interna\u00e7\u00e3o, quadro de s\u00edndrome de abstin\u00eancia de \u00e1lcool. Foram observados sinais e sintomas de abstin\u00eancia grave. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os sintomas apresentados n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticos do caso descrito.","provas":[{"id":4890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":251287,"hashId":"6bf19e6e5dfdd912cecf345c3749fc2d","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 38 anos de idade deu entrada no prontosocorro\r\nde um hospital para tratamento de uma pneumonia e\r\napresentou, durante a interna\u00e7\u00e3o, quadro de s\u00edndrome de\r\nabstin\u00eancia de \u00e1lcool. Foram observados sinais e sintomas de\r\nabstin\u00eancia grave.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que os sintomas apresentados n\u00e3o s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticos do caso descrito.<\/p>","resposta":961976,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperatividade auton\u00f4mica e alucina\u00e7\u00f5es","id":961973,"corpo":"<p align=justify>hiperatividade auton\u00f4mica e alucina\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tremor nas m\u00e3os e ins\u00f4nia","id":961974,"corpo":"<p align=justify>tremor nas m\u00e3os e ins\u00f4nia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00f5es visuais, auditivas ou t\u00e1teis transit\u00f3rias","id":961975,"corpo":"<p align=justify>alucina\u00e7\u00f5es visuais, auditivas ou t\u00e1teis transit\u00f3rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bradicardia e hipotens\u00e3o sist\u00f3lica","id":961976,"corpo":"<p align=justify>bradicardia e hipotens\u00e3o sist\u00f3lica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Reforma psiqui\u00e1trica","oab":false,"nome":"Reforma psiqui\u00e1trica","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405855,"slug":"enfermagem-reforma-psiquiatrica"}],"slug":"enfermagem\/251287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da gest\u00e3o em sa\u00fade.","provas":[{"id":4890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":251288,"hashId":"250ecc7e494464118fbfa67ddff6f282","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da gest\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","resposta":961978,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o intergestores tripartite (CIT) \u00e9 constitu\u00edda paritariamente por representantes do governo estadual, dos secret\u00e1rios municipais de sa\u00fade e dos gestores locais.","id":961977,"corpo":"<p align=justify>A comiss\u00e3o intergestores tripartite (CIT) \u00e9 constitu\u00edda\r\nparitariamente por representantes do governo estadual, dos\r\nsecret\u00e1rios municipais de sa\u00fade e dos gestores locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o s\u00e3o espa\u00e7os intergovernamentais de \u00e2mbito pol\u00edtico e t\u00e9cnico, onde ocorrem o planejamento, a negocia\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica.","id":961978,"corpo":"<p align=justify>Inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o s\u00e3o espa\u00e7os intergovernamentais\r\nde \u00e2mbito pol\u00edtico e t\u00e9cnico, onde ocorrem o planejamento,\r\na negocia\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intergestores bipartites (CIB) atuam na dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS e s\u00e3o formadas por uma composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de 15 membros indicados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":961979,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es intergestores bipartites (CIB) atuam na\r\ndire\u00e7\u00e3o nacional do SUS e s\u00e3o formadas por uma\r\ncomposi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de 15 membros indicados pelo\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os regionais de pactua\u00e7\u00e3o pouco tem contribu\u00eddo para o aperfei\u00e7oamento do SUS.","id":961980,"corpo":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os regionais de pactua\u00e7\u00e3o pouco\r\ntem contribu\u00eddo para o aperfei\u00e7oamento do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/251288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico \u00e9 uma das causas mais comuns de infec\u00e7\u00e3o hospitalar na grande maioria dos hospitais. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre esse tema.","provas":[{"id":4890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":251297,"hashId":"84a9f263fba886591f2b49712aa552a4","enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico \u00e9 uma das causas mais comuns de\r\ninfec\u00e7\u00e3o hospitalar na grande maioria dos hospitais. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta sobre esse tema.<\/p>","resposta":962013,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico ser\u00e1 considerada hospitalar caso a infec\u00e7\u00e3o ocorra at\u00e9 1 ano ap\u00f3s o ato cir\u00fargico em que se tenha implantado material prot\u00e9tico.","id":962013,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico ser\u00e1 considerada hospitalar caso a\r\ninfec\u00e7\u00e3o ocorra at\u00e9 1 ano ap\u00f3s o ato cir\u00fargico em que se tenha\r\nimplantado material prot\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fasce\u00edte p\u00f3s-operat\u00f3ria \u00e9 exemplo de infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico superficial.","id":962014,"corpo":"<p align=justify>A fasce\u00edte p\u00f3s-operat\u00f3ria \u00e9 exemplo de infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio\r\ncir\u00fargico superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o em paciente que tenha se submetido a uma cirurgia do abdome e apresente no p\u00f3s-operat\u00f3rio uma peritonite \u00e9 classificada como infec\u00e7\u00e3o hospitalar do s\u00edtio cir\u00fargico profundo.","id":962015,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o em paciente que tenha se submetido a uma cirurgia\r\ndo abdome e apresente no p\u00f3s-operat\u00f3rio uma peritonite \u00e9\r\nclassificada como infec\u00e7\u00e3o hospitalar do s\u00edtio cir\u00fargico\r\nprofundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A deposi\u00e7\u00e3o de fibrina diminui o risco de um processo infeccioso no local do campo operat\u00f3rio.","id":962016,"corpo":"<p align=justify>A deposi\u00e7\u00e3o de fibrina diminui o risco de um processo\r\ninfeccioso no local do campo operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/251297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Maria, de 23 anos de idade, primigesta, nos primeiros dias ap\u00f3s o parto, solicitou a uma enfermeira orienta\u00e7\u00f5es acerca da amamenta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, que nasceu a termo, de parto normal, sem intercorr\u00eancias. Considere tamb\u00e9m que Maria mora em uma fazenda, tem pouca instru\u00e7\u00e3o educacional e sempre planejou amamentar. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a enfermeira deve orient\u00e1-la a","provas":[{"id":4890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":251300,"hashId":"868929507c6df56cdc70b64a8c08f486","enunciado":"<p align=justify>Considere que Maria, de 23 anos de idade, primigesta,\r\nnos primeiros dias ap\u00f3s o parto, solicitou a uma enfermeira\r\norienta\u00e7\u00f5es acerca da amamenta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, que\r\nnasceu a termo, de parto normal, sem intercorr\u00eancias.\r\nConsidere tamb\u00e9m que Maria mora em uma fazenda, tem\r\npouca instru\u00e7\u00e3o educacional e sempre planejou amamentar.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, a enfermeira deve orient\u00e1-la a<\/p>","resposta":962027,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer, entre as mamadas, ch\u00e1s ado\u00e7ados na mamadeira, a fim de repor as calorias perdidas pelo rec\u00e9m-nascido.","id":962025,"corpo":"<p align=justify>oferecer, entre as mamadas, ch\u00e1s ado\u00e7ados na mamadeira,\r\na fim de repor as calorias perdidas pelo rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar o rec\u00e9m-nascido em posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel e permitir que ele abocanhe apenas o mamilo durante, no m\u00e1ximo, dez minutos.","id":962026,"corpo":"<p align=justify>colocar o rec\u00e9m-nascido em posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel e permitir\r\nque ele abocanhe apenas o mamilo durante, no m\u00e1ximo,\r\ndez minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amamentar nos primeiros dias, inclusive durante a noite, a livre demanda, isto \u00e9, sempre que o rec\u00e9m-nascido demonstrar fome.","id":962027,"corpo":"<p align=justify>amamentar nos primeiros dias, inclusive durante a noite, a\r\nlivre demanda, isto \u00e9, sempre que o rec\u00e9m-nascido\r\ndemonstrar fome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar bem as mamas com \u00e1gua e sab\u00e3o sempre antes de amamentar e aplicar lubrificante a base de \u00f3leo.","id":962028,"corpo":"<p align=justify>lavar bem as mamas com \u00e1gua e sab\u00e3o sempre antes de\r\namamentar e aplicar lubrificante a base de \u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Ameb\u00edase","oab":false,"nome":"Ameb\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405852,"slug":"enfermagem-amebiase"}],"slug":"enfermagem\/251300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa em linguagem Java apresentado implementa os tipos de dados nomeados Queue e LinkEntry. Considerando esse c\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta","provas":[{"id":5018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":251323,"hashId":"dcb4de381611d110367109b485b9171d","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O programa em linguagem Java apresentado implementa os tipos de dados nomeados Queue e LinkEntry. Considerando esse c\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG><\/P><\/p>","resposta":962122,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escalonamento de processos computacionais para execu\u00e7\u00e3o emprega, usualmente, uma pol\u00edtica do tipo FIFO (first in, first out), como a implementada no c\u00f3digo Java, em vez de uma pol\u00edtica LIFO (last in, first out) implementada por estruturas do tipo stack (pilha).","id":962121,"corpo":"<p align=justify>O escalonamento de processos computacionais para execu\u00e7\u00e3o\r\nemprega, usualmente, uma pol\u00edtica do tipo FIFO (first in,\r\nfirst out), como a implementada no c\u00f3digo Java, em vez de\r\numa pol\u00edtica LIFO (last in, first out) implementada por\r\nestruturas do tipo stack (pilha).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas linhas 19, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34 e 37, n\u00e3o s\u00e3o empregadas palavras reservadas da linguagem Java.","id":962122,"corpo":"<p align=justify>Nas linhas 19, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34 e 37, n\u00e3o s\u00e3o\r\nempregadas palavras reservadas da linguagem Java.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fila implementada no c\u00f3digo Java apresentado adota esquema de encadeamento simples, em vez de um poss\u00edvel esquema de encadeamento duplo.","id":962123,"corpo":"<p align=justify>A fila implementada no c\u00f3digo Java apresentado adota\r\nesquema de encadeamento simples, em vez de um poss\u00edvel\r\nesquema de encadeamento duplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao uso dos modificadores de acesso private, as vari\u00e1veis element e link da classe LinkEntry n\u00e3o podem ser acessadas por c\u00f3digo da classe Queue.","id":962124,"corpo":"<p align=justify>Devido ao uso dos modificadores de acesso private, as\r\nvari\u00e1veis element e link da classe LinkEntry n\u00e3o\r\npodem ser acessadas por c\u00f3digo da classe Queue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C\u00f3digo para as quest\u00f5es de 23 a 261class LinkEntry {2private Object element;3private LinkEntry link;4public LinkEntry (Object element, LinkEntry link) (5this.element = element;6this.link = link;7}8public Object getElement () { return element; )9public LinkEntry getlink () { return link; )10public void setlink (LinkEntry newLink) { link = newLink; )11}12public class Queue {13private LinkEntry front;14private LinkEntry rear;15private int count;16public Queue; () {17front = null;18rear = null;19count = 0;20}21public void arrive (Object element) {22LinkEntry entry = new LinkEntry(element, null) ;23if (front == null) {24front = Entry;25} else {26rear.setLink (entry);27}28rear = entry;29count++;30}31Object leave () {32Object element = front.getElement () ;33front = front.getLink() ;34count--;35return element;36}37Object peek() { return front.getElement () ;38int length () { return count; }39boolean empty () { return count == 0; )40boolean full () {41LinkEntry entry = new LinkEntry(null, null) ;42return entry == null;43}44}","id":165650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00f3digo para as quest\u00f5es de 23 a 26<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"433\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">class LinkEntry {<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">private Object element;<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">private LinkEntry link;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public LinkEntry (Object element, LinkEntry link) (<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">this.element = element;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">this.link = link;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public Object getElement () { return element; )<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public LinkEntry getlink () { return link; )<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public void setlink (LinkEntry newLink) { link = newLink; )<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">11<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">public class Queue {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">13<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">private LinkEntry front;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">14<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">private LinkEntry rear;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">private int count;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">16<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public Queue; () {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">17<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">front = null;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">rear = null;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">19<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">count = 0;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">20<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">21<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">public void arrive (Object element) {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">22<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">LinkEntry entry = new LinkEntry(element, null) ;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">23<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">if (front == null) {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 3em;\">front = Entry;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">25<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">} else {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">26<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">rear.setLink (entry);<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">28<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">rear = entry;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">29<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">count++;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"31\"><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"31\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">Object leave () {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"32\"><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">32<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"32\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"32\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">Object element = front.getElement () ;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"33\"><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">33<\/p><\/td><td data-row=\"33\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"33\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">front = front.getLink() ;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"34\"><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">34<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"34\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">count--;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"35\"><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">35<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"35\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"35\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">return element;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"36\"><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><td data-row=\"36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"36\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"37\"><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">37<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"37\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"37\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">Object peek() { return front.getElement () ;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"38\"><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">38<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"38\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">int length () { return count; }<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"39\"><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">39<\/p><\/td><td data-row=\"39\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"39\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">boolean empty () { return count == 0; )<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"40\"><td data-row=\"40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"40\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">40<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"40\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">boolean full () {<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"41\"><td data-row=\"41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"41\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">41<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"41\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">LinkEntry entry = new LinkEntry(null, null) ;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"42\"><td data-row=\"42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"42\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">42<\/p><\/td><td data-row=\"42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"42\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 2em;\">return entry == null;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"43\"><td data-row=\"43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"43\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">43<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"43\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"43\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"44\"><td data-row=\"44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"44\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">44<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"44\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O c\u00f3digo apresentado acima refere-se a uma p\u00e1gina HTML. Suponha que essa p\u00e1gina tenha sido obtida por meio de browser web, ao acessar a URL http:\/\/www.pc.pa.gov.br\/noticias\/ crienoticia.html. Considerando esse c\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas de linguagens para desenvolvimento em ambiente web.","provas":[{"id":5018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":251328,"hashId":"2600ed6bfaaa58902eccd2dbb1f1817d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5018\/60.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo apresentado acima refere-se a uma p\u00e1gina HTML. Suponha que essa p\u00e1gina tenha sido obtida por meio de <EM>browser web<\/EM>, ao acessar a URL http:\/\/www.pc.pa.gov.br\/noticias\/ crienoticia.html. Considerando esse c\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas de linguagens para desenvolvimento em ambiente <EM>web<\/EM>.<\/P><\/p><\/p>","resposta":962143,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A p\u00e1gina associada ao c\u00f3digo HTML acima, ao ser renderizada por um browser, apresentar\u00e1 ao usu\u00e1rio um formul\u00e1rio HTML, com tr\u00eas campos de entrada de dados em formato de texto, bem como um bot\u00e3o de submiss\u00e3o de dados a um servidor.","id":962141,"corpo":"<p align=justify>A p\u00e1gina associada ao c\u00f3digo HTML acima, ao ser\r\nrenderizada por um browser, apresentar\u00e1 ao usu\u00e1rio um\r\nformul\u00e1rio HTML, com tr\u00eas campos de entrada de dados em\r\nformato de texto, bem como um bot\u00e3o de submiss\u00e3o de dados\r\na um servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eventual submiss\u00e3o de dados do usu\u00e1rio por meio do pressionamento do bot\u00e3o denominado \"submit\" na p\u00e1gina associada ao c\u00f3digo HTML acima, enviar\u00e1 um pedido http ao servidor www.pc.pa.gov.br, em cujo corpo trafegar\u00e1 a p\u00e1gina HTML representada.","id":962142,"corpo":"<p align=justify>A eventual submiss\u00e3o de dados do usu\u00e1rio por meio do\r\npressionamento do bot\u00e3o denominado \"submit\" na p\u00e1gina\r\nassociada ao c\u00f3digo HTML acima, enviar\u00e1 um pedido http ao\r\nservidor www.pc.pa.gov.br, em cujo corpo trafegar\u00e1 a p\u00e1gina\r\nHTML representada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espera-se que seja efetuado tratamento de pedido http ap\u00f3s acionamento de bot\u00e3o na p\u00e1gina definida pelo c\u00f3digo HTML acima, utilizando-se o recurso denominado \"crieNoticia.jsp\"\".","id":962143,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Espera-se que seja efetuado tratamento de pedido http ap\u00f3s acionamento de bot\u00e3o na p\u00e1gina definida pelo c\u00f3digo HTML acima, utilizando-se o recurso denominado \"crieNoticia.jsp\"\".<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O formul\u00e1rio acima representado n\u00e3o permite a autentica\u00e7\u00e3o e o tratamento de sess\u00f5es do usu\u00e1rio, devido \u00e0 inexist\u00eancia de suporte expl\u00edcito a cookies.","id":962144,"corpo":"<p align=justify>O formul\u00e1rio acima representado n\u00e3o permite a autentica\u00e7\u00e3o\r\ne o tratamento de sess\u00f5es do usu\u00e1rio, devido \u00e0 inexist\u00eancia de\r\nsuporte expl\u00edcito a cookies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo apresentado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o por ele implementada, julgue os itens subseq\u00fcentes. I Na implementa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o, adotou-se uma pol\u00edtica de senhas fortes. II O c\u00f3digo armazena, na sess\u00e3o do usu\u00e1rio, os atributos de identifica\u00e7\u00e3o e grupo do usu\u00e1rio, caso esse seja autenticado por senha v\u00e1lida. III O uso de comandos do tipo PreparedStatement torna essa aplica\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel a ataques do tipo SQL injection, quando comparado ao uso alternativo de comandos do tipo Statement. IV O armazenamento das senhas dos usu\u00e1rios \u00e9 feito na tabela denominada USER. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":251330,"hashId":"003b2b16b02551cc06d546c619caab2f","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo apresentado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o por ele\r\nimplementada, julgue os itens subseq\u00fcentes.\r\nI Na implementa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o, adotou-se uma pol\u00edtica de\r\nsenhas fortes.\r\nII O c\u00f3digo armazena, na sess\u00e3o do usu\u00e1rio, os atributos de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o e grupo do usu\u00e1rio, caso esse seja autenticado\r\npor senha v\u00e1lida.\r\nIII O uso de comandos do tipo PreparedStatement torna\r\nessa aplica\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel a ataques do tipo SQL\r\ninjection, quando comparado ao uso alternativo de comandos\r\ndo tipo Statement.\r\nIV O armazenamento das senhas dos usu\u00e1rios \u00e9 feito na tabela\r\ndenominada USER.\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":962151,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":962149,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I e II.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":962150,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":962151,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":962152,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta, acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no c\u00f3digo.","provas":[{"id":5018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":251335,"hashId":"4f2ba935afbd2abfa702c036de53b562","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>, acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no c\u00f3digo.<\/P><\/p>","resposta":962170,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os comandos da linguagem SQL, na vers\u00e3o apresentada, n\u00e3o fornecem suporte \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos.","id":962169,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Os comandos da linguagem SQL, na vers\u00e3o apresentada, n\u00e3o\r\nfornecem suporte \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os comandos nas linhas 2 e 3 definem restri\u00e7\u00f5es de integridade referencial.","id":962170,"corpo":"<p align=justify>Os comandos nas linhas 2 e 3 definem restri\u00e7\u00f5es de\r\nintegridade referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os comandos entre as linhas 1 e 13 s\u00e3o da sublinguagem de DML (data manipulation language) do SQL.","id":962171,"corpo":"<p align=justify>Os comandos entre as linhas 1 e 13 s\u00e3o da sublinguagem de\r\nDML (data manipulation language) do SQL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tabela COMPRA possui uma chave prim\u00e1ria composta.","id":962172,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A tabela COMPRA possui uma chave prim\u00e1ria composta.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165662,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5018\/63.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta a chamada tr\u00edade da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes. I O uso de criptografia contribui para maior aumento da disponibilidade de um sistema, quando comparado ao aumento da confidencialidade deste. II O uso de hashs criptogr\u00e1ficos, como o MD5, contribui mais intensamente para aumento da integridade de um sistema que da confidencialidade deste. III O uso de procedimentos de backup contribui em maior intensidade para o aumento da integridade de um sistema que o aumento da disponibilidade destes. IV Solu\u00e7\u00f5es de antiv\u00edrus s\u00e3o mais relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da disponibilidade e integridade de sistemas que da confidencialidade destes. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":3158},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":251341,"hashId":"d7eb9362e72cdbafb0d4bd8387c586fb","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5018\/66.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta a chamada tr\u00edade da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>I O uso de criptografia contribui para maior aumento da disponibilidade de um sistema, quando comparado ao aumento da confidencialidade deste. <\/P>\r\n<P align=justify>II O uso de hashs criptogr\u00e1ficos, como o MD5, contribui mais intensamente para aumento da integridade de um sistema que da confidencialidade deste. <\/P>\r\n<P align=justify>III O uso de procedimentos de backup contribui em maior intensidade para o aumento da integridade de um sistema que o aumento da disponibilidade destes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Solu\u00e7\u00f5es de antiv\u00edrus s\u00e3o mais relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da disponibilidade e integridade de sistemas que da confidencialidade destes. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":962195,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":962193,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":962194,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I e III.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":962195,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":962196,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima apresenta um esquema simplificado da arquitetura de um computador. Considerando esse esquema, julgue os itens a seguir, acerca dos conceitos b\u00e1sicos de organiza\u00e7\u00e3o e arquitetura de computadores. I S\u00e3o componentes da microarquitetura da UCP: unidade de controle, barramentos, registradores &#8212; de instru\u00e7\u00e3o, ponteiro de instru\u00e7\u00e3o e de uso geral etc. &#8212;, unidades aritm\u00e9tica e l\u00f3gica, cache de disco e outros. II A instala\u00e7\u00e3o de drivers de dispositivos ocorre, usualmente, dentro dos pr\u00f3prios dispositivos de E\/S apresentados na parte inferior da figura. III As interrup\u00e7\u00f5es geradas por um computador s\u00e3o, usualmente, classificadas como interrup\u00e7\u00f5es de hardware e de software. IV A velocidade de transfer\u00eancia de dados entre a mem\u00f3ria e a UCP \u00e9, usualmente, maior que a velocidade de transfer\u00eancia de dados entre as interfaces de E\/S e os pr\u00f3prios dispositivos de E\/S. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":251362,"hashId":"6962eb66bb7bf362974b8abfb47419df","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5019\/1.JPG><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um esquema simplificado da arquitetura de um computador. Considerando esse esquema, julgue os itens a seguir, acerca dos conceitos b\u00e1sicos de organiza\u00e7\u00e3o e arquitetura de computadores. <\/P>\r\n<P>I S\u00e3o componentes da microarquitetura da UCP: unidade de controle, barramentos, registradores &#8212; de instru\u00e7\u00e3o, ponteiro de instru\u00e7\u00e3o e de uso geral etc. &#8212;, unidades aritm\u00e9tica e l\u00f3gica, cache de disco e outros. <\/P>\r\n<P>II A instala\u00e7\u00e3o de drivers de dispositivos ocorre, usualmente, dentro dos pr\u00f3prios dispositivos de E\/S apresentados na parte inferior da figura.<\/P>\r\n<P> III As interrup\u00e7\u00f5es geradas por um computador s\u00e3o, usualmente, classificadas como interrup\u00e7\u00f5es de hardware e de software. <\/P>\r\n<P>IV A velocidade de transfer\u00eancia de dados entre a mem\u00f3ria e a UCP \u00e9, usualmente, maior que a velocidade de transfer\u00eancia de dados entre as interfaces de E\/S e os pr\u00f3prios dispositivos de E\/S.<\/P>\r\n<P> Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":962280,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":962277,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":962278,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":962279,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":962280,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, acerca dos comandos de console e utilit\u00e1rios padronizados que s\u00e3o suportados pelos sistemas operacionais Linux e Windows. I O utilit\u00e1rio vi, suportado no seu modo nativo pela fam\u00edlia de sistemas operacionais Windows, \u00e9 um editor de texto interativo. II O comando ls, suportado pelo sistema Linux, tem por fun\u00e7\u00e3o listar o conjunto de processos que est\u00e3o ativos no sistema em determinado instante de tempo. III O comando dir, suportado pelo sistema Windows, apresenta op\u00e7\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 quantidade de informa\u00e7\u00f5es que devem ser apresentadas durante a listagem de diret\u00f3rios em determinado sistema de arquivos. IV O operador simbolizado pelo caractere &gt; pode ser usado para redirecionar a sa\u00edda de dados de um utilit\u00e1rio para armazenamento em um arquivo espec\u00edfico e \u00e9 suportado nos sistemas operacionais Windows e Linux. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":251364,"hashId":"8f56537c74ae2612cb548ef03c8e91cb","enunciado":"<P>Julgue os itens abaixo, acerca dos comandos de console e utilit\u00e1rios padronizados que s\u00e3o suportados pelos sistemas operacionais Linux e Windows.<\/P>\r\n<P> I O utilit\u00e1rio vi, suportado no seu modo nativo pela fam\u00edlia de sistemas operacionais Windows, \u00e9 um editor de texto interativo.<\/P>\r\n<P> II O comando ls, suportado pelo sistema Linux, tem por fun\u00e7\u00e3o listar o conjunto de processos que est\u00e3o ativos no sistema em determinado instante de tempo. <\/P>\r\n<P>III O comando dir, suportado pelo sistema Windows, apresenta op\u00e7\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 quantidade de informa\u00e7\u00f5es que devem ser apresentadas durante a listagem de diret\u00f3rios em determinado sistema de arquivos.<\/P>\r\n<P> IV O operador simbolizado pelo caractere &gt; pode ser usado para redirecionar a sa\u00edda de dados de um utilit\u00e1rio para armazenamento em um arquivo espec\u00edfico e \u00e9 suportado nos sistemas operacionais Windows e Linux. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":962288,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":962285,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":962286,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":962287,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":962288,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa em linguagem Java apresentado implementa os tipos de dados nomeados Queue e LinkEntry. Considerando esse c\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":251366,"hashId":"1ae4ee63363888f2952a98b5f3500a18","enunciado":"<p align=justify>O programa em linguagem Java apresentado implementa os tipos\r\nde dados nomeados Queue e LinkEntry. Considerando esse\r\nc\u00f3digo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":962294,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escalonamento de processos computacionais para execu\u00e7\u00e3o emprega, usualmente, uma pol\u00edtica do tipo FIFO (first in, first out), como a implementada no c\u00f3digo Java, em vez de uma pol\u00edtica LIFO (last in, first out) implementada por estruturas do tipo stack (pilha).","id":962293,"corpo":"<p align=justify>O escalonamento de processos computacionais para execu\u00e7\u00e3o\r\nemprega, usualmente, uma pol\u00edtica do tipo FIFO (first in, first\r\nout), como a implementada no c\u00f3digo Java, em vez de uma\r\npol\u00edtica LIFO (last in, first out) implementada por estruturas\r\ndo tipo stack (pilha).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas linhas 19, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34 e 37, n\u00e3o s\u00e3o empregadas palavras reservadas da linguagem Java.","id":962294,"corpo":"<p align=justify>Nas linhas 19, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34 e 37, n\u00e3o s\u00e3o\r\nempregadas palavras reservadas da linguagem Java.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fila implementada no c\u00f3digo Java apresentado adota esquema de encadeamento simples, em vez de um poss\u00edvel esquema de encadeamento duplo.","id":962295,"corpo":"<p align=justify>A fila implementada no c\u00f3digo Java apresentado adota\r\nesquema de encadeamento simples, em vez de um poss\u00edvel\r\nesquema de encadeamento duplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao uso dos modificadores de acesso private, as vari\u00e1veis element e link da classe LinkEntry n\u00e3o podem ser acessadas por c\u00f3digo da classe Queue.","id":962296,"corpo":"<p align=justify>Devido ao uso dos modificadores de acesso private, as\r\nvari\u00e1veis element e link da classe LinkEntry n\u00e3o\r\npodem ser acessadas por c\u00f3digo da classe Queue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165693,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5019\/2.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela da ferramenta JUDE, que gerou o diagrama apresentado, a partir de um c\u00f3digo escrito na linguagem Java. Considerando essa figura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":5019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":251380,"hashId":"3aa58c60ed730f0344dc32cc56528995","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5019\/7.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela da ferramenta JUDE, que gerou o diagrama apresentado, a partir de um c\u00f3digo escrito na linguagem Java. Considerando essa figura, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":962352,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a gera\u00e7\u00e3o do diagrama mostrado, empregou-se a t\u00e9cnica de reengenharia de sistemas.","id":962349,"corpo":"<p align=justify>Para a gera\u00e7\u00e3o do diagrama mostrado, empregou-se a t\u00e9cnica de reengenharia de sistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de packages UML n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o direta com o conceito de modulariza\u00e7\u00e3o em desenvolvimento de sistemas.","id":962350,"corpo":"<p align=justify>O uso de packages UML n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o direta com o conceito de modulariza\u00e7\u00e3o em desenvolvimento de sistemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Similarmente ao diagrama de classes, os diagramas UML de casos de uso e de estados (statechart) s\u00e3o usados para representar aspectos estruturais de um sistema, conforme preconiza o processo unificado.","id":962351,"corpo":"<p align=justify>Similarmente ao diagrama de classes, os diagramas UML de casos de uso e de estados (statechart) s\u00e3o usados para representar\r\naspectos estruturais de um sistema, conforme preconiza o processo unificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de alto n\u00edvel de um sistema, conforme o processo unificado, \u00e9 embasada, principalmente, na escrita de casos de uso e na utiliza\u00e7\u00e3o de seus diagramas correspondentes.","id":962352,"corpo":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de alto n\u00edvel de um sistema, conforme o processo unificado, \u00e9 embasada, principalmente, na escrita\r\nde casos de uso e na utiliza\u00e7\u00e3o de seus diagramas correspondentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.\nI. Ferramentas denominadas de IDEs (ambientes de desenvolvimento interativo) n\u00e3o s\u00e3o consideradas ferramentas CASE, pois se aplicam ao paradigma de orienta\u00e7\u00e3o a objetos e n\u00e3o ao paradigma de an\u00e1lise essencial ou an\u00e1lise e desenho estruturado.\nII. A modelagem de dados empregando UML depende, fundamentalmente, de diagramas de classe. III. A modelagem funcional empregando UML depende em maior propor\u00e7\u00e3o de diagramas de seq\u00fc\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o, e, em menor propor\u00e7\u00e3o, de diagramas de componente e instala\u00e7\u00e3o. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":5019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas","id":3159},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-informatica-area-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Engenharia de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":251382,"hashId":"9ef1879720d2f68fc0286a4b2ac64925","enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.<\/P>\n<P>I. Ferramentas denominadas de IDEs (ambientes de desenvolvimento interativo) n\u00e3o s\u00e3o consideradas ferramentas CASE, pois se aplicam ao paradigma de orienta\u00e7\u00e3o a objetos e n\u00e3o ao paradigma de an\u00e1lise essencial ou an\u00e1lise e desenho estruturado.<\/P>\n<P>II. A modelagem de dados empregando UML depende, fundamentalmente, de diagramas de classe. <\/P>\n<P>III. A modelagem funcional empregando UML depende em maior propor\u00e7\u00e3o de diagramas de seq\u00fc\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o, e, em menor propor\u00e7\u00e3o, de diagramas de componente e instala\u00e7\u00e3o. <\/P>\n<P>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P><\/p>","resposta":962359,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":962357,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":962358,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":962359,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":962360,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de refer\u00eancia compreende v\u00e1rias etapas, que v\u00e3o desde o problema que provoca uma necessidade de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o desse problema. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse processo.","provas":[{"id":5014,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":251407,"hashId":"7dc93df39b83115f1463120b9d51a918","enunciado":"<p align=justify>O processo de refer\u00eancia compreende v\u00e1rias etapas, que v\u00e3o\r\ndesde o problema que provoca uma necessidade de informa\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsolu\u00e7\u00e3o desse problema. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse\r\nprocesso.<\/p>","resposta":962459,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na entrevista de refer\u00eancia, os \"seis criados honestos\" de Kipling (O que? Por que? Quando? Como? Onde? Quem?) aplicam-se nessa seq\u00fc\u00eancia fixa, ou seja, n\u00e3o podem ser aplicados simultaneamente.","id":962457,"corpo":"<p align=justify>Na entrevista de refer\u00eancia, os \"seis criados honestos\" de\r\nKipling (O que? Por que? Quando? Como? Onde? Quem?)\r\naplicam-se nessa seq\u00fc\u00eancia fixa, ou seja, n\u00e3o podem ser\r\naplicados simultaneamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os tipos de quest\u00f5es de refer\u00eancia, a pergunta \"Voc\u00ea tem algo sobre fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos?\" \u00e9 classificada como consulta de localiza\u00e7\u00e3o de fatos.","id":962458,"corpo":"<p align=justify>Entre os tipos de quest\u00f5es de refer\u00eancia, a pergunta \"Voc\u00ea\r\ntem algo sobre fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos?\" \u00e9 classificada como\r\nconsulta de localiza\u00e7\u00e3o de fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das etapas do processo de refer\u00eancia \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de busca, que envolve an\u00e1lise minuciosa do tema objeto da pergunta do usu\u00e1rio e tradu\u00e7\u00e3o para um enunciado apropriado \u00e0 linguagem do sistema de busca.","id":962459,"corpo":"<p align=justify>Uma das etapas do processo de refer\u00eancia \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o da\r\nestrat\u00e9gia de busca, que envolve an\u00e1lise minuciosa do tema\r\nobjeto da pergunta do usu\u00e1rio e tradu\u00e7\u00e3o para um enunciado\r\napropriado \u00e0 linguagem do sistema de busca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o das buscas em linha nos servi\u00e7os de refer\u00eancia modificou substancialmente a natureza da intera\u00e7\u00e3o bibliotec\u00e1rio-usu\u00e1rio na entrevista de refer\u00eancia.","id":962460,"corpo":"<p align=justify>A introdu\u00e7\u00e3o das buscas em linha nos servi\u00e7os de refer\u00eancia\r\nmodificou substancialmente a natureza da intera\u00e7\u00e3o\r\nbibliotec\u00e1rio-usu\u00e1rio na entrevista de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/251407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s caracter\u00edsticas das bibliografias.","provas":[{"id":5014,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":251410,"hashId":"2616ec64f520596199bf4cfd7545e34a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s caracter\u00edsticas das\r\nbibliografias.<\/p>","resposta":962464,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o de bibliografias nacionais \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva das bibliotecas nacionais, pois estas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo dep\u00f3sito legal.","id":962461,"corpo":"<p align=justify>A publica\u00e7\u00e3o de bibliografias nacionais \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva\r\ndas bibliotecas nacionais, pois estas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo\r\ndep\u00f3sito legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bibliografias s\u00e3o obras de leitura e estudo que fornecem dados relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de determinado pa\u00eds ou de um conjunto de pa\u00edses.","id":962462,"corpo":"<p align=justify>As bibliografias s\u00e3o obras de leitura e estudo que fornecem\r\ndados relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de determinado pa\u00eds\r\nou de um conjunto de pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As bibliografias retrospectivas s\u00e3o publicadas em geral no formato de documentos peri\u00f3dicos.","id":962463,"corpo":"<p align=justify>As bibliografias retrospectivas s\u00e3o publicadas em geral no\r\nformato de documentos peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As bibliografias correntes, tamb\u00e9m denominadas \u00edndices, indexam, em geral, novos livros e artigos de peri\u00f3dicos e s\u00e3o publicadas, com freq\u00fc\u00eancia variada, de modo regular.","id":962464,"corpo":"<p align=justify>As bibliografias correntes, tamb\u00e9m denominadas \u00edndices,\r\nindexam, em geral, novos livros e artigos de peri\u00f3dicos e s\u00e3o\r\npublicadas, com freq\u00fc\u00eancia variada, de modo regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/251410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grande tanque de g\u00e1s natural \u00e9 mantido a press\u00e3o constante de 2,20 atm. Num dia de muito frio, a temperatura \u00e9 de -15 \u00b0C e o volume do g\u00e1s no tanque \u00e9 de 800 m\u00b3. Qual o volume do g\u00e1s (em m\u00b3), em um dia de ver\u00e3o, quando a temperatura alcan\u00e7ar 27 \u00b0C ?","provas":[{"id":4968,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-analisadores-continuos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos - 2007"},{"id":19925,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-desenvolvimento-de-produto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto - 2007"},{"id":19926,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-pos-venda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":251465,"hashId":"014795b2ea4dd98923d61b6566caf5b6","enunciado":"<P align=justify>Um grande tanque de g\u00e1s natural \u00e9 mantido a press\u00e3o constante de 2,20 atm. Num dia de muito frio, a temperatura \u00e9 de -15 \u00b0C e o volume do g\u00e1s no tanque \u00e9 de 800 m\u00b3. Qual o volume do g\u00e1s (em m\u00b3), em um dia de ver\u00e3o, quando a temperatura alcan\u00e7ar 27 \u00b0C ?<\/P>","resposta":962724,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800","id":962721,"corpo":"<p align=justify>800<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"850","id":962722,"corpo":"<p align=justify>850<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900","id":962723,"corpo":"<p align=justify>900<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"930","id":962724,"corpo":"<p align=justify>930<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"950","id":962725,"corpo":"<p align=justify>950<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/251465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falar de forma\u00e7\u00e3o territorial \u00e9 \"fazer falar a na\u00e7\u00e3o pelo territ\u00f3rio\" (M. Santos). Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer diversos momentos de um processo de evolu\u00e7\u00e3o permanente. No Brasil, o primeiro momento da ocupa\u00e7\u00e3o colonial do territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 identificado como a forma\u00e7\u00e3o de um \"arquip\u00e9lago\". Nesse per\u00edodo, o territ\u00f3rio se caracterizava: I- por um conjunto de manchas ou pontos onde se realizava a produ\u00e7\u00e3o, formando zonas econ\u00f4micas independentes; II- pela presen\u00e7a de aglomera\u00e7\u00f5es urbanas que resultaram da instala\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do governo; III- pelo desenvolvimento de atividades produtivas em territ\u00f3rios dispersos, por\u00e9m intensamente articulados entre si pela densa rede de caminhos coloniais, e com a metr\u00f3pole, atrav\u00e9s das rotas mar\u00edtimas. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":251513,"hashId":"0016a766f41bd94b8b059c51e4aca53a","enunciado":"<P align=justify>Falar de forma\u00e7\u00e3o territorial \u00e9 \"fazer falar a na\u00e7\u00e3o pelo territ\u00f3rio\" (M. Santos). Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer diversos momentos de um processo de evolu\u00e7\u00e3o permanente. No Brasil, o primeiro momento da ocupa\u00e7\u00e3o colonial do territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 identificado como a forma\u00e7\u00e3o de um \"arquip\u00e9lago\". <BR>Nesse per\u00edodo, o territ\u00f3rio se caracterizava:<\/P>\r\n<P align=justify>I- por um conjunto de manchas ou pontos onde se realizava a produ\u00e7\u00e3o, formando zonas econ\u00f4micas independentes; <BR>II- pela presen\u00e7a de aglomera\u00e7\u00f5es urbanas que resultaram da instala\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do governo; <BR>III- pelo desenvolvimento de atividades produtivas em territ\u00f3rios dispersos, por\u00e9m intensamente articulados entre si pela densa rede de caminhos coloniais, e com a metr\u00f3pole, atrav\u00e9s das rotas mar\u00edtimas. <\/P>\r\n<P align=justify>A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/P>","resposta":962924,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II;","id":962922,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III;,","id":962923,"corpo":"<p align=justify>III;,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":962924,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III;","id":962925,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":962926,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/251513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677}],"orgaos":[{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de \u00e1gua absorvida por um dessecador de ar, que mant\u00e9m sua temperatura de bulbo seco a 25 \u00b0C, mas reduz a de bulbo \u00famido de 25 \u00b0C para 23 \u00b0C, em g\/m3, \u00e9:","provas":[{"id":4968,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos","id":10675},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-analisadores-continuos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Analisadores Cont\u00ednuos - 2007"},{"id":19925,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto","id":10676},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-desenvolvimento-de-produto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Desenvolvimento de Produto - 2007"},{"id":19926,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda","id":10677},"orgao":{"nome":"Refinaria Alberto Pasqualini","sigla":"Petrobras REFAP","id":917,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-refap-2007-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior-area-pos-venda","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobr\u00e1s REFAP - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea P\u00f3s Venda - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":251517,"hashId":"486992bbfb83e2be00d093a15d8e6305","enunciado":"<P align=justify>A quantidade de \u00e1gua absorvida por um dessecador de ar, que mant\u00e9m sua temperatura de bulbo seco a 25 \u00b0C, mas reduz a de bulbo \u00famido de 25 \u00b0C para 23 \u00b0C, em g\/m<SUP>3<\/SUP>, \u00e9:<\/P>","resposta":962948,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0","id":962946,"corpo":"<p align=justify>0,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,1","id":962947,"corpo":"<p align=justify>0,1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0","id":962948,"corpo":"<p align=justify>3,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17","id":962949,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":962950,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/251517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o desenvolvimento das atividades produtivas concentrou-se no Sudeste e, apesar de beneficiar a Regi\u00e3o Sul e de dinamizar a economia nacional, n\u00e3o foi capaz de eliminar as disparidades econ\u00f4micas regionais. Evid\u00eancia dessas disparidades \u00e9:","provas":[{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":251518,"hashId":"748b35a2a926c893b127dcfd349538e7","enunciado":"<P align=justify>No Brasil, o desenvolvimento das atividades produtivas concentrou-se no Sudeste e, apesar de beneficiar a Regi\u00e3o Sul e de dinamizar a economia nacional, n\u00e3o foi capaz de eliminar as disparidades econ\u00f4micas regionais. <BR>Evid\u00eancia dessas disparidades \u00e9:<\/P>","resposta":962953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o da agricultura moderna na Regi\u00e3o Centro- Oeste em detrimento das outras regi\u00f5es, o que tem intensificado as migra\u00e7\u00f5es internas;","id":962951,"corpo":"<p align=justify>a concentra\u00e7\u00e3o da agricultura moderna na Regi\u00e3o Centro-\r\nOeste em detrimento das outras regi\u00f5es, o que tem\r\nintensificado as migra\u00e7\u00f5es internas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o avan\u00e7o do desmatamento na Regi\u00e3o Norte, que tem como conseq\u00fc\u00eancia a redu\u00e7\u00e3o da renda regional;","id":962952,"corpo":"<p align=justify>o avan\u00e7o do desmatamento na Regi\u00e3o Norte, que tem\r\ncomo conseq\u00fc\u00eancia a redu\u00e7\u00e3o da renda regional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pequena participa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste na renda nacional, apesar de esta ser a segunda regi\u00e3o mais populosa do pa\u00eds;","id":962953,"corpo":"<p align=justify>a pequena participa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste na renda\r\nnacional, apesar de esta ser a segunda regi\u00e3o mais\r\npopulosa do pa\u00eds;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a abertura da economia brasileira ao exterior, que tem favorecido o Sudeste em detrimento das outras regi\u00f5es;","id":962954,"corpo":"<p align=justify>a abertura da economia brasileira ao exterior, que tem\r\nfavorecido o Sudeste em detrimento das outras regi\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crise da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola na Regi\u00e3o Sul e a redu\u00e7\u00e3o da renda per capita regional.","id":962955,"corpo":"<p align=justify>a crise da moderniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola na Regi\u00e3o Sul e a\r\nredu\u00e7\u00e3o da renda per capita regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/251518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan su forma y uso en el texto, el elemento \"Algunos\" (L.4) es un","provas":[{"id":4990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2007"},{"id":25905,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":251148,"hashId":"c619267af901edd2aed4cdca0109def5","enunciado":"Seg\u00fan su forma y uso en el texto, el elemento \"Algunos\" (<EM>L<\/EM>.4) es un","resposta":961483,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronombre personal.","id":961481,"corpo":"<p align=justify>pronombre personal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronombre indefinido.","id":961482,"corpo":"<p align=justify>pronombre indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivo indefinido.","id":961483,"corpo":"<p align=justify>adjetivo indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetivo posesivo.","id":961484,"corpo":"<p align=justify>adjetivo posesivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para las cuestiones de 31 a 40 ","id":165504,"enunciado":"<P align=justify>Texto para las cuestiones de 31 a 40<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4990\/Imagens90.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4990\/Imagens91.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402347,"slug":"lingua-espanhola-pronomes"}],"slug":"lingua-espanhola\/251148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238313,"hashId":"a3467aec08637e7bd7b67fe89f7d527b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4884\/Imagem_138.gif><\/P>","resposta":926614,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160651,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4884\/Imagem_134.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/238313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos de sistemas operacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens. I Um sistema operacional pode ser respons\u00e1vel por uma variedade de atividades relacionadas \u00e0 ger\u00eancia dos processos. Entre essas responsabilidades, incluem-se a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o dos processos. II Os servi\u00e7os de um sistema operacional podem ser providos por meio de chamadas ao sistema. H\u00e1 computadores em que essas chamadas s\u00e3o realizadas usando-se instru\u00e7\u00f5es na linguagem assembly da m\u00e1quina. III Um sistema operacional pode prover mecanismos para comunica\u00e7\u00f5es entre processos por trocas de mensagens ou por mem\u00f3rias compartilhadas. Ambos exigem que as aplica\u00e7\u00f5es se sincronizem via sem\u00e1foros. IV Um sistema operacional pode ter uma estrutura embasada em microkernel. Um poss\u00edvel servi\u00e7o de um microkernel \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o entre processos, que pode ser via mecanismo de troca de mensagens. V Para gerenciar o tempo de processamento dispon\u00edvel, um sistema operacional pode usar algoritmos de escalonamento do processador para decidir como alocar o tempo dispon\u00edvel de processamento. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":5012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":251166,"hashId":"7f337d3f83579c717626771e13a100b0","enunciado":"<P align=justify>No que se refere aos fundamentos de sistemas operacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/P>\r\n<P align=justify>I Um sistema operacional pode ser respons\u00e1vel por uma variedade de atividades relacionadas \u00e0 ger\u00eancia dos processos. Entre essas responsabilidades, incluem-se a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o dos processos.<\/P>\r\n<P align=justify>II Os servi\u00e7os de um sistema operacional podem ser providos por meio de chamadas ao sistema. H\u00e1 computadores em que essas chamadas s\u00e3o realizadas usando-se instru\u00e7\u00f5es na linguagem <EM>assembly<\/EM> da m\u00e1quina. <\/P>\r\n<P align=justify>III Um sistema operacional pode prover mecanismos para comunica\u00e7\u00f5es entre processos por trocas de mensagens ou por mem\u00f3rias compartilhadas. Ambos exigem que as aplica\u00e7\u00f5es se sincronizem via sem\u00e1foros. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Um sistema operacional pode ter uma estrutura embasada em <EM>microkernel<\/EM>. Um poss\u00edvel servi\u00e7o de um <EM>microkernel<\/EM> \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o entre processos, que pode ser via mecanismo de troca de mensagens. <\/P>\r\n<P align=justify>V Para gerenciar o tempo de processamento dispon\u00edvel, um sistema operacional pode usar algoritmos de escalonamento do processador para decidir como alocar o tempo dispon\u00edvel de processamento. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":961537,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":961535,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":961536,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":961537,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":961538,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para que o c\u00f3digo JavaScript acima funcione corretamente como uma pilha, as linhas 11, 17 e 27 podem ser preenchidas, respectivamente, por","provas":[{"id":5012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":251172,"hashId":"5ed4ac8b27d2041f99ed71209ab4b49b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5012\/16.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Para que o c\u00f3digo JavaScript acima funcione corretamente como uma pilha, as linhas 11, 17 e 27 podem ser preenchidas, respectivamente, por<\/P>","resposta":961554,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t = new No(valor,this.primeiro); if(this.primeiro == null){ pop = pop;","id":961553,"corpo":"<P align=justify>t = new No(valor,this.primeiro);<\/P>\r\n<P align=justify>if(this.primeiro == null){ <\/P>\r\n<P align=justify>pop = pop;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t = new No(valor,this.primeiro); if(this.primeiro != null){ this.pop = pop;","id":961554,"corpo":"<P align=justify>t = new No(valor,this.primeiro); <\/P>\r\n<P align=justify>if(this.primeiro != null){ <\/P>\r\n<P align=justify>this.pop = pop;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t = new No(valor,this.primeiro); if(this.primeiro != null){ fuction pop();","id":961555,"corpo":"<P align=justify>t = new No(valor,this.primeiro); <\/P>\r\n<P align=justify>if(this.primeiro != null){ <\/P>\r\n<P align=justify>fuction pop();<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t = new No(); if(this.primeiro == null){ this.pop = pop;","id":961556,"corpo":"<P align=justify>t = new No(); <\/P>\r\n<P align=justify>if(this.primeiro == null){ <\/P>\r\n<P align=justify>this.pop = pop;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos modelos de desenvolvimento de software, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":251183,"hashId":"3b61e37366827c941b2f8ebd191e369b","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos modelos de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":961596,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No modelo iterativo, as fases de desenvolvimento s\u00e3o divididas em itera\u00e7\u00f5es. Esse modelo de desenvolvimento n\u00e3o pode ser adotado em processos de desenvolvimento \u00e1geis como o extreme programming (XP).","id":961595,"corpo":"<p align=justify>No modelo iterativo, as fases de desenvolvimento s\u00e3o divididas em itera\u00e7\u00f5es. Esse modelo de desenvolvimento n\u00e3o pode ser adotado em processos de desenvolvimento \u00e1geis como o <EM>extreme programming<\/EM> (XP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No modelo em cascata, os primeiros passos s\u00e3o a especifica\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise dos requisitos. O modelo assume que, uma vez definidos, os requisitos n\u00e3o ser\u00e3o modificados ou que as modifica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o poucas.","id":961596,"corpo":"<p align=justify>No modelo em cascata, os primeiros passos s\u00e3o a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise dos requisitos. O modelo assume\r\nque, uma vez definidos, os requisitos n\u00e3o ser\u00e3o modificados\r\nou que as modifica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o poucas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um processo de desenvolvimento, pode-se adotar prototipa\u00e7\u00e3o descart\u00e1vel ou evolucion\u00e1ria. A primeira \u00e9 \u00fatil quando se tem uma compreens\u00e3o razo\u00e1vel sobre o sistema e a segunda quando se conhece pouco sobre os requisitos.","id":961597,"corpo":"<p align=justify>Em um processo de desenvolvimento, pode-se adotar\r\nprototipa\u00e7\u00e3o descart\u00e1vel ou evolucion\u00e1ria. A primeira \u00e9 \u00fatil\r\nquando se tem uma compreens\u00e3o razo\u00e1vel sobre o sistema e\r\na segunda quando se conhece pouco sobre os requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A disciplina de requisitos tem como principais objetivos: identificar tecnologias usadas na implementa\u00e7\u00e3o, investigar as conseq\u00fc\u00eancias dessas tecnologias e definir uma arquitetura para o software.","id":961598,"corpo":"<P align=justify>A disciplina de requisitos tem como principais objetivos: identificar tecnologias usadas na implementa\u00e7\u00e3o, investigar as conseq\u00fc\u00eancias dessas tecnologias e definir uma arquitetura para o <EM>software<\/EM>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o modelo relacional e a \u00e1lgebra relacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5012,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":251205,"hashId":"94b01987f0c27fd381ea2cd9a45d5f2a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o modelo relacional e a \u00e1lgebra relacional,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":961662,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o union permite encontrar as tuplas que est\u00e3o em uma rela\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em uma outra rela\u00e7\u00e3o.","id":961661,"corpo":"<P align=justify>A opera\u00e7\u00e3o <EM>union<\/EM> permite encontrar as tuplas que est\u00e3o em uma rela\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em uma outra rela\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vis\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o vis\u00edvel ao usu\u00e1rio, mas n\u00e3o faz parte do modelo l\u00f3gico.","id":961662,"corpo":"<p align=justify>Uma vis\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o vis\u00edvel ao usu\u00e1rio, mas n\u00e3o faz parte\r\ndo modelo l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es agregadas tomam cole\u00e7\u00f5es de valores como par\u00e2metros e retornam cole\u00e7\u00f5es de valores como resultados.","id":961663,"corpo":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es agregadas tomam cole\u00e7\u00f5es de valores como\r\npar\u00e2metros e retornam cole\u00e7\u00f5es de valores como resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para uma rela\u00e7\u00e3o r, exige-se que os dom\u00ednios de todos os atributos de r n\u00e3o sejam at\u00f4micos.","id":961664,"corpo":"<P align=justify>Para uma rela\u00e7\u00e3o r, exige-se que os dom\u00ednios de todos os atributos de r n\u00e3o sejam at\u00f4micos.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/251205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos pedol\u00f3gicos realizados na \u00faltima d\u00e9cada apontam que \u00e1guas armazenadas nos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos est\u00e3o salvaguardadas das toxinas, pois os dep\u00f3sitos das subst\u00e2ncias t\u00f3xicas integram-se ao solo e o transformam em solo imperme\u00e1vel.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238329,"hashId":"e439ba6e4c6c9e8a4e598b28425aebae","enunciado":"<p align=justify>Estudos pedol\u00f3gicos realizados na \u00faltima d\u00e9cada apontam\r\nque \u00e1guas armazenadas nos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos est\u00e3o\r\nsalvaguardadas das toxinas, pois os dep\u00f3sitos das\r\nsubst\u00e2ncias t\u00f3xicas integram-se ao solo e o transformam em\r\nsolo imperme\u00e1vel.<\/p>","resposta":926646,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A descarga ilegal de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, l\u00edquidas ou s\u00f3lidas, por ind\u00fastrias no solo provoca a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos, fato que se agrava no per\u00edodo de maior intensidade das chuvas. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":160656,"enunciado":"<p align=justify>A descarga ilegal de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, l\u00edquidas ou s\u00f3lidas, por\r\nind\u00fastrias no solo provoca a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos,\r\nfato que se agrava no per\u00edodo de maior intensidade das chuvas.\r\nA esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/238329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Agenda 21 brasileira indica que o desenvolvimento sustent\u00e1vel deve ser amplo e progressivo ao buscar o equil\u00edbrio entre crescimento econ\u00f4mico, eq\u00fcidade social e preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238332,"hashId":"7eb2bf063c18f351107960aabd1a36b5","enunciado":"<p align=justify>A Agenda 21 brasileira indica que o desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel deve ser amplo e progressivo ao buscar o\r\nequil\u00edbrio entre crescimento econ\u00f4mico, eq\u00fcidade social e\r\npreserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":926651,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Agenda 21, que apresenta recomenda\u00e7\u00f5es para a substitui\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es atuais de desenvolvimento vigentes no mundo, \u00e9 uma das principais heran\u00e7as da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, popularmente conhecida por ECO-92. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160657,"enunciado":"<p align=justify>A Agenda 21, que apresenta recomenda\u00e7\u00f5es para a substitui\u00e7\u00e3o\r\ndos padr\u00f5es atuais de desenvolvimento vigentes no mundo, \u00e9 uma\r\ndas principais heran\u00e7as da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre\r\nMeio Ambiente e Desenvolvimento, popularmente conhecida por\r\nECO-92. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e Tratados Ambientais","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e Tratados Ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397326,"slug":"geografia-conferencias-e-tratados-ambientais"},{"nome_clean":"Eco-92","oab":false,"nome":"Eco-92","pai":397326,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397357,"slug":"geografia-eco-92"}],"slug":"geografia\/238332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para maximizar os benef\u00edcios econ\u00f4micos nos destinos tur\u00edsticos, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar a instala\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is de representa\u00e7\u00e3o internacional e, posteriormente, implementar programas de capacita\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o das comunidades receptoras","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238334,"hashId":"087ec260bede3dccd44f63c923f26964","enunciado":"<p align=justify>Para maximizar os benef\u00edcios econ\u00f4micos nos destinos\r\ntur\u00edsticos, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar a instala\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o internacional e, posteriormente, implementar\r\nprogramas de capacita\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o das comunidades\r\nreceptoras<\/p>","resposta":926656,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de planejamento do turismo realizado pelos governos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas diretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade, em diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160658,"enunciado":"<p align=justify>No processo de planejamento do turismo realizado pelos\r\ngovernos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas\r\ndiretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade,\r\nem diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"meio-ambiente\/238334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O munic\u00edpio, ao elaborar o plano diretor participativo, poder\u00e1 contemplar o turismo, ampliando a capacidade de gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas para o desenvolvimento urbano apresentadas pela sociedade no processo de planejamento.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238335,"hashId":"274aa7e844e78baaaa0ef5715268e80b","enunciado":"<p align=justify>O munic\u00edpio, ao elaborar o plano diretor participativo,\r\npoder\u00e1 contemplar o turismo, ampliando a capacidade de\r\ngest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas para o desenvolvimento urbano\r\napresentadas pela sociedade no processo de planejamento.<\/p>","resposta":926657,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de planejamento do turismo realizado pelos governos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas diretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade, em diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160658,"enunciado":"<p align=justify>No processo de planejamento do turismo realizado pelos\r\ngovernos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas\r\ndiretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade,\r\nem diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"meio-ambiente\/238335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a elabora\u00e7\u00e3o do plano tur\u00edstico municipal com \u00eanfase no meio ambiente, poder\u00e1 ser solicitada a dispensa da elabora\u00e7\u00e3o da Agenda 21 local ao estado e ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238336,"hashId":"9d1aa38686b9c3255e43929b9fd12518","enunciado":"<p align=justify>Durante a elabora\u00e7\u00e3o do plano tur\u00edstico municipal com\r\n\u00eanfase no meio ambiente, poder\u00e1 ser solicitada a dispensa da\r\nelabora\u00e7\u00e3o da Agenda 21 local ao estado e ao Minist\u00e9rio do\r\nMeio Ambiente.<\/p>","resposta":926659,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de planejamento do turismo realizado pelos governos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas diretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade, em diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160658,"enunciado":"<p align=justify>No processo de planejamento do turismo realizado pelos\r\ngovernos municipal, estadual ou federal, s\u00e3o estabelecidas\r\ndiretrizes pol\u00edticas para orientar gestores p\u00fablicos e sociedade,\r\nem diversas localidades e regi\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/238336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o de uma bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 formada de um corpo d&#39;\u00e1gua principal e de todos os seus afluentes, a exemplo da bacia do rio S\u00e3o Francisco.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238337,"hashId":"6a5f5afb48a42a13f7add3878fe59880","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o de uma bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 formada\r\nde um corpo d&#39;\u00e1gua principal e de todos os seus afluentes, a\r\nexemplo da bacia do rio S\u00e3o Francisco.<\/p>","resposta":926661,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es que envolvem o uso de \u00e1gua utilizam o delineamento do relevo em cartas topogr\u00e1ficas, com a determina\u00e7\u00e3o dos caminhos percorridos pelas \u00e1guas das chuvas e a forma\u00e7\u00e3o dos rios. Acerca dessas a\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":160659,"enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es que envolvem o uso de \u00e1gua utilizam o delineamento do\r\nrelevo em cartas topogr\u00e1ficas, com a determina\u00e7\u00e3o dos caminhos\r\npercorridos pelas \u00e1guas das chuvas e a forma\u00e7\u00e3o dos rios. Acerca\r\ndessas a\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/238337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo m\u00e1ximo de licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que o de licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238352,"hashId":"283e2e03975171b15960d11f392d5dba","enunciado":"<p align=justify>O prazo m\u00e1ximo de licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que o de\r\nlicen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":926692,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O licenciamento ambiental, considerado instrumento preventivo, consiste em um procedimento uno, dividido em tr\u00eas fases distintas no \u00e2mbito federal, ou seja, em tr\u00eas licen\u00e7as que estabelecem condi\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental, que dever\u00e3o ser observadas pelo empreendedor. Por outro lado, o Decreto Estadual n.\u00ba1.777-R\/2007, de forma inovadora, apresenta diferentes tipos de licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es, com distintos prazos de validade m\u00ednimos e m\u00e1ximos. Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece esse decreto, julgue os itens seguintes.","id":160662,"enunciado":"<p align=justify>O licenciamento ambiental, considerado instrumento preventivo,\r\nconsiste em um procedimento uno, dividido em tr\u00eas fases\r\ndistintas no \u00e2mbito federal, ou seja, em tr\u00eas licen\u00e7as que\r\nestabelecem condi\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental, que\r\ndever\u00e3o ser observadas pelo empreendedor. Por outro lado, o\r\nDecreto Estadual n.\u00ba1.777-R\/2007, de forma inovadora, apresenta\r\ndiferentes tipos de licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es, com distintos prazos\r\nde validade m\u00ednimos e m\u00e1ximos. Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece\r\nesse decreto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/238352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de pesquisa (LOP) possui prazo m\u00e1ximo de 4 anos.","provas":[{"id":4884,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14890,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo","id":3139},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14891,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":14892,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo","id":8476},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Turismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":238354,"hashId":"4cb50f2aafd5aafa8327562eea50b25a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>A licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de pesquisa (LOP) possui prazo\r\nm\u00e1ximo de 4 anos.<\/p><\/p><\/p>","resposta":926695,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O licenciamento ambiental, considerado instrumento preventivo, consiste em um procedimento uno, dividido em tr\u00eas fases distintas no \u00e2mbito federal, ou seja, em tr\u00eas licen\u00e7as que estabelecem condi\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental, que dever\u00e3o ser observadas pelo empreendedor. Por outro lado, o Decreto Estadual n.\u00ba1.777-R\/2007, de forma inovadora, apresenta diferentes tipos de licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es, com distintos prazos de validade m\u00ednimos e m\u00e1ximos. Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece esse decreto, julgue os itens seguintes.","id":160662,"enunciado":"<p align=justify>O licenciamento ambiental, considerado instrumento preventivo,\r\nconsiste em um procedimento uno, dividido em tr\u00eas fases\r\ndistintas no \u00e2mbito federal, ou seja, em tr\u00eas licen\u00e7as que\r\nestabelecem condi\u00e7\u00f5es e medidas de controle ambiental, que\r\ndever\u00e3o ser observadas pelo empreendedor. Por outro lado, o\r\nDecreto Estadual n.\u00ba1.777-R\/2007, de forma inovadora, apresenta\r\ndiferentes tipos de licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es, com distintos prazos\r\nde validade m\u00ednimos e m\u00e1ximos. Com rela\u00e7\u00e3o ao que estabelece\r\nesse decreto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/238354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"desenvolvem-se os sintomas sociais da drogadi\u00e7\u00e3o\"; a forma verbal desse segmento do texto pode ser substitu\u00edda adequadamente por:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248444,"hashId":"b0fafef089a63e10e67c036cb212bba8","enunciado":"<p align=justify>\"desenvolvem-se os sintomas sociais da drogadi\u00e7\u00e3o\"; a\r\nforma verbal desse segmento do texto pode ser substitu\u00edda\r\nadequadamente por:<\/p>","resposta":951957,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o desenvolvidos;","id":951955,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o desenvolvidos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sejam desenvolvidos;","id":951956,"corpo":"<p align=justify>sejam desenvolvidos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o desenvolvidos;","id":951957,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o desenvolvidos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eram desenvolvidos;","id":951958,"corpo":"<p align=justify>eram desenvolvidos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foram desenvolvidos.","id":951959,"corpo":"<p align=justify>foram desenvolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163992,"enunciado":"<p align=justify><\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_163992.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/248444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"next in \"its next big energy bet\" indicates:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4988,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4993,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Estat\u00edstica - 2007"},{"id":5021,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-geografo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"},{"id":5196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":5248,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":3317},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2007"},{"id":5046,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-sociologo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":248450,"hashId":"306973b76d670cf6abcd9d48ea1dcea7","enunciado":"<P align=justify><STRONG>next<\/STRONG> in \"its next big energy bet\" indicates:<\/P>","resposta":951981,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"space;","id":951980,"corpo":"<p align=justify>space;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"time;","id":951981,"corpo":"<p align=justify>time;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"size;","id":951982,"corpo":"<p align=justify>size;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"length;","id":951983,"corpo":"<p align=justify>length;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"weight.","id":951984,"corpo":"<p align=justify>weight.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 16 TO 20: ","id":163997,"enunciado":"<P>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 16 TO 20:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4988\/Imagem_05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/248450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabe\u00e7alho do protocolo IP na vers\u00e3o 4 (IPv4) n\u00e3o possui checksum, o qual foi inclu\u00eddo na vers\u00e3o 6 (IPv6).","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238433,"hashId":"bac30fdfb5982456a94f732b2fd592de","enunciado":"<p align=justify>O cabe\u00e7alho do protocolo IP na vers\u00e3o 4 (IPv4) n\u00e3o possui\r\nchecksum, o qual foi inclu\u00eddo na vers\u00e3o 6 (IPv6).<\/p>","resposta":926852,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da configura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de protocolos do padr\u00e3o TCP\/IP, julgue os itens a seguir.","id":160678,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da configura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de protocolos do padr\u00e3o\r\nTCP\/IP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419966,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419967,"slug":"informatica-ipv4"}],"slug":"informatica\/238433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O endere\u00e7amento IP est\u00e1 dividido em tr\u00eas categorias, tamb\u00e9m denominadas classes de endere\u00e7os, a saber: classes A, B e C.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238436,"hashId":"ab720cbf4194007d2e9aa9dd3ddbbd69","enunciado":"<p align=justify>O endere\u00e7amento IP est\u00e1 dividido em tr\u00eas categorias,\r\ntamb\u00e9m denominadas classes de endere\u00e7os, a saber: classes\r\nA, B e C.<\/p>","resposta":926858,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da configura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de protocolos do padr\u00e3o TCP\/IP, julgue os itens a seguir.","id":160678,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da configura\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de protocolos do padr\u00e3o\r\nTCP\/IP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o int[] a = {4, 5}; n\u00e3o \u00e9 suportada pelo C#.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238439,"hashId":"15b5c592dce114a9758d190f543b64f4","enunciado":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o int[] a = {4, 5}; n\u00e3o \u00e9 suportada pelo\r\nC#.<\/p>","resposta":926864,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o C#, .NET, e SQL, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160679,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o C#, .NET, e SQL,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um gerador s\u00edncrono de rotor cil\u00edndrico, a constante de tempo do circuito de campo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248514,"hashId":"4c80e03f56d758640cb288e72632aca5","enunciado":"<p align=justify>Em um gerador s\u00edncrono de rotor cil\u00edndrico, a constante\r\nde tempo do circuito de campo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":952298,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":952296,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_36.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":952297,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_37.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":952298,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_38.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":952299,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_39.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":952300,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_40.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248514","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dan\u00e7as rituais est\u00e3o presentes em todas as culturas. Em rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-danca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":248520,"hashId":"18371f4338bbff8898d945f9f197d2e0","enunciado":"<p align=justify>Dan\u00e7as rituais est\u00e3o presentes em todas as culturas. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na esse t\u00f3pico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":952327,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kagura, origin\u00e1ria da China, era dan\u00e7ada pelos sacerdotes xinto\u00edstas.","id":952324,"corpo":"<P align=justify><EM>Kagura<\/EM>, origin\u00e1ria da China, era dan\u00e7ada pelos sacerdotes xinto\u00edstas.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como exemplo de dan\u00e7as do Egito antigo, \u00e9 correto citar a corinbatica, dedicada a Zeus, e a hiporobenata, dedicada a Apolo.","id":952325,"corpo":"<P align=justify>Como exemplo de dan\u00e7as do Egito antigo, \u00e9 correto citar a <EM>corinbatica<\/EM>, dedicada a Zeus, e a <EM>hiporobenata<\/EM>, dedicada a Apolo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticadas na Gr\u00e9cia antiga, as saturnalis eram dedicadas a Saturno.","id":952326,"corpo":"<P align=justify>Praticadas na Gr\u00e9cia antiga, as <EM>saturnalis<\/EM> eram dedicadas a Saturno.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O quarup, ritual praticado pelos povos ind\u00edgenas brasileiros da regi\u00e3o do Alto Xingu (MT) em homenagem aos mortos, \u00e9 considerado uma dan\u00e7a.","id":952327,"corpo":"<p align=justify>O quarup, ritual praticado pelos povos ind\u00edgenas brasileiros\r\nda regi\u00e3o do Alto Xingu (MT) em homenagem aos mortos, \u00e9\r\nconsiderado uma dan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"educacao-artistica\/248520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam X1, X2, e X0, respectivamente, as reat\u00e2ncias de seq\u00fc\u00eancia positiva, negativa e zero (em pu) de um transformador trif\u00e1sico ligado em YY. Assim:","provas":[{"id":4960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":248530,"hashId":"5165d5e995937cbb1bf5680e60b135e7","enunciado":"<P align=justify>Sejam X<SUB>1<\/SUB>, X<SUB>2<\/SUB>, e X<SUB>0<\/SUB>, respectivamente, as reat\u00e2ncias de seq\u00fc\u00eancia positiva, negativa e zero (em pu) de um transformador trif\u00e1sico ligado em YY. Assim:<\/P>","resposta":952384,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X1 = X2 = X0;","id":952383,"corpo":"<P align=justify>X<SUB>1<\/SUB> = X<SUB>2<\/SUB> = X<SUB>0<\/SUB>;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":952384,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_52.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X1 &gt; X2 = X0;","id":952385,"corpo":"<P align=justify>X<SUB>1<\/SUB> &gt; X<SUB>2<\/SUB> = X<SUB>0<\/SUB>;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X2 &gt; X1 = X0;","id":952386,"corpo":"<P align=justify>X<SUB>2<\/SUB> &gt; X<SUB>1<\/SUB> = X<SUB>0<\/SUB>;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":952387,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4960\/ScreenHunter_53.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/248530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda gera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para Internet (Web 2.0) permite ao usu\u00e1rio uma maior interatividade com os portais Web. Isso \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as a tecnologias como Ajax e CSS, que permitem o processamento do c\u00f3digo da p\u00e1gina no lado do cliente.","provas":[{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238454,"hashId":"091877d15daf7a1ae49e906300ced41c","enunciado":"<p align=justify>A segunda gera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para Internet (Web 2.0)\r\npermite ao usu\u00e1rio uma maior interatividade com os portais\r\nWeb. Isso \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as a tecnologias como Ajax e CSS,\r\nque permitem o processamento do c\u00f3digo da p\u00e1gina no lado\r\ndo cliente.<\/p>","resposta":926893,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":926893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":926894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, observa-se o crescimento no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web em detrimento a aplica\u00e7\u00f5es conhecidas como do tipo Desktop. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, julgue os itens a seguir.","id":160682,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, observa-se o crescimento no desenvolvimento de\r\naplica\u00e7\u00f5es web em detrimento a aplica\u00e7\u00f5es conhecidas como do\r\ntipo Desktop. Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es\r\nweb, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/238454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}