{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19184,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um crit\u00e9rio fundamental em um data warehouse \u00e9 que","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104687,"hashId":"d1f3c17aeddb7d53eb536ec112244e9d","enunciado":"Um crit\u00e9rio fundamental em um data warehouse \u00e9 que","resposta":494786,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as defini\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o sejam amplas.","id":494783,"corpo":"as defini\u00e7\u00f5es de dados n\u00e3o sejam amplas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele seja concentrado no processamento de dados centralizado.","id":494784,"corpo":"ele seja concentrado no processamento de dados\r\ncentralizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dados existam em um \u00fanico n\u00edvel de granularidade.","id":494785,"corpo":"os dados existam em um \u00fanico n\u00edvel de granularidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dados sejam considerados n\u00e3o vol\u00e1teis e sejam carregados em massa.","id":494786,"corpo":"os dados sejam considerados n\u00e3o vol\u00e1teis e sejam\r\ncarregados em massa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sejam permitidas an\u00e1lises hipot\u00e9ticas.","id":494787,"corpo":"n\u00e3o sejam permitidas an\u00e1lises hipot\u00e9ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Arquitetura RISC,","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106891,"hashId":"16ea9d2c958f0ad6809f17c359c685da","enunciado":"Na Arquitetura RISC,","resposta":505401,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o armazenadas na mem\u00f3ria ROM e para serem executadas na CPU devem ser inicialmente interpretadas pelos microprogramas.","id":505397,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o\r\narmazenadas na mem\u00f3ria ROM e para serem\r\nexecutadas na CPU devem ser inicialmente\r\ninterpretadas pelos microprogramas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretadas por microprogramas e posteriormente armazenadas na CPU.","id":505398,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretadas por microprogramas\r\ne posteriormente armazenadas na CPU.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es, na sua maioria, necessitam de mais de um ciclo de m\u00e1quina para serem executadas.","id":505399,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es, na sua maioria, necessitam de mais\r\nde um ciclo de m\u00e1quina para serem executadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo gerado pelos compiladores \u00e9 constitu\u00eddo de instru\u00e7\u00f5es complexas, armazenados na mem\u00f3ria EPROM.","id":505400,"corpo":"o c\u00f3digo gerado pelos compiladores \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ninstru\u00e7\u00f5es complexas, armazenados na mem\u00f3ria\r\nEPROM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o armazenadas na mem\u00f3ria RAM.","id":505401,"corpo":"as instru\u00e7\u00f5es geradas pelos compiladores s\u00e3o\r\narmazenadas na mem\u00f3ria RAM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, um artefato \u00e9 especificamente","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106901,"hashId":"2e982bea8a2c58043761f917435e02dd","enunciado":"Na UML, um artefato \u00e9 especificamente","resposta":505459,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um componente l\u00f3gico do sistema.","id":505456,"corpo":"um componente l\u00f3gico do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um n\u00f3 computacional.","id":505457,"corpo":"um n\u00f3 computacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma regra de neg\u00f3cio.","id":505458,"corpo":"uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de uma regra de neg\u00f3cio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pe\u00e7a f\u00edsica substitu\u00edvel de um sistema que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":505459,"corpo":"uma pe\u00e7a f\u00edsica substitu\u00edvel de um sistema que\r\ncont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma interface de conex\u00e3o.","id":505460,"corpo":"uma interface de conex\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classe ativa \u00e9 semelhante a uma classe, EXCETO pelo fato de","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106908,"hashId":"f3fa180b2c26de71cc8377acbdabe62e","enunciado":"Uma classe ativa \u00e9 semelhante a uma classe, EXCETO\r\npelo fato de","resposta":505497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder ser representada graficamente.","id":505495,"corpo":"n\u00e3o poder ser representada graficamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo menos um de seus atributos ser a representa\u00e7\u00e3o de uma outra classe no mesmo sistema.","id":505496,"corpo":"pelo menos um de seus atributos ser a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de uma outra classe no mesmo\r\nsistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus objetos representarem elementos cujo comportamento \u00e9 concorrente com o de outros elementos.","id":505497,"corpo":"seus objetos representarem elementos cujo\r\ncomportamento \u00e9 concorrente com o de outros\r\nelementos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seus objetos representarem elementos herdados, por\u00e9m n\u00e3o concorrentes, de duas ou mais classes pertencentes a contextos fora do sistema que est\u00e1 sendo modelado.","id":505498,"corpo":"seus objetos representarem elementos herdados,\r\npor\u00e9m n\u00e3o concorrentes, de duas ou mais classes\r\npertencentes a contextos fora do sistema que est\u00e1\r\nsendo modelado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quaisquer uma de suas inst\u00e2ncias estarem componentizadas em um e somente um n\u00f3 computacional.","id":505499,"corpo":"quaisquer uma de suas inst\u00e2ncias estarem\r\ncomponentizadas em um e somente um n\u00f3\r\ncomputacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. I. Um dos principais componentes do .Net Framework que oferece in\u00fameros benef\u00edcios aos desenvolvedores, tais como gerenciamento de exce\u00e7\u00f5es, seguran\u00e7a, depura\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de vers\u00e3o. II. Especifica os tipos suportados pelo componente acima que incluem: classes, interfaces, tipos de valores e delega\u00e7\u00e3o. Correspondem correta e respectivamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es I e II","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":106966,"hashId":"a878a971b840b7c7acebce894fa05c39","enunciado":"<P>Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>I. Um dos principais componentes do .Net Framework que oferece in\u00fameros benef\u00edcios aos desenvolvedores, tais como gerenciamento de exce\u00e7\u00f5es, seguran\u00e7a, depura\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de vers\u00e3o.<\/P>\r\n<P>II. Especifica os tipos suportados pelo componente acima que incluem: classes, interfaces, tipos de valores e delega\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Correspondem correta e respectivamente \u00e0s defini\u00e7\u00f5es I e II<\/P>","resposta":505791,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Microsoft Intermediate Language e o compilador Just-In-Time.","id":505789,"corpo":"A Microsoft Intermediate Language e o compilador\r\nJust-In-Time.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Microsoft Intermediate Language e a Common Language Runtime.","id":505790,"corpo":"a Microsoft Intermediate Language e a Common\r\nLanguage Runtime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Common Language Runtime e o Common Type System.","id":505791,"corpo":"a Common Language Runtime e o Common Type\r\nSystem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Common Type System e a Common Language Runtime.","id":505792,"corpo":"o Common Type System e a Common Language\r\nRuntime.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Common Type System e a Microsoft Intermediate Language.","id":505793,"corpo":"o Common Type System e a Microsoft Intermediate\r\nLanguage.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/106966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o UPDATE em SQL","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":107003,"hashId":"b496127182320bd43e1032cdb0ad3851","enunciado":"A instru\u00e7\u00e3o UPDATE em SQL","resposta":505963,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma express\u00e3o DDL.","id":505959,"corpo":"\u00e9 uma express\u00e3o DDL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modifica o tamanho atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","id":505960,"corpo":"modifica o tamanho atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modifica o tipo atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","id":505961,"corpo":"modifica o tipo atribu\u00eddo aos dados das tabelas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifica a estrutura das tabelas.","id":505962,"corpo":"modifica a estrutura das tabelas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualiza o conte\u00fado dos dados das tabelas.","id":505963,"corpo":"atualiza o conte\u00fado dos dados das tabelas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"nome_clean":"INSERT, UPDATE e DELETE","oab":false,"nome":"INSERT, UPDATE e DELETE","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8086,"slug":"tecnologia-da-informacao-insert-update-e-delete"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Custos indiretos s\u00e3o dilu\u00eddos por grupos de atividades ou at\u00e9 mesmo utilizados integralmente pela obra.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153112,"hashId":"015fb220cecd56d7484288c6b7bcf1db","enunciado":"<p align=justify>Custos indiretos s\u00e3o dilu\u00eddos por grupos de atividades ou at\u00e9\r\nmesmo utilizados integralmente pela obra.<\/p>","resposta":677902,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento dos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de planejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens seguintes.","id":123679,"enunciado":"<p align=justify>As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento\r\ndos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos\r\ngastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do\r\nper\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de\r\nplanejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cronogramas de uma obra podem ser apresentados como rede ou como gr\u00e1fico de barras.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153116,"hashId":"bee4f829c2473ad796a4f63c6e4b76f5","enunciado":"<p align=justify>Os cronogramas de uma obra podem ser apresentados como\r\nrede ou como gr\u00e1fico de barras.<\/p>","resposta":677911,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento dos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de planejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens seguintes.","id":123679,"enunciado":"<p align=justify>As etapas de uma constru\u00e7\u00e3o civil devem conter o planejamento\r\ndos custos e o do tempo, essenciais para a determina\u00e7\u00e3o dos\r\ngastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o e do\r\nper\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o das atividades. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de\r\nplanejamento e seus elementos constituintes, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com os rumos dos segmentos que definem o per\u00edmetro de um im\u00f3vel, \u00e9 poss\u00edvel determinar os \u00e2ngulos internos das linhas do pol\u00edgono que delimitam esse im\u00f3vel.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153117,"hashId":"18cbac1c9bb02660a6dc43d8b1820d83","enunciado":"<p align=justify>Com os rumos dos segmentos que definem o per\u00edmetro de\r\num im\u00f3vel, \u00e9 poss\u00edvel determinar os \u00e2ngulos internos das\r\nlinhas do pol\u00edgono que delimitam esse im\u00f3vel.<\/p>","resposta":677913,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de forma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja desenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o terreno devem ser levantadas e disponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":123680,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de\r\nforma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja\r\ndesenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es\r\nimportantes sobre o terreno devem ser levantadas e\r\ndisponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/153117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sondagem do perfil transversal (SPT), que utiliza fundamentos geof\u00edsicos, fornece as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para a confec\u00e7\u00e3o do projeto de funda\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153119,"hashId":"b323985c994ecfc20da516b0e1eaccf7","enunciado":"<p align=justify>A sondagem do perfil transversal (SPT), que utiliza\r\nfundamentos geof\u00edsicos, fornece as informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas\r\nnecess\u00e1rias para a confec\u00e7\u00e3o do projeto de funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":677917,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de forma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja desenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o terreno devem ser levantadas e disponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":123680,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os iniciais para uma edifica\u00e7\u00e3o devem ser realizados de\r\nforma a garantir plenas condi\u00e7\u00f5es para que o projeto seja\r\ndesenvolvido de maneira satisfat\u00f3ria. Nessa etapa, informa\u00e7\u00f5es\r\nimportantes sobre o terreno devem ser levantadas e\r\ndisponibilizadas para projetistas e construtores. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de escoramento com utiliza\u00e7\u00e3o de pranchas verticais pode ser utilizado para escava\u00e7\u00f5es pouco profundas.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153122,"hashId":"2cbee40c3462a3ed68ad0f0a30de634b","enunciado":"<p align=justify>O sistema de escoramento com utiliza\u00e7\u00e3o de pranchas\r\nverticais pode ser utilizado para escava\u00e7\u00f5es pouco\r\nprofundas.<\/p>","resposta":677922,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser comprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a escava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123682,"enunciado":"<p align=justify>Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser\r\ncomprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nescava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o existe possibilidade de ruptura de fundo em escava\u00e7\u00f5es com fundo em argila mole.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153123,"hashId":"ba1f18db129525f31462cdf95e23f078","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o existe possibilidade de ruptura de fundo em escava\u00e7\u00f5es\r\ncom fundo em argila mole.<\/p>","resposta":677924,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser comprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a escava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123682,"enunciado":"<p align=justify>Nas obras de terra, \u00e9 usual a necessidade de escava\u00e7\u00f5es\r\ntempor\u00e1rias, cujos taludes s\u00e3o pouco inclinados. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, como a estabilidade dessas obras pode ser\r\ncomprometida, h\u00e1 a indica\u00e7\u00e3o de escoramento. Em rela\u00e7\u00e3o a\r\nescava\u00e7\u00f5es e escoramentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/153123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os sistemas autom\u00e1ticos, incluem-se aqueles com rede a CO2, adequada para proteger sistemas eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153134,"hashId":"32e40d3806fbfd8727dff6b9c4e478e6","enunciado":"<p align=justify>Entre os sistemas autom\u00e1ticos, incluem-se aqueles com rede a CO<SUB>2<\/SUB>, adequada para proteger sistemas eletr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":677946,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es, h\u00e1 instala\u00e7\u00f5es especiais que objetivam proporcionar prote\u00e7\u00e3o e defesa contra inc\u00eandios. Sistemas distintos s\u00e3o indicados para essa finalidade, cada um com sua particularidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esses sistemas de prote\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123686,"enunciado":"<p align=justify>Em edifica\u00e7\u00f5es, h\u00e1 instala\u00e7\u00f5es especiais que objetivam\r\nproporcionar prote\u00e7\u00e3o e defesa contra inc\u00eandios. Sistemas\r\ndistintos s\u00e3o indicados para essa finalidade, cada um com sua\r\nparticularidade. Com rela\u00e7\u00e3o a esses sistemas de prote\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ladrilho hidr\u00e1ulico \u00e9 um tipo de revestimento em material cer\u00e2mico com aplica\u00e7\u00e3o em paredes resistentes \u00e0 lavagem constante.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153141,"hashId":"0301d5f23c4581567f82e66c368eede8","enunciado":"<p align=justify>Ladrilho hidr\u00e1ulico \u00e9 um tipo de revestimento em material\r\ncer\u00e2mico com aplica\u00e7\u00e3o em paredes resistentes \u00e0 lavagem\r\nconstante.<\/p>","resposta":677961,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Projetos de edifica\u00e7\u00f5es devem conter detalhamentos da alvenaria, dos revestimentos e dos pisos. Acerca desses componentes e suas especifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":123688,"enunciado":"<p align=justify>Projetos de edifica\u00e7\u00f5es devem conter detalhamentos da alvenaria,\r\ndos revestimentos e dos pisos. Acerca desses componentes e suas\r\nespecifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/153141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos, deve haver plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos na altura da primeira laje.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153149,"hashId":"35c31628525e230ae0e01cb81fa5bc41","enunciado":"Em edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos, deve haver\r\nplataforma principal de prote\u00e7\u00e3o contra queda de objetos na\r\naltura da primeira laje.","resposta":677976,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cuidados com a seguran\u00e7a no trabalho s\u00e3o aspectos importantes na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, com procedimentos normalizados, e devem ser atendidos por todos os envolvidos na atividade de constru\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos durante o per\u00edodo de obras, julgue os itens seguintes.","id":123689,"enunciado":"<p align=justify>Os cuidados com a seguran\u00e7a no trabalho s\u00e3o aspectos\r\nimportantes na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, com procedimentos\r\nnormalizados, e devem ser atendidos por todos os envolvidos na\r\natividade de constru\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses procedimentos\r\ndurante o per\u00edodo de obras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A espessura m\u00e1xima admiss\u00edvel do revestimento de parede interna com argamassa \u00e9 a mesma tanto quando se utiliza embo\u00e7o e reboco quanto quando se utiliza camada \u00fanica.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153159,"hashId":"8f22b9bdded9201a3a61bf8b1c6ab8f2","enunciado":"<p align=justify>A espessura m\u00e1xima admiss\u00edvel do revestimento de parede\r\ninterna com argamassa \u00e9 a mesma tanto quando se utiliza\r\nembo\u00e7o e reboco quanto quando se utiliza camada \u00fanica.<\/p>","resposta":677996,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o controle de qualidade e o ajuste \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas para materiais de constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizados diversos testes e ensaios que procuram retratar as caracter\u00edsticas mais importantes desses materiais. Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e seus ensaios, julgue os itens que se seguem.","id":123691,"enunciado":"Para o controle de qualidade e o ajuste \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es exigidas\r\npara materiais de constru\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizados diversos testes e\r\nensaios que procuram retratar as caracter\u00edsticas mais importantes\r\ndesses materiais. Acerca dos materiais de constru\u00e7\u00e3o e seus\r\nensaios, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/153159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mangueiras dos hidrantes devem estar acondicionadas em espiral para facilitar seu manuseio.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153208,"hashId":"1ecef58fd3cb0ce2803552a5b63ae1e6","enunciado":"<p align=justify>As mangueiras dos hidrantes devem estar acondicionadas em\r\nespiral para facilitar seu manuseio.<\/p>","resposta":678095,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos crit\u00e9rios legais para o funcionamento de instala\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios de um pr\u00e9dio, julgue os itens a seguir.","id":123702,"enunciado":"Com base nos crit\u00e9rios legais para o funcionamento de instala\u00e7\u00f5es\r\nde prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios de um pr\u00e9dio, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ART define, para efeitos legais, os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos pela execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os de engenharia, arquitetura e agronomia.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153209,"hashId":"919a84aca4a83df305602d4771e5ad9a","enunciado":"<p align=justify>A ART define, para efeitos legais, os respons\u00e1veis t\u00e9cnicos\r\npela execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de quaisquer servi\u00e7os\r\nde engenharia, arquitetura e agronomia.<\/p>","resposta":678096,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel o controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART, julgue os itens que se seguem.","id":123703,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel\r\no controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/153209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um erro ou a falta de preenchimento de qualquer campo do formul\u00e1rio da ART implica pagamento de multa e obrigatoriedade de corre\u00e7\u00e3o da referida ART no prazo de 30 dias.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153211,"hashId":"ad6dbf1da5b9337f76ac3e2f76ec61a4","enunciado":"<p align=justify>Um erro ou a falta de preenchimento de qualquer campo\r\ndo formul\u00e1rio da ART implica pagamento de multa e\r\nobrigatoriedade de corre\u00e7\u00e3o da referida ART no prazo de 30\r\ndias.<\/p>","resposta":678100,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel o controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART, julgue os itens que se seguem.","id":123703,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil est\u00e1 sujeita \u00e0 anota\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade t\u00e9cnica (ART), por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel\r\no controle da execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os. A respeito da ART,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/153211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o do revestimento da parede pr\u00f3ximo ao rodap\u00e9, mostrado na figura I, deve-se \u00e0 falta de impermeabiliza\u00e7\u00e3o do baldrame.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153225,"hashId":"f28d70aa8a266a4719bc0e3d5203d1a4","enunciado":"<p align=justify>A deteriora\u00e7\u00e3o do revestimento da parede pr\u00f3ximo ao rodap\u00e9,\r\nmostrado na figura I, deve-se \u00e0 falta de impermeabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nbaldrame.<\/p>","resposta":678129,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":123707,"enunciado":"<P align=justify>As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3993\/12.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/153225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desprendimento do revestimento da parede que exp\u00f5e os tijolos cer\u00e2micos, como mostrado na figura II, deve-se ao efeito de grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153226,"hashId":"cde10dc9c6c53f6478596eb75512aacb","enunciado":"<p align=justify>O desprendimento do revestimento da parede que exp\u00f5e os\r\ntijolos cer\u00e2micos, como mostrado na figura II, deve-se ao efeito\r\nde grandes varia\u00e7\u00f5es de temperatura.<\/p>","resposta":678131,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":123707,"enunciado":"<P align=justify>As figuras \u00e1 baixo mostram patologias ocorridas em paredes de diferentes constru\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prov\u00e1veis causas desses problemas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3993\/12.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/153226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras da armadura situadas nas proximidades da superf\u00edcie da pe\u00e7a estrutural (pilar), podem ser utilizados estribos suplementares como grampos.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153332,"hashId":"6d568bc40149720258168fa36bf16319","enunciado":"<p align=justify>Sempre que houver possibilidade de flambagem das barras\r\nda armadura situadas nas proximidades da superf\u00edcie da pe\u00e7a\r\nestrutural (pilar), podem ser utilizados estribos\r\nsuplementares como grampos.<\/p>","resposta":678342,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dimensionamento de pilares, \u00e9 preciso considerar as exig\u00eancias das normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das armaduras. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":123727,"enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento de pilares, \u00e9 preciso considerar as\r\nexig\u00eancias das normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das armaduras.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/153332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Barras de a\u00e7o nervuradas ou torcidas n\u00e3o podem ser soldadas na montagem da armadura de uma pe\u00e7a de concreto armado.","provas":[{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":153352,"hashId":"18312f40c3595b3f73a59a1304359841","enunciado":"<p align=justify>Barras de a\u00e7o nervuradas ou torcidas n\u00e3o podem ser\r\nsoldadas na montagem da armadura de uma pe\u00e7a de concreto\r\narmado.<\/p>","resposta":678382,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":678382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":678383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos diferentes tipos de a\u00e7os utilizados em obras de concreto armado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123732,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos diferentes tipos de a\u00e7os utilizados em obras de\r\nconcreto armado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/153352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o, complementa\u00e7\u00e3o, reforma ou amplia\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o ou de um conjunto de edifica\u00e7\u00f5es contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve atender \u00e0s diretrizes gerais estabelecidas na norma existente para esse fim. Nesse sentido, o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o visam verificar e garantir o cumprimento das exig\u00eancias legais. Considerando esse assunto e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3508,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":1806},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":118388,"hashId":"a5a17bcdea8f1afe50b74c953cdb3d71","enunciado":"Toda execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de constru\u00e7\u00e3o,\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o, reforma ou amplia\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o ou de\r\num conjunto de edifica\u00e7\u00f5es contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndeve atender \u00e0s diretrizes gerais estabelecidas na norma existente\r\npara esse fim. Nesse sentido, o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o visam\r\nverificar e garantir o cumprimento das exig\u00eancias legais.\r\nConsiderando esse assunto e suas implica\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":552989,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de cada etapa do servi\u00e7o ou da obra, a empresa ou o profissional contratado deve apresentar \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o os comprovantes de que as medidas de seguran\u00e7a necess\u00e1rias foram adotadas durante sua execu\u00e7\u00e3o.","id":552986,"corpo":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de cada etapa do servi\u00e7o ou da obra, a\r\nempresa ou o profissional contratado deve apresentar \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o os comprovantes de que as medidas de seguran\u00e7a\r\nnecess\u00e1rias foram adotadas durante sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa ou o profissional contratado deve registrar no di\u00e1rio da obra qualquer ocorr\u00eancia de fato anormal ou extraordin\u00e1rio que ocorra no local dos trabalhos; mas a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria.","id":552987,"corpo":"A empresa ou o profissional contratado deve registrar no\r\ndi\u00e1rio da obra qualquer ocorr\u00eancia de fato anormal ou\r\nextraordin\u00e1rio que ocorra no local dos trabalhos; mas a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve fornecer \u00e0 empresa ou ao profissional contratado o manual de qualidade que cont\u00e9m o sistema de gest\u00e3o de qualidade e, posteriormente, verificar a sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o.","id":552988,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve fornecer \u00e0 empresa ou ao profissional\r\ncontratado o manual de qualidade que cont\u00e9m o sistema de\r\ngest\u00e3o de qualidade e, posteriormente, verificar a sua efetiva\r\nutiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pode paralisar e(ou) solicitar o refazimento de qualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade com projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial aplic\u00e1vel ao objeto do contrato.","id":552989,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o pode paralisar e(ou) solicitar o refazimento de\r\nqualquer servi\u00e7o que n\u00e3o seja executado em conformidade\r\ncom projeto, norma t\u00e9cnica ou qualquer disposi\u00e7\u00e3o oficial\r\naplic\u00e1vel ao objeto do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/118388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que ir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"},{"id":3516,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":118410,"hashId":"875b4136efccf260608076a47332dd32","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que\r\nir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?<\/p>","resposta":553071,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Paulo II","id":553068,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Paulo II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pio XII","id":553069,"corpo":"<p align=justify>Pio XII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carol Woityla","id":553070,"corpo":"<p align=justify>Carol Woityla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bento XVI","id":553071,"corpo":"<p align=justify>Bento XVI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o XXIII","id":553072,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o XXIII<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/118410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Lei n\u00ba 8069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente - ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":118478,"hashId":"d372ced3236dc865eacac6cf408dc471","enunciado":"<p align=justify>O Lei n\u00ba 8069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente - ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":553383,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;","id":553383,"corpo":"<p align=justify>integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcial de crian\u00e7as e idosos;","id":553384,"corpo":"<p align=justify>parcial de crian\u00e7as e idosos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integral de idosos e adolescentes;","id":553385,"corpo":"<p align=justify>integral de idosos e adolescentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcial \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;","id":553386,"corpo":"<p align=justify>parcial \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integral do idoso e da crian\u00e7a.","id":553387,"corpo":"<p align=justify>integral do idoso e da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/118478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se determinar a composi\u00e7\u00e3o da floresta, e sua potencialidade para o manejo, foi realizado um invent\u00e1rio florestal em uma \u00e1rea composta por 57 talh\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o florestal do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, do estado do Acre. As esp\u00e9cies foram identificadas com base nos dez principais invent\u00e1rios florestais j\u00e1 realizados no estado do Acre, que relacionaram 786 esp\u00e9cies lenhosas e n\u00e3o lenhosas. Foram encontradas, nesse invent\u00e1rio, 204 esp\u00e9cies na \u00e1rea inventariada, incluindo Pouteria sp, Micropholis sp, Urbenella sp, Chrysophyllum auratum, Ecclinusa sp, Minquartia guianensis, Carapa guianensis, Hura crepitans e Parkia sp. Acerca dessas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118483,"hashId":"d7a03be2047e1892525193fb721616d3","enunciado":"Para se determinar a composi\u00e7\u00e3o da floresta, e sua potencialidade para o manejo, foi realizado um invent\u00e1rio florestal em uma \u00e1rea\r\ncomposta por 57 talh\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o florestal do Projeto de Coloniza\u00e7\u00e3o Pedro Peixoto, do estado do Acre. As esp\u00e9cies foram\r\nidentificadas com base nos dez principais invent\u00e1rios florestais j\u00e1 realizados no estado do Acre, que relacionaram 786 esp\u00e9cies\r\nlenhosas e n\u00e3o lenhosas. Foram encontradas, nesse invent\u00e1rio, 204 esp\u00e9cies na \u00e1rea inventariada, incluindo Pouteria sp, Micropholis\r\nsp, Urbenella sp, Chrysophyllum auratum, Ecclinusa sp, Minquartia guianensis, Carapa guianensis, Hura crepitans e Parkia sp.\r\nAcerca dessas esp\u00e9cies, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553416,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pouteria sp e Chrysophyllum sp pertencem \u00e0 fam\u00edlia Sapotaceae e, em geral, s\u00e3o conhecidas como abiurana.","id":553416,"corpo":"Pouteria sp e Chrysophyllum sp pertencem \u00e0 fam\u00edlia Sapotaceae e, em geral, s\u00e3o conhecidas como abiurana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ecclinusa sp e Urbenella sp, conhecidas como a\u00e7acu, pertencem \u00e0 fam\u00edlia Olacaceae.","id":553417,"corpo":"Ecclinusa sp e Urbenella sp, conhecidas como a\u00e7acu, pertencem \u00e0 fam\u00edlia Olacaceae.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minquartia guianensis e Carapa guianensis s\u00e3o conhecidas como acariquara e pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.","id":553418,"corpo":"Minquartia guianensis e Carapa guianensis s\u00e3o conhecidas como acariquara e pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micropholis sp e Hura crepitans pertencem \u00e0 fam\u00edlia Euphorbiaceae.","id":553419,"corpo":"Micropholis sp e Hura crepitans pertencem \u00e0 fam\u00edlia Euphorbiaceae.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrologia","oab":false,"nome":"Dendrologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411528,"slug":"engenharia-florestal-dendrologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/118483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica como unidade ideal de planejamento e interven\u00e7\u00e3o, objetivando a sustentabilidade do ambiente, requer mecanismos institucionais e financeiros adequados para o gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. Nesse contexto, podem ser distinguidos tr\u00eas modelos de gerenciamento: burocr\u00e1tico, econ\u00f4mico-financeiro e sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa. Acerca do gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118501,"hashId":"5ff766e40cf5f4efa88732367274c82d","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica como unidade ideal de\r\nplanejamento e interven\u00e7\u00e3o, objetivando a sustentabilidade do\r\nambiente, requer mecanismos institucionais e financeiros\r\nadequados para o gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. Nesse\r\ncontexto, podem ser distinguidos tr\u00eas modelos de gerenciamento:\r\nburocr\u00e1tico, econ\u00f4mico-financeiro e sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o\r\nparticipativa. Acerca do gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553489,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerenciamento de bacias hidrogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m conhecido como ordenamento ou manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas, diz respeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de melhorias de uso dos recursos naturais de uma bacia hidrogr\u00e1fica, geralmente de pequenas dimens\u00f5es, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":553488,"corpo":"O gerenciamento de bacias hidrogr\u00e1ficas, tamb\u00e9m conhecido\r\ncomo ordenamento ou manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas, diz\r\nrespeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de melhorias de uso dos recursos naturais\r\nde uma bacia hidrogr\u00e1fica, geralmente de pequenas\r\ndimens\u00f5es, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No modelo econ\u00f4mico-financeiro de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos, predomina o emprego de instrumentos econ\u00f4micos e financeiros com o objetivo de promover o desenvolvimento econ\u00f4mico e induzir a obedi\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais vigentes, podendo alicer\u00e7ar-se em prioridades setoriais do governo ou, em uma orienta\u00e7\u00e3o mais moderna, buscar o desenvolvimento integral, e, portanto, multissetorial da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":553489,"corpo":"No modelo econ\u00f4mico-financeiro de gerenciamento dos\r\nrecursos h\u00eddricos, predomina o emprego de instrumentos\r\necon\u00f4micos e financeiros com o objetivo de promover o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico e induzir a obedi\u00eancia \u00e0s\r\ndisposi\u00e7\u00f5es legais vigentes, podendo alicer\u00e7ar-se em\r\nprioridades setoriais do governo ou, em uma orienta\u00e7\u00e3o mais\r\nmoderna, buscar o desenvolvimento integral, e, portanto,\r\nmultissetorial da bacia hidrogr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 caracterizado pela cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura de gerenciamento em que apenas a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e lideran\u00e7as pol\u00edticas deve ser considerada.","id":553490,"corpo":"O modelo sist\u00eamico de integra\u00e7\u00e3o participativa de\r\ngerenciamento dos recursos h\u00eddricos \u00e9 caracterizado pela\r\ncria\u00e7\u00e3o de uma estrutura de gerenciamento em que apenas a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e lideran\u00e7as pol\u00edticas deve ser\r\nconsiderada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo burocr\u00e1tico de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos se baseia em um planejamento estrat\u00e9gico em que s\u00e3o consideradas a negocia\u00e7\u00e3o social e a gera\u00e7\u00e3o de recursos financeiros necess\u00e1rios aos investimentos para a implementa\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es.","id":553491,"corpo":"O modelo burocr\u00e1tico de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos\r\nse baseia em um planejamento estrat\u00e9gico em que s\u00e3o\r\nconsideradas a negocia\u00e7\u00e3o social e a gera\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros necess\u00e1rios aos investimentos para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":"engenharia-florestal\/118501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema agroflorestal (SAF), as \u00e1rvores s\u00e3o cultivadas em cons\u00f3rcio com cria\u00e7\u00e3o animal e(ou) culturas agr\u00edcolas, podendo propiciar algumas vantagens como recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos solos, fornecimento de adubos verdes e controle de plantas daninhas. O sistema consiste nas culturas e(ou) pastagem cultivadas entre fileiras ou renques plantados de arbustos ou \u00e1rvores, geralmente leguminosas. O sistema visa conciliar o aumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. Quanto aos SAFs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118526,"hashId":"aefa0063db0bc9e343a18d7bcee769db","enunciado":"Em um sistema agroflorestal (SAF), as \u00e1rvores s\u00e3o cultivadas em\r\ncons\u00f3rcio com cria\u00e7\u00e3o animal e(ou) culturas agr\u00edcolas, podendo\r\npropiciar algumas vantagens como recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos\r\nsolos, fornecimento de adubos verdes e controle de plantas\r\ndaninhas. O sistema consiste nas culturas e(ou) pastagem\r\ncultivadas entre fileiras ou renques plantados de arbustos ou\r\n\u00e1rvores, geralmente leguminosas. O sistema visa conciliar o\r\naumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a\r\nprote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das\r\npopula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento\r\nsustentado. Quanto aos SAFs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553610,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de um componente arb\u00f3reo \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas dos SAFs, sendo este componente usado como referencial para a classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas.","id":553610,"corpo":"O uso de um componente arb\u00f3reo \u00e9 uma das principais\r\ncaracter\u00edsticas dos SAFs, sendo este componente usado como\r\nreferencial para a classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional dos SAFs refere-se \u00e0 principal fun\u00e7\u00e3o ou papel do componente agr\u00edcola no sistema, que poder\u00e1 ser de produ\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":553611,"corpo":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional dos SAFs refere-se \u00e0 principal\r\nfun\u00e7\u00e3o ou papel do componente agr\u00edcola no sistema, que\r\npoder\u00e1 ser de produ\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taungya \u00e9 um SAF que consiste no plantio, em determinada \u00e1rea, de apenas esp\u00e9cies florestais nos primeiros anos e de culturas agr\u00edcolas a partir do quarto ou quinto ano.","id":553612,"corpo":"Taungya \u00e9 um SAF que consiste no plantio, em determinada\r\n\u00e1rea, de apenas esp\u00e9cies florestais nos primeiros anos e de\r\nculturas agr\u00edcolas a partir do quarto ou quinto ano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um exemplo de SAF \u00e9 o pastejo em \u00e1reas reflorestadas, que requer necessariamente os seguintes componentes: esp\u00e9cies arb\u00f3reas, gram\u00edneas, leguminosas e ovinos.","id":553613,"corpo":"Um exemplo de SAF \u00e9 o pastejo em \u00e1reas reflorestadas, que\r\nrequer necessariamente os seguintes componentes: esp\u00e9cies\r\narb\u00f3reas, gram\u00edneas, leguminosas e ovinos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sistemas Agroflorestais","oab":false,"nome":"Sistemas Agroflorestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413388,"slug":"engenharia-florestal-sistemas-agroflorestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/118526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos v\u00e1rios tipos de bombas hidr\u00e1ulicas existentes no mercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3515,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":118580,"hashId":"81545829b4cac15c195b4fc9b57f0d15","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos v\u00e1rios tipos de bombas hidr\u00e1ulicas existentes no\r\nmercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553863,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No interior de bombas volum\u00e9tricas, o fluido ocupa e desocupa, de forma sucessiva, espa\u00e7os com volumes conhecidos. Essas bombas s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas bombas de deslocamento positivo, pois o movimento geral do fluido se d\u00e1 na mesma dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as a ele transmitidas.","id":553863,"corpo":"No interior de bombas volum\u00e9tricas, o fluido ocupa e\r\ndesocupa, de forma sucessiva, espa\u00e7os com volumes\r\nconhecidos. Essas bombas s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas bombas\r\nde deslocamento positivo, pois o movimento geral do fluido\r\nse d\u00e1 na mesma dire\u00e7\u00e3o das for\u00e7as a ele transmitidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em bombas centr\u00edfugas radiais puras, o movimento do fluido ocorre paralelamente ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","id":553864,"corpo":"Em bombas centr\u00edfugas radiais puras, o movimento do fluido\r\nocorre paralelamente ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bombas de engrenagens, de l\u00f3bulos e de palhetas s\u00e3o classificadas como centr\u00edfugas de fluxo misto, pois o movimento do fluido ocorre em dire\u00e7\u00e3o inclinada, tamb\u00e9m chamada de dire\u00e7\u00e3o diagonal, ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","id":553865,"corpo":"Bombas de engrenagens, de l\u00f3bulos e de palhetas s\u00e3o\r\nclassificadas como centr\u00edfugas de fluxo misto, pois o\r\nmovimento do fluido ocorre em dire\u00e7\u00e3o inclinada, tamb\u00e9m\r\nchamada de dire\u00e7\u00e3o diagonal, ao eixo de rota\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bombas perist\u00e1lticas apresentam baixa vaz\u00e3o e s\u00e3o tipicamente utilizadas em aplica\u00e7\u00f5es que requerem dosagens intermitentes. Sua forma de constru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, torna o fluido bombeado sujeito a contamina\u00e7\u00e3o externa, o que impede o seu emprego em aplica\u00e7\u00f5es que requerem transporte ass\u00e9ptico de fluidos.","id":553866,"corpo":"Bombas perist\u00e1lticas apresentam baixa vaz\u00e3o e s\u00e3o\r\ntipicamente utilizadas em aplica\u00e7\u00f5es que requerem dosagens\r\nintermitentes. Sua forma de constru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, torna o fluido\r\nbombeado sujeito a contamina\u00e7\u00e3o externa, o que impede o seu\r\nemprego em aplica\u00e7\u00f5es que requerem transporte ass\u00e9ptico de\r\nfluidos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/118580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma escola disciplinada n\u00e3o se improvisa. S\u00e3o imprescind\u00edveis normas que constituam um referencial aceito, que determina o limite que a liberdade dos outros imp\u00f5e \u00e0 nossa pr\u00f3pria liberdade. Para que estas normas sejam eficazes \u00e9 necess\u00e1rio que: I- sejam poucas e coerentes com o processo educativo; II- sejam formuladas e justificadas com clareza e sensatez; III- sejam conhecidas e aceitas por todos:pais, professores, funcion\u00e1rios e alunos; IV- seu cumprimento seja exigido. Assinale: ","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":118584,"hashId":"8ce6cd97e88a7163861f8aa18ceb84ef","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Uma escola disciplinada n\u00e3o se improvisa. S\u00e3o imprescind\u00edveis normas que constituam um referencial aceito, que determina o limite que a liberdade dos outros imp\u00f5e \u00e0 nossa pr\u00f3pria liberdade. <\/P>\r\n<P align=justify>Para que estas normas sejam eficazes \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/P>\r\n<P>I- sejam poucas e coerentes com o processo educativo; <\/P>\r\n<P>II- sejam formuladas e justificadas com clareza e sensatez; <\/P>\r\n<P>III- sejam conhecidas e aceitas por todos:pais, professores, funcion\u00e1rios e alunos; <\/P>\r\n<P>IV- seu cumprimento seja exigido. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":553905,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se as afirmativas I, II, III e IV estiverem corretas;","id":553905,"corpo":"<p align=justify>se as afirmativas I, II, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas;","id":553906,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas;","id":553907,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas;","id":553908,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I, III e IV estiverem corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":553909,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/118584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme artigo 73 da Lei Complementar no 33 de 28\/06\/94, em todos os processos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, cont\u00e1bil, operacional e patrimonial e, ainda, nos recursos, o Tribunal deliberar\u00e1 por","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":78031,"hashId":"94cad5333d4ac09fd5c0fd1a0da8e0b8","enunciado":"<p align=justify>Conforme artigo 73 da Lei Complementar no 33 de\r\n28\/06\/94, em todos os processos referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, cont\u00e1bil, operacional e patrimonial\r\ne, ainda, nos recursos, o Tribunal deliberar\u00e1 por<\/p>","resposta":368852,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provimento.","id":368850,"corpo":"<p align=justify>Provimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o.","id":368851,"corpo":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ac\u00f3rd\u00e3o.","id":368852,"corpo":"<p align=justify>Ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":368853,"corpo":"<p align=justify>Parecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":368854,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/78031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 01\/2002 do TCE-MG, constituem fatos determinantes para a instaura\u00e7\u00e3o de Tomada de Contas Especial, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, estadual e municipal: I. Omiss\u00e3o no dever de prestar contas. II. Ocorr\u00eancia de desfalque ou desvio de dinheiro, bens ou valores p\u00fablicos. III. Apresenta\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pelo Estado ou pelo Munic\u00edpio mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou instrumento cong\u00eanere. IV. Ocorr\u00eancia de d\u00e9ficit apurado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":78042,"hashId":"6175116e4cee97753b924a23caa0bb5b","enunciado":"<P>Conforme Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 01\/2002 do TCE-MG, constituem fatos determinantes para a instaura\u00e7\u00e3o de Tomada de Contas Especial, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, estadual e municipal: <\/P>\r\n<P>I. Omiss\u00e3o no dever de prestar contas. <\/P>\r\n<P>II. Ocorr\u00eancia de desfalque ou desvio de dinheiro, bens ou valores p\u00fablicos.<\/P>\r\n<P>III. Apresenta\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de recursos repassados pelo Estado ou pelo Munic\u00edpio mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou instrumento cong\u00eanere. <\/P>\r\n<P>IV. Ocorr\u00eancia de d\u00e9ficit apurado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":368912,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":368908,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":368909,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":368910,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":368911,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":368912,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/78042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o ambiental pode ser definida como uma atividade anal\u00edtica e criativa voltada \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e diretrizes, ao preparo de documentos orientadores e projetos, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas gerenciais e \u00e0 tomada de decis\u00f5es, cujo objetivo final \u00e9 promover, de forma coordenada, o invent\u00e1rio, o uso, o controle e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente. Acerca da gest\u00e3o ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3510,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":3360},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":118521,"hashId":"6999ef73838f533a113b85677f64848c","enunciado":"A gest\u00e3o ambiental pode ser definida como uma atividade\r\nanal\u00edtica e criativa voltada \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e diretrizes,\r\nao preparo de documentos orientadores e projetos, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o\r\nde sistemas gerenciais e \u00e0 tomada de decis\u00f5es, cujo objetivo final\r\n\u00e9 promover, de forma coordenada, o invent\u00e1rio, o uso, o controle\r\ne a prote\u00e7\u00e3o do ambiente. Acerca da gest\u00e3o ambiental, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":553584,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica ambiental visa adequar o uso, o controle e a prote\u00e7\u00e3o do ambiente \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es sociais e(ou) governamentais expressas, formal ou informalmente, em uma pol\u00edtica ambiental, por meio da coordena\u00e7\u00e3o, compatibiliza\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de projetos de interven\u00e7\u00f5es estruturais e n\u00e3o-estruturais.","id":553583,"corpo":"A pol\u00edtica ambiental visa adequar o uso, o controle e a\r\nprote\u00e7\u00e3o do ambiente \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es sociais e(ou)\r\ngovernamentais expressas, formal ou informalmente, em\r\numa pol\u00edtica ambiental, por meio da coordena\u00e7\u00e3o,\r\ncompatibiliza\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de projetos de\r\ninterven\u00e7\u00f5es estruturais e n\u00e3o-estruturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma gest\u00e3o ambiental eficiente deve ser constru\u00edda por uma pol\u00edtica ambiental, que estabele\u00e7a as diretrizes gerais; por um modelo de gerenciamento ambiental, que estabele\u00e7a a organiza\u00e7\u00e3o legal e administrativa; e por um sistema de gerenciamento ambiental, que articule institui\u00e7\u00f5es e aplique os instrumentos legais e metodol\u00f3gicos para o preparo e execu\u00e7\u00e3o do planejamento ambiental.","id":553584,"corpo":"Uma gest\u00e3o ambiental eficiente deve ser constru\u00edda por uma\r\npol\u00edtica ambiental, que estabele\u00e7a as diretrizes gerais; por um\r\nmodelo de gerenciamento ambiental, que estabele\u00e7a a\r\norganiza\u00e7\u00e3o legal e administrativa; e por um sistema de\r\ngerenciamento ambiental, que articule institui\u00e7\u00f5es e aplique\r\nos instrumentos legais e metodol\u00f3gicos para o preparo e\r\nexecu\u00e7\u00e3o do planejamento ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o do planejamento ambiental. C O gerenciamento ambiental visa a promo\u00e7\u00e3o da harmoniza\u00e7\u00e3o da oferta e do uso dos recursos ambientais no espa\u00e7o e no tempo.","id":553585,"corpo":"execu\u00e7\u00e3o do planejamento ambiental.\r\nC O gerenciamento ambiental visa a promo\u00e7\u00e3o da harmoniza\u00e7\u00e3o\r\nda oferta e do uso dos recursos ambientais no espa\u00e7o e no\r\ntempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento ambiental \u00e9 um conjunto de organismos, ag\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es governamentais e privadas estabelecidos com o objetivo de executar a pol\u00edtica ambiental.","id":553586,"corpo":"O planejamento ambiental \u00e9 um conjunto de organismos,\r\nag\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es governamentais e privadas\r\nestabelecidos com o objetivo de executar a pol\u00edtica ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","oab":false,"nome":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402677,"slug":"engenharia-florestal-planejamento-e-gerencia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/118521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},{"descricao":"Atu\u00e1rio","id":789}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da composi\u00e7\u00e3o das Casas que integram o Congresso Nacional, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece que","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"},{"id":2795,"cargo":{"descricao":"Atu\u00e1rio","id":789},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-atuario","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Atu\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":78247,"hashId":"d81a9be51ed487080daf9997fd7445d7","enunciado":"<p align=justify>A respeito da composi\u00e7\u00e3o das Casas que integram o\r\nCongresso Nacional, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nestabelece que<\/p>","resposta":369922,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada Deputado Federal ser\u00e1 eleito com dois suplente","id":369918,"corpo":"<p align=justify>cada Deputado Federal ser\u00e1 eleito com dois\r\nsuplente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.","id":369919,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos\r\nEstados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos\r\nsegundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhuma das unidades da Federa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos de dez ou mais de setenta Deputados Federais.","id":369920,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das unidades da Federa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 menos de\r\ndez ou mais de setenta Deputados Federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 quatro Deputados Federais e tr\u00eas Senadores.","id":369921,"corpo":"<p align=justify>cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 quatro Deputados Federais e\r\ntr\u00eas Senadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional, em cada Estado, Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":369922,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo, eleitos pelo sistema proporcional,\r\nem cada Estado, Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/78247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadros de comando, controle e prote\u00e7\u00e3o agregam um conjunto de dispositivos eletromec\u00e2nicos destinados a permitir a manobra e a prote\u00e7\u00e3o de circuitos el\u00e9tricos. Um dos dispositivos de manobra mec\u00e2nica, de opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o-manual, que tem uma \u00fanica posi\u00e7\u00e3o de repouso e \u00e9 capaz de estabelecer, conduzir e interromper correntes em condi\u00e7\u00f5es normais do circuito, inclusive sobrecargas de funcionamento previstas, denomina-se","provas":[{"id":3515,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":118606,"hashId":"599f418faa397f5b06164f7b7791612b","enunciado":"Quadros de comando, controle e prote\u00e7\u00e3o agregam um conjunto\r\nde dispositivos eletromec\u00e2nicos destinados a permitir a manobra\r\ne a prote\u00e7\u00e3o de circuitos el\u00e9tricos. Um dos dispositivos de\r\nmanobra mec\u00e2nica, de opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o-manual, que tem uma \u00fanica\r\nposi\u00e7\u00e3o de repouso e \u00e9 capaz de estabelecer, conduzir e\r\ninterromper correntes em condi\u00e7\u00f5es normais do circuito, inclusive\r\nsobrecargas de funcionamento previstas, denomina-se","resposta":553987,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjuntor.","id":553984,"corpo":"disjuntor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chave-piloto.","id":553985,"corpo":"chave-piloto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interruptor.","id":553986,"corpo":"interruptor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contator.","id":553987,"corpo":"contator.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/118606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima mostra uma montagem com rolamento axial autocompensador de rolo, no qual a carga \u00e9 transmitida de uma pista para a outra com \u00e2ngulo, em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rolamento, diferente de zero. Esse tipo de montagem \u00e9 adequado para suportar","provas":[{"id":3515,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":118624,"hashId":"4ead9ec3f2b27aac16e6e2153760f32d","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3515\/225.JPG><\/P>\r\n<P>A figura acima mostra uma montagem com rolamento axial autocompensador de rolo, no qual a carga \u00e9 transmitida de uma pista para a outra com \u00e2ngulo, em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rolamento, diferente de zero. Esse tipo de montagem \u00e9 adequado para suportar<\/P>","resposta":554072,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grandes cargas radiais.","id":554071,"corpo":"grandes cargas radiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cargas radiais e axiais atuantes de forma simult\u00e2nea e tamb\u00e9m deflex\u00f5es e desalinhamentos do eixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","id":554072,"corpo":"cargas radiais e axiais atuantes de forma simult\u00e2nea e tamb\u00e9m\r\ndeflex\u00f5es e desalinhamentos do eixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente cargas axiais, por\u00e9m admitindo desalinhamentos do eixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","id":554073,"corpo":"somente cargas axiais, por\u00e9m admitindo desalinhamentos do\r\neixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simultaneamente cargas radiais e axiais em ambas as dire\u00e7\u00f5es em montagens r\u00edgidas com estritos limites de desalinhamento do eixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","id":554074,"corpo":"simultaneamente cargas radiais e axiais em ambas as dire\u00e7\u00f5es\r\nem montagens r\u00edgidas com estritos limites de desalinhamento\r\ndo eixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carca\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/118624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de orquiopexia com bolsa subd\u00e1rtica tem sua melhor indica\u00e7\u00e3o no tratamento de test\u00edculos retr\u00e1teis em homens adultos.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154911,"hashId":"364d37bda46648a60f89fce916485f54","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de orquiopexia com bolsa subd\u00e1rtica tem sua\r\nmelhor indica\u00e7\u00e3o no tratamento de test\u00edculos retr\u00e1teis em\r\nhomens adultos.<\/p>","resposta":683655,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es escrotais s\u00e3o comuns em homens de todas as idades, sendo importante causa de morbimortalidade. A respeito das doen\u00e7as escrotais, julgue os itens a seguir.","id":124621,"enunciado":"<p align=justify>As afec\u00e7\u00f5es escrotais s\u00e3o comuns em homens de todas as idades,\r\nsendo importante causa de morbimortalidade. A respeito das\r\ndoen\u00e7as escrotais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"aspecto c\u00edstico, multisseptado, com excresc\u00eancias e fluxo ao Doppler com baixa resist\u00eancia.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154978,"hashId":"bd2ddd3415d86fadae27d3bebd503555","enunciado":"<p align=justify>aspecto c\u00edstico, multisseptado, com excresc\u00eancias e fluxo ao\r\nDoppler com baixa resist\u00eancia.<\/p>","resposta":683839,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na ultra-sonografia transvaginal, as caracter\u00edsticas de benignidade referentes \u00e0 massa ovariana incluem","id":124649,"enunciado":"<p align=justify>Na ultra-sonografia transvaginal, as caracter\u00edsticas de benignidade\r\nreferentes \u00e0 massa ovariana incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente tem uma altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que a impossibilitar\u00e1 de menstruar e engravidar.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154982,"hashId":"138ff3a6830ab21debc90480fabb27f6","enunciado":"<p align=justify>A paciente tem uma altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que a impossibilitar\u00e1\r\nde menstruar e engravidar.<\/p>","resposta":683846,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 19 anos de idade, casada, nuligesta, vem \u00e0 consulta devido \u00e0 queixa de amenorr\u00e9ia prim\u00e1ria e desejo reprodutivo. Ao exame f\u00edsico, apresenta estatura de 1,70 m, mamas Tanner 1, vulva de aspecto infantil, presen\u00e7a de vagina. Ultra-sonografia n\u00e3o visualiza \u00fatero e as g\u00f4nadas se encontram em regi\u00e3o inguinal. O cari\u00f3tipo \u00e9 46XY. Quanto \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, julgue os itens que se seguem.","id":124650,"enunciado":"<p align=justify>Paciente com 19 anos de idade, casada, nuligesta, vem \u00e0 consulta\r\ndevido \u00e0 queixa de amenorr\u00e9ia prim\u00e1ria e desejo reprodutivo. Ao\r\nexame f\u00edsico, apresenta estatura de 1,70 m, mamas Tanner 1,\r\nvulva de aspecto infantil, presen\u00e7a de vagina. Ultra-sonografia\r\nn\u00e3o visualiza \u00fatero e as g\u00f4nadas se encontram em regi\u00e3o inguinal.\r\nO cari\u00f3tipo \u00e9 46XY. Quanto \u00e0 hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente apresenta anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. O uso de DIU medicado com levonorgestrel \u00e9 indicado nesse caso para evitar o surgimento de hiperplasia endometrial.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154986,"hashId":"5ba9aab331fc12c893adaa0411e63a21","enunciado":"<p align=justify>A paciente apresenta anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. O uso de DIU\r\nmedicado com levonorgestrel \u00e9 indicado nesse caso para\r\nevitar o surgimento de hiperplasia endometrial.<\/p>","resposta":683858,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uma paciente com 32 anos de idade, casada, G2 P2, laqueada h\u00e1 10 anos, em amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria h\u00e1 seis meses, realizou teste de progesterona que foi negativo. Ap\u00f3s o est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o hormonal, as dosagens de FSH e LH estavam elevadas e a ecografia transvaginal evidenciou diminui\u00e7\u00e3o do volume ovariano bilateral. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":124651,"enunciado":"<p align=justify><P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uma paciente com 32 anos de idade, casada, G2 P2, laqueada h\u00e1 10 anos, em amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria h\u00e1 seis meses, realizou teste de progesterona que foi negativo. Ap\u00f3s o est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o hormonal, as dosagens de FSH e LH estavam elevadas e a ecografia transvaginal evidenciou diminui\u00e7\u00e3o do volume ovariano bilateral. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154986","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"uso de medica\u00e7\u00f5es tais como fenito\u00edna, antidepressivos tric\u00edclicos e cortic\u00f3ides.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154988,"hashId":"cf0d2bafe943ddff4dac1632b3c224b1","enunciado":"<p align=justify>uso de medica\u00e7\u00f5es tais como fenito\u00edna, antidepressivos\r\ntric\u00edclicos e cortic\u00f3ides.<\/p>","resposta":683866,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes do tratamento para qualquer transtorno relacionado a sangramento uterino anormal, causas sist\u00eamicas devem ser afastadas. Essas causas incluem","id":124653,"enunciado":"<p align=justify>Antes do tratamento para qualquer transtorno relacionado a\r\nsangramento uterino anormal, causas sist\u00eamicas devem ser\r\nafastadas. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"presen\u00e7a de DIU mal posicionado, metrorragia e infec\u00e7\u00e3o genital; nesses casos, a histeroscopia diagn\u00f3stica deve ser indicada antes de se instituir o tratamento.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154989,"hashId":"c5f688b5621a35e4f393ed7f4015b560","enunciado":"<p align=justify>presen\u00e7a de DIU mal posicionado, metrorragia e infec\u00e7\u00e3o\r\ngenital; nesses casos, a histeroscopia diagn\u00f3stica deve ser\r\nindicada antes de se instituir o tratamento.<\/p>","resposta":683869,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes do tratamento para qualquer transtorno relacionado a sangramento uterino anormal, causas sist\u00eamicas devem ser afastadas. Essas causas incluem","id":124653,"enunciado":"<p align=justify>Antes do tratamento para qualquer transtorno relacionado a\r\nsangramento uterino anormal, causas sist\u00eamicas devem ser\r\nafastadas. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do artigo de S\u00e9rgio Nogueira, \u00e9 poss\u00edvel deduzir-se que:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154999,"hashId":"129a1d69e0f13bc3b35320b87bbc37b2","enunciado":"<p align=justify>A partir do artigo de S\u00e9rgio Nogueira, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndeduzir-se que:<\/p>","resposta":683907,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe pol\u00edtica e tr\u00eas outras categorias profissionais \"enchem ling\u00fci\u00e7a\";","id":683906,"corpo":"<p align=justify>A classe pol\u00edtica e tr\u00eas outras categorias profissionais\r\n\"enchem ling\u00fci\u00e7a\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concis\u00e3o excessiva pode prejudicar o entendimento de um texto;","id":683907,"corpo":"<p align=justify>A concis\u00e3o excessiva pode prejudicar o entendimento de\r\num texto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os brasileiros s\u00e3o prolixos porque gostam de \"enrolar\";","id":683908,"corpo":"<p align=justify>Os brasileiros s\u00e3o prolixos porque gostam de \"enrolar\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alunos tinham dificuldade em expressar com clareza suas id\u00e9ias.","id":683909,"corpo":"<p align=justify>Os alunos tinham dificuldade em expressar com clareza\r\nsuas id\u00e9ias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)","id":124662,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema.\" Conservando-se a mesma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica e a ordem dos dois per\u00edodos acima, seria poss\u00edvel reuni-los em um s\u00f3, atrav\u00e9s do seguinte conectivo:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155010,"hashId":"2561157746961ff86bd2a105a585fd99","enunciado":"<p align=justify><STRONG>\"A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema.\"<\/STRONG> Conservando-se a mesma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica e a ordem dos dois per\u00edodos acima, seria poss\u00edvel reuni-los em um s\u00f3, atrav\u00e9s do seguinte conectivo:<\/p>","resposta":683966,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ou;","id":683963,"corpo":"<p align=justify>Ou;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 que;","id":683964,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 que;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque;","id":683965,"corpo":"<p align=justify>Porque;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por isso.","id":683966,"corpo":"<p align=justify>Por isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)","id":124670,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na par\u00e1bola y = 2x2 &#8722;(m&#8722; 3).x + 5, o v\u00e9rtice tem abscissa 1. A ordenada do v\u00e9rtice \u00e9:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155071,"hashId":"6a05f1faccbc9caedf0afe10edbd8b1c","enunciado":"<p align=justify>Na par\u00e1bola y = 2x<SUP>2<\/SUP> &#8722;(m&#8722; 3).x + 5, o v\u00e9rtice tem abscissa 1. A ordenada do v\u00e9rtice \u00e9:<\/p>","resposta":684111,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00b0;","id":684109,"corpo":"<p align=justify>1\u00b0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21 ;","id":684110,"corpo":"<p align=justify>2<SUP>1<\/SUP> ;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":684111,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4023\/19c.GIF>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":684112,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4023\/19d.GIF>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Par\u00e1bola","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403889,"slug":"matematica-parabola"}],"slug":"matematica\/155071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es de um ret\u00e2ngulo s\u00e3o dadas, em cent\u00edmetros, pelas express\u00f5es 2x e (10 &#8211; 2x ), com 0 &lt; x &lt; 5. O valor m\u00e1ximo da \u00e1rea, em cm2 desse ret\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155080,"hashId":"dabad656abed61b3a0ab4325a4790d39","enunciado":"<p align=justify>As dimens\u00f5es de um ret\u00e2ngulo s\u00e3o dadas, em cent\u00edmetros, pelas express\u00f5es 2x e (10 &#8211; 2x ), com 0 &lt; x &lt; 5. O valor m\u00e1ximo da \u00e1rea, em cm2 desse ret\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":684123,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10;","id":684120,"corpo":"<p align=justify>10;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15;","id":684121,"corpo":"<p align=justify>15;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20;","id":684122,"corpo":"<p align=justify>20;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.","id":684123,"corpo":"<p align=justify>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":"matematica\/155080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se (P; 2P; P 2 ; H) formam, nessa ordem uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica estritamente crescente, ent\u00e3o o valor de H \u00e9:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155082,"hashId":"c0bcec9e353a1b2e1d6f0f8b0da9e293","enunciado":"<p align=justify>Se (P; 2P; P <SUP>2<\/SUP> ; H) formam, nessa ordem uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica estritamente crescente, ent\u00e3o o valor de H \u00e9:<\/p>","resposta":684136,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6;","id":684133,"corpo":"<p align=justify>6;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8;","id":684134,"corpo":"<p align=justify>8;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10;","id":684135,"corpo":"<p align=justify>10;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":684136,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/155082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ultra-sonografia mam\u00e1ria auxilia na caracteriza\u00e7\u00e3o de massas j\u00e1 identificadas, diferenciando-as em s\u00f3lidas ou c\u00edsticas. Esse exame \u00e9 mais sens\u00edvel que a mamografia no acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o do tamanho do tumor.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154953,"hashId":"9ce4aa4610b6da83f3ba317f2d335b70","enunciado":"<p align=justify>A ultra-sonografia mam\u00e1ria auxilia na caracteriza\u00e7\u00e3o de\r\nmassas j\u00e1 identificadas, diferenciando-as em s\u00f3lidas ou\r\nc\u00edsticas. Esse exame \u00e9 mais sens\u00edvel que a mamografia no\r\nacompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o do tamanho do tumor.<\/p>","resposta":683766,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de mama \u00e9 o mais comum entre as mulheres, sendo a primeira causa de morte entre as mulheres na faixa et\u00e1ria de 45 a 55 anos. Quanto aos exames de rastreamento do c\u00e2ncer de mama, julgue os itens a seguir.","id":124636,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de mama \u00e9 o mais comum entre as mulheres, sendo a\r\nprimeira causa de morte entre as mulheres na faixa et\u00e1ria de 45\r\na 55 anos. Quanto aos exames de rastreamento do c\u00e2ncer de\r\nmama, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta mais apropriada em les\u00f5es classificadas como BIRADS 3 \u00e0 mamografia \u00e9 mamotomia com bi\u00f3psia.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154957,"hashId":"9755ab3cbbf36198e4c5f334ae16da93","enunciado":"<p align=justify>A conduta mais apropriada em les\u00f5es classificadas como\r\nBIRADS 3 \u00e0 mamografia \u00e9 mamotomia com bi\u00f3psia.<\/p>","resposta":683773,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cistos mam\u00e1rios em pacientes com idade inferior a 35 anos, julgue os itens que se seguem.","id":124638,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos cistos mam\u00e1rios em pacientes com idade inferior\r\na 35 anos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico de cervicite se confirma pela presen\u00e7a de exsudato mucopurulento saindo pelo orif\u00edcio externo do colo uterino e(ou) sangramento ap\u00f3s delicada coleta de material com escova endocervical.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154959,"hashId":"7f93dac22578be11cd1c19081ec3c383","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico de cervicite se confirma pela presen\u00e7a\r\nde exsudato mucopurulento saindo pelo orif\u00edcio externo do\r\ncolo uterino e(ou) sangramento ap\u00f3s delicada coleta de\r\nmaterial com escova endocervical.<\/p>","resposta":683781,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cervicites s\u00e3o geralmente assintom\u00e1ticas e acometem pacientes na menacma, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es como a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com conseq\u00fc\u00eancias graves como a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica e infertilidade. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":124639,"enunciado":"<p align=justify>Cervicites s\u00e3o geralmente assintom\u00e1ticas e acometem pacientes\r\nna menacma, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es como a doen\u00e7a\r\ninflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com conseq\u00fc\u00eancias graves como a dor\r\np\u00e9lvica cr\u00f4nica e infertilidade. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154959","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Art.58 da LDB, aos educandos portadores de necessidades especiais ser\u00e1 oferecida educa\u00e7\u00e3o especial com atendimento preferencialmente,","provas":[{"id":3429,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - 2007"},{"id":3446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":114142,"hashId":"461f20d252fc18fbf99ebced70b81a53","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Art.58 da LDB, aos educandos\r\nportadores de necessidades especiais ser\u00e1\r\noferecida educa\u00e7\u00e3o especial com atendimento\r\npreferencialmente,<\/p>","resposta":537222,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em escolas especiais da rede p\u00fablica estadual","id":537218,"corpo":"em escolas especiais da rede p\u00fablica estadual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em escolas p\u00fablicas conveniadas com hospitais","id":537219,"corpo":"em escolas p\u00fablicas conveniadas com hospitais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em escolas particulares especiais, por meio de conv\u00eanios","id":537220,"corpo":"<p align=justify>em escolas particulares especiais, por meio de\r\nconv\u00eanios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em escolas especiais vinculadas \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade","id":537221,"corpo":"<p align=justify>em escolas especiais vinculadas \u00e0 Secretaria\r\nMunicipal de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na rede regular de ensino","id":537222,"corpo":"na rede regular de ensino","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/114142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Nas terras do Estado do Rio de Janeiro, viveram v\u00e1rios grupos ind\u00edgenas. Os grupos apresentavam culturas diferenciadas, isto \u00e9, diferentes modos de viver, de falar, de se governar, de realizar seus trabalhos, de confeccionar seus instrumentos e utens\u00edlios. Tinham muita ca\u00e7a, peixe e frutas. Viviam felizes!\" (In SIEBERT, Celia. Hist\u00f3ria do Estado do Rio de Janeiro). Com base no texto e nos conhecimentos sobre o Munic\u00edpio de Itatiaia, assinale a alternativa que indica o grupo ind\u00edgena predominante que habitara nessa regi\u00e3o:","provas":[{"id":3429,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":114251,"hashId":"100c5ad2f626adb01d3821402e1e30e3","enunciado":"<P align=justify>\"Nas terras do Estado do Rio de Janeiro, viveram v\u00e1rios grupos ind\u00edgenas. Os grupos apresentavam culturas diferenciadas, isto \u00e9, diferentes modos de viver, de falar, de se governar, de realizar seus trabalhos, de confeccionar seus instrumentos e utens\u00edlios. Tinham muita ca\u00e7a, peixe e frutas. Viviam felizes!\" (In SIEBERT, Celia. Hist\u00f3ria do Estado do Rio de Janeiro).<\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e nos conhecimentos sobre o Munic\u00edpio de Itatiaia, assinale a alternativa que indica o grupo ind\u00edgena predominante que habitara nessa regi\u00e3o:<\/P>","resposta":537568,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamoio","id":537567,"corpo":"Tamoio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Puri","id":537568,"corpo":"Puri","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goitac\u00e1","id":537569,"corpo":"Goitac\u00e1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tupinamb\u00e1","id":537570,"corpo":"Tupinamb\u00e1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Botocudo","id":537571,"corpo":"Botocudo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"}],"slug":"historia\/114251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto trata de um assunto cada vez mais em evid\u00eancia, \"a viol\u00eancia\". No 1\u00ba par\u00e1grafo \u00e9 feito o seguinte paralelo:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80464,"hashId":"bd1721a6a5106479d5ca47ae73909337","enunciado":"O texto trata de um assunto cada vez mais em evid\u00eancia, \"a viol\u00eancia\". No 1\u00ba par\u00e1grafo \u00e9 feito o seguinte paralelo:","resposta":380261,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os acontecimentos de ontem e os de hoje, a forma como a viol\u00eancia aumentou nos \u00faltimos tempos.","id":380258,"corpo":"Os acontecimentos de ontem e os de hoje, a forma como a viol\u00eancia aumentou nos \u00faltimos tempos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O of\u00edcio de escritor visto de modo diferente pela sociedade antes e depois de alguns fatos.","id":380259,"corpo":"O of\u00edcio de escritor visto de modo diferente pela sociedade antes e depois de alguns fatos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre o crime e a mis\u00e9ria, a forma como cada um deles afeta o comportamento e a conduta humana.","id":380260,"corpo":"Entre o crime e a mis\u00e9ria, a forma como cada um deles afeta o comportamento e a conduta humana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceitos sobre uma sociedade constitu\u00edda e o que realmente, na pr\u00e1tica, est\u00e1 acontecendo.","id":380261,"corpo":"Conceitos sobre uma sociedade constitu\u00edda e o que realmente, na pr\u00e1tica, est\u00e1 acontecendo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As melhorias nas leis e as rea\u00e7\u00f5es da sociedade que exigiram-nos e agora v\u00ea o resultado da sua luta.","id":380262,"corpo":"As melhorias nas leis e as rea\u00e7\u00f5es da sociedade que exigiram-nos e agora v\u00ea o resultado da sua luta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71063,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/3.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte constru\u00e7\u00e3o: \"Para quem n\u00e3o leu, Janine, professor de \u00e9tica, desejou publicamente...\" O trecho grifado anteriormente \u00e9 express\u00e3o referente, em car\u00e1ter explicativo, a outro elemento citado anteriormente. \u00c9 adequado dizer que o mesmo ocorre em: ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80472,"hashId":"618eb4d9e1e7eb67598f238a41eb97af","enunciado":"Observe a seguinte constru\u00e7\u00e3o: \"Para quem n\u00e3o leu, Janine, <U><EM>professor de \u00e9tica<\/EM><\/U>, desejou publicamente...\" O trecho grifado anteriormente \u00e9 express\u00e3o referente, em car\u00e1ter explicativo, a outro elemento citado anteriormente. \u00c9 adequado dizer que o mesmo ocorre em: ","resposta":380302,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, cidade maravilhosa. J\u00e1 foi nossa capital.","id":380302,"corpo":"Rio de Janeiro, cidade maravilhosa. J\u00e1 foi nossa capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saiu \u00e0 tarde, ali\u00e1s, \u00e0 noitinha.","id":380303,"corpo":"Saiu \u00e0 tarde, ali\u00e1s, \u00e0 noitinha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem, naquela mesma tarde, seguiu seu caminho.","id":380304,"corpo":"O homem, naquela mesma tarde, seguiu seu caminho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sucesso, dizia um antigo conhecido, \u00e9 uma conquista de cada um.","id":380305,"corpo":"O sucesso, dizia um antigo conhecido, \u00e9 uma conquista de cada um.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode ser, portanto, um dos melhores.","id":380306,"corpo":"Voc\u00ea pode ser, portanto, um dos melhores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71063,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/3.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o maior n\u00famero inteiro que satisfaz a inequa\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80505,"hashId":"3d3f1c9745a120289bdffdf0554179d9","enunciado":"Qual \u00e9 o maior n\u00famero inteiro que satisfaz a inequa\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/14.JPG>","resposta":380455,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-4","id":380454,"corpo":"-4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-5","id":380455,"corpo":"-5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-6","id":380456,"corpo":"-6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-7","id":380457,"corpo":"-7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-8","id":380458,"corpo":"-8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 014"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es do 1\u00ba grau","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es do 1\u00ba grau","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408774,"slug":"matematica-inequacoes-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/80505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a soma dos n termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cujo termo geral \u00e9 ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80513,"hashId":"e802b99538bf06d5a3366038f1a30500","enunciado":"Qual \u00e9 a soma dos n termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cujo termo geral \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17.JPG>","resposta":437429,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":437429,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17a.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":437430,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17b.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":437431,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17c.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":437432,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17d.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":437433,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/17e.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 017"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":"matematica\/80513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale entre os modelos abaixo aquele que N\u00c3O \u00e9 empregado na An\u00e1lise Essencial:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80563,"hashId":"fc3756d0bf2ae46def66d63c9c3ead35","enunciado":"Assinale entre os modelos abaixo aquele que N\u00c3O \u00e9 empregado na An\u00e1lise Essencial:","resposta":380736,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo Essencial. ","id":380734,"corpo":"Modelo Essencial. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo Ambiental. ","id":380735,"corpo":"Modelo Ambiental. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo de Colabora\u00e7\u00e3o.","id":380736,"corpo":"Modelo de Colabora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo Comportamental.","id":380737,"corpo":"Modelo Comportamental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo de Implementa\u00e7\u00e3o.","id":380738,"corpo":"Modelo de Implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 026"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na prerrogativa de altera\u00e7\u00e3o unilateral dos contratos administrativos, a Administra\u00e7\u00e3o pode","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80601,"hashId":"5a6060bfeddfa76cc597b63772ba3f88","enunciado":"<p align=justify>Com base na prerrogativa de altera\u00e7\u00e3o unilateral dos\r\ncontratos administrativos, a Administra\u00e7\u00e3o pode<\/p>","resposta":380910,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proceder a acr\u00e9scimos quantitativos, limitados a 25%, vedadas, por\u00e9m, redu\u00e7\u00f5es das quantidades contratadas.","id":380908,"corpo":"proceder a acr\u00e9scimos quantitativos, limitados a\r\n25%, vedadas, por\u00e9m, redu\u00e7\u00f5es das quantidades\r\ncontratadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rescindir o contrato, unilateralmente, mas n\u00e3o alter\u00e1lo para reduzir quantitativamente seu objeto, sob pena de burla ao procedimento licitat\u00f3rio.","id":380909,"corpo":"rescindir o contrato, unilateralmente, mas n\u00e3o alter\u00e1lo\r\npara reduzir quantitativamente seu objeto, sob\r\npena de burla ao procedimento licitat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suprimir at\u00e9 25% do valor original do contrato, e exceder a esse montante somente com a anu\u00eancia da contratada.","id":380910,"corpo":"suprimir at\u00e9 25% do valor original do contrato, e\r\nexceder a esse montante somente com a anu\u00eancia\r\nda contratada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetuar as supress\u00f5es necess\u00e1rias, sem limita\u00e7\u00f5es percentuais e independentemente da anu\u00eancia da contratada, desde que comprove a correspondente aus\u00eancia superveniente de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":380911,"corpo":"efetuar as supress\u00f5es necess\u00e1rias, sem limita\u00e7\u00f5es\r\npercentuais e independentemente da anu\u00eancia da\r\ncontratada, desde que comprove a correspondente\r\naus\u00eancia superveniente de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alterar o contrato para suprimir at\u00e9 25% do seu valor original, desde que obtenha a anu\u00eancia da contratada.","id":380912,"corpo":"alterar o contrato para suprimir at\u00e9 25% do seu valor\r\noriginal, desde que obtenha a anu\u00eancia da\r\ncontratada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/80601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos listados a seguir dizem respeito \u00e0(ao): I. Identificar a necessidade do usu\u00e1rio. II. Avaliar a concep\u00e7\u00e3o do sistema quanto \u00e0 sua exeq\u00fcibilidade. III. Executar an\u00e1lise econ\u00f4mica e t\u00e9cnica. IV. Atribuir fun\u00e7\u00f5es ao hardware, ao software, \u00e0s pessoas, ao banco de dados e aos demais elementos do sistema. V. Estabelecer as restri\u00e7\u00f5es de prazo e de custo. VI. Criar uma defini\u00e7\u00e3o de sistema que construa a base para todo o trabalho de engenharia subseq\u00fcente. Assinale a alternativa correspondente: ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80604,"hashId":"1649ed536eb7d5dad9dffdb642fc9950","enunciado":"<P align=justify>Os objetivos listados a seguir dizem respeito \u00e0(ao):<\/P>\r\n<P align=justify> I. Identificar a necessidade do usu\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Avaliar a concep\u00e7\u00e3o do sistema quanto \u00e0 sua exeq\u00fcibilidade.<\/P>\r\n<P align=justify> III. Executar an\u00e1lise econ\u00f4mica e t\u00e9cnica. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Atribuir fun\u00e7\u00f5es ao hardware, ao software, \u00e0s pessoas, ao banco de dados e aos demais elementos do sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Estabelecer as restri\u00e7\u00f5es de prazo e de custo. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Criar uma defini\u00e7\u00e3o de sistema que construa a base para todo o trabalho de engenharia subseq\u00fcente. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correspondente: <\/P>","resposta":380924,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Projetos.","id":380922,"corpo":"Gest\u00e3o de Projetos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico de Sistema de Informa\u00e7\u00f5es.","id":380923,"corpo":"Planejamento Estrat\u00e9gico de Sistema de Informa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Sistemas.","id":380924,"corpo":"An\u00e1lise de Sistemas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UML &#8211;Unified Modeling Language ou Linguagem Unificada de Modelagem.","id":380925,"corpo":"UML &#8211;Unified Modeling Language ou Linguagem Unificada de Modelagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engenharia ou Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados.","id":380926,"corpo":"Engenharia ou Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 031"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os elementos de um Sistema Baseado em Computador exibidos a seguir : \u00a0I. Software II. Hardware. \u00a0III. Pessoas. \u00a0IV. Banco de Dados. V. Documenta\u00e7\u00e3o (manuais, formul\u00e1rios e outras informa\u00e7\u00f5es descritivas). Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) elemento(s): ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80618,"hashId":"e8bdfb7f309e450dc4a65dca846cccf3","enunciado":"<P align=justify>Analise os elementos de um Sistema Baseado em Computador exibidos a seguir :<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0I. Software<\/P>\r\n<P align=justify> II. Hardware.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0III. Pessoas.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0IV. Banco de Dados. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Documenta\u00e7\u00e3o (manuais, formul\u00e1rios e outras informa\u00e7\u00f5es descritivas). <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) elemento(s): <\/P>","resposta":380995,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":380991,"corpo":"I e II        ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V ","id":380992,"corpo":"I, II, IV e V      ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV ","id":380993,"corpo":"I, II e IV       ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V ","id":380994,"corpo":"I, II e V       \t        ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V ","id":380995,"corpo":"I, II, III, IV e V ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 033"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428973,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina, o conceito de agente p\u00fablico","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80624,"hashId":"401969b5b293abf3b6cef126278b2123","enunciado":"De acordo com a doutrina, o conceito de agente p\u00fablico","resposta":381020,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o inclui os agentes pol\u00edticos detentores de mandato eletivo.","id":381019,"corpo":"n\u00e3o inclui os agentes pol\u00edticos detentores de\r\nmandato eletivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"engloba os particulares que atuam em colabora\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico, mediante delega\u00e7\u00e3o, requisi\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o ou designa\u00e7\u00e3o.","id":381020,"corpo":"engloba os particulares que atuam em colabora\u00e7\u00e3o\r\ncom o poder p\u00fablico, mediante delega\u00e7\u00e3o, requisi\u00e7\u00e3o,\r\nnomea\u00e7\u00e3o ou designa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o inclui a categoria dos militares.","id":381021,"corpo":"n\u00e3o inclui a categoria dos militares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente inclui aqueles que possuem v\u00ednculo estatut\u00e1rio ou celetista com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":381022,"corpo":"somente inclui aqueles que possuem v\u00ednculo\r\nestatut\u00e1rio ou celetista com a Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui os servidores p\u00fablicos, estatut\u00e1rios e celetistas, bem como os agentes pol\u00edticos, estes desde que investidos mediante nomea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o detentores de mandato eletivo.","id":381023,"corpo":"inclui os servidores p\u00fablicos, estatut\u00e1rios e celetistas,\r\nbem como os agentes pol\u00edticos, estes desde que\r\ninvestidos mediante nomea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o detentores de\r\nmandato eletivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/80624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma concorr\u00eancia p\u00fablica, j\u00e1 ultrapassada a fase de habilita\u00e7\u00e3o e abertos os envelopes de proposta dos licitantes, vem ao conhecimento da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o um fato superveniente que levaria \u00e0 inabilita\u00e7\u00e3o de um dos licitantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80680,"hashId":"94d064eff9f54843c83ccad5f00349ae","enunciado":"<p align=justify>Em uma concorr\u00eancia p\u00fablica, j\u00e1 ultrapassada a fase de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e abertos os envelopes de proposta dos\r\nlicitantes, vem ao conhecimento da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o\r\num fato superveniente que levaria \u00e0 inabilita\u00e7\u00e3o de um dos\r\nlicitantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":381275,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o deve anular o processo de licita\u00e7\u00e3o.","id":381272,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o deve anular o processo de licita\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o, embora n\u00e3o possa desclassificar o referido licitante, tem a faculdade de desconsiderar a proposta por ele apresentada.","id":381273,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o, embora n\u00e3o possa desclassificar o\r\nreferido licitante, tem a faculdade de desconsiderar a\r\nproposta por ele apresentada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o licitante em quest\u00e3o n\u00e3o pode ser desclassificado com base em tal fato, eis que se operou a preclus\u00e3o.","id":381274,"corpo":"o licitante em quest\u00e3o n\u00e3o pode ser desclassificado\r\ncom base em tal fato, eis que se operou a preclus\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o licitante em quest\u00e3o pode ser desclassificado com base em tal fato, sem preju\u00edzo para a validade do processo.","id":381275,"corpo":"o licitante em quest\u00e3o pode ser desclassificado com\r\nbase em tal fato, sem preju\u00edzo para a validade do\r\nprocesso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente pela via judicial poder\u00e1 o referido licitante ser afastado do certame.","id":381276,"corpo":"somente pela via judicial poder\u00e1 o referido licitante\r\nser afastado do certame.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/80680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico respondem pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros,","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80687,"hashId":"82d44d4ae172b87de31cf457bdbda923","enunciado":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico respondem pelos\r\ndanos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a\r\nterceiros,","resposta":381302,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que seja comprovada a culpa exclusiva da v\u00edtima.","id":381298,"corpo":"ainda que seja comprovada a culpa exclusiva da\r\nv\u00edtima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurado o direito de regresso contra o agente, independentemente de culpa ou dolo.","id":381299,"corpo":"assegurado o direito de regresso contra o agente,\r\nindependentemente de culpa ou dolo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas quando o agente tenha agido com culpa ou dolo.","id":381300,"corpo":"apenas quando o agente tenha agido com culpa ou\r\ndolo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo nos casos de comprovada responsabilidade subjetiva do agente, situa\u00e7\u00e3o em que apenas este responde pelos danos causados.","id":381301,"corpo":"salvo nos casos de comprovada responsabilidade\r\nsubjetiva do agente, situa\u00e7\u00e3o em que apenas este\r\nresponde pelos danos causados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesmo quando n\u00e3o comprovado o dolo ou culpa do agente.","id":381302,"corpo":"mesmo quando n\u00e3o comprovado o dolo ou culpa do\r\nagente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/80687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que nome se d\u00e1 ao fato de n\u00e3o se permitir em um Banco de Dados Relacional, por exemplo, que N\u00c3O se consiga excluir um uma Tupla de um Empregado se ele tiver ao menos um Dependente:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80697,"hashId":"ce2b07b8cd8ae16551706dc7a3a7747a","enunciado":"Que nome se d\u00e1 ao fato de n\u00e3o se permitir em um Banco de Dados Relacional, por exemplo, que N\u00c3O se consiga excluir um uma Tupla de um Empregado se ele tiver ao menos um Dependente:","resposta":381345,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardinalidade. ","id":381344,"corpo":"Cardinalidade. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade Referencial. ","id":381345,"corpo":"Integridade Referencial. \t","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relacionamento tern\u00e1rio.","id":381346,"corpo":"Relacionamento tern\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o.","id":381347,"corpo":"Normaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relacionamento.","id":381348,"corpo":"Relacionamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 044"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o MS-SQL Server pode-se afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80702,"hashId":"ab365c55e5fc1b9d0f07300dc32fb86c","enunciado":"Sobre o MS-SQL Server pode-se afirmar, EXCETO:","resposta":381374,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser usado como reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es geradas por outros produtos Microsoft, como o IIS e o Site Server.","id":381371,"corpo":"Pode ser usado como reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es geradas por outros produtos Microsoft, como o IIS e o Site Server.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode interagir com o Sistema de Seguran\u00e7a do Sistema Operacional Windows, proporcionando uma \u00fanica autentica\u00e7\u00e3o. ","id":381372,"corpo":"Pode interagir com o Sistema de Seguran\u00e7a do Sistema Operacional Windows, proporcionando uma \u00fanica autentica\u00e7\u00e3o. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias poss\u00edveis que podem ser instaladas em um computador no MS-SQL Server \u00e9 16. ","id":381373,"corpo":"O n\u00famero m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias poss\u00edveis que podem ser instaladas em um computador no MS-SQL Server \u00e9 16. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel executar o MS-SQL Server 2000 de uma instala\u00e7\u00e3o remota.","id":381374,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel executar o MS-SQL Server 2000 de uma instala\u00e7\u00e3o remota.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel executar uma instala\u00e7\u00e3o do SQL Server 2000 em um computador que j\u00e1 tem o SQL Server 7.0 instalado.","id":381375,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel executar uma instala\u00e7\u00e3o do SQL Server 2000 em um computador que j\u00e1 tem o SQL Server 7.0 instalado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 045"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux pode-se usar (com ou sem adapta\u00e7\u00f5es) todos os navegadores de Internet citados abaixo. No entanto, um deles foi desenvolvido pela Microsoft para ser utilizado originalmente no Windows. Assinale a alternativa correspondente:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80727,"hashId":"2ccf5689f1fd4dc1084724b21c8e0f76","enunciado":"No Linux pode-se usar (com ou sem adapta\u00e7\u00f5es) todos os navegadores de Internet citados abaixo. No entanto, um deles foi desenvolvido pela Microsoft para ser utilizado originalmente no Windows. Assinale a alternativa correspondente:","resposta":381489,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firefox.\t","id":381486,"corpo":"Firefox.\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mozilla.\t","id":381487,"corpo":"Mozilla.\t","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera.","id":381488,"corpo":"Opera.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":381489,"corpo":"Internet Explorer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Netscape.","id":381490,"corpo":"Netscape.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 049"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/80727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo: ","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80758,"hashId":"0bfaf275f108be3fefe9cb7ef1703548","enunciado":"<P>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/54.JPG><\/P>","resposta":381635,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cafe\u00edna \u00e9 muito indicada nos tratamentos de combate \u00e0s doen\u00e7as do sono, juntamente com exerc\u00edcios f\u00edsicos e alongamentos.","id":381635,"corpo":"A cafe\u00edna \u00e9 muito indicada nos tratamentos de combate \u00e0s doen\u00e7as do sono, juntamente com exerc\u00edcios f\u00edsicos e alongamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ins\u00f4nia \u00e9 a incapacidade de iniciar ou manter o sono e pode ser causada por preocupa\u00e7\u00f5es e pela dificuldade de lidar com a pr\u00f3pria rotina.","id":381636,"corpo":"A ins\u00f4nia \u00e9 a incapacidade de iniciar ou manter o sono e pode ser causada por preocupa\u00e7\u00f5es e pela dificuldade de lidar com a pr\u00f3pria rotina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apn\u00e9ia \u00e9 causada pelo fechamento da faringe, que obstrui a garganta, bloqueia a respira\u00e7\u00e3o por cerca de 20 segundos e faz com que a pessoa acorde abruptamente.","id":381637,"corpo":"A apn\u00e9ia \u00e9 causada pelo fechamento da faringe, que obstrui a garganta, bloqueia a respira\u00e7\u00e3o por cerca de 20 segundos e faz com que a pessoa acorde abruptamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem sofre da s\u00edndrome das pernas inquietas sente fortes dores nos membros inferiores e precisa, al\u00e9m de massage\u00e1-los, andar para conseguir dormir.","id":381638,"corpo":"Quem sofre da s\u00edndrome das pernas inquietas sente fortes dores nos membros inferiores e precisa, al\u00e9m de       massage\u00e1-los, andar para conseguir dormir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sufocamento e a conseq\u00fcente falta de oxigena\u00e7\u00e3o, causados pela apn\u00e9ia provocam danos ao sistema neurol\u00f3gico que podem ser irrepar\u00e1veis.","id":381639,"corpo":"O sufocamento e a conseq\u00fcente falta de oxigena\u00e7\u00e3o, causados pela apn\u00e9ia provocam danos ao sistema neurol\u00f3gico que podem ser irrepar\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 054"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/80758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo com aten\u00e7\u00e3o: Marque, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a que apresenta corretamente a rela\u00e7\u00e3o dos seis pa\u00edses envolvidos nas negocia\u00e7\u00f5es pelo desarmamento nuclear da Cor\u00e9ia do Norte:","provas":[{"id":2863,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":80782,"hashId":"340a345381a05bdf60e70ff189e0e1de","enunciado":"<p align=justify><P>Leia o texto abaixo com aten\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2863\/ultima.JPG><\/P>\r\n<P>Marque, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a que apresenta corretamente a rela\u00e7\u00e3o dos seis pa\u00edses envolvidos nas negocia\u00e7\u00f5es pelo desarmamento nuclear da Cor\u00e9ia do Norte:<\/p>","resposta":381749,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EUA, China, Inglaterra, Alemanha e as duas Cor\u00e9ias.","id":381747,"corpo":"EUA, China, Inglaterra, Alemanha e as duas Cor\u00e9ias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00fassia, China, Cor\u00e9ia do Norte, Jap\u00e3o e Alemanha.","id":381748,"corpo":"R\u00fassia, China, Cor\u00e9ia do Norte, Jap\u00e3o e Alemanha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EUA, China, R\u00fassia, Jap\u00e3o e as duas Cor\u00e9ias.","id":381749,"corpo":"EUA, China, R\u00fassia, Jap\u00e3o e as duas Cor\u00e9ias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil, EUA, Inglaterra, China, Alemanha e Fran\u00e7a.","id":381750,"corpo":"Brasil, EUA, Inglaterra, China, Alemanha e Fran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia do Norte, Cor\u00e9ia do Sul, EUA, R\u00fassia, Inglaterra e Israel.","id":381751,"corpo":"Cor\u00e9ia do Norte, Cor\u00e9ia do Sul, EUA, R\u00fassia, Inglaterra e Israel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 058"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/80782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da receita p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade Fiscal(LC 101\/00) disp\u00f5e que","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80815,"hashId":"74e622e3808854a2e8d81dae5f99a084","enunciado":"A respeito da receita p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade\r\nFiscal(LC 101\/00) disp\u00f5e que","resposta":381895,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o das receitas origin\u00e1rias e derivadas constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal.","id":381892,"corpo":"a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o das\r\nreceitas origin\u00e1rias e derivadas constituem requisitos\r\nessenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias de receitas p\u00fablicas de um ente da federa\u00e7\u00e3o para outro n\u00e3o podem sofrer quaisquer esp\u00e9cies de restri\u00e7\u00f5es ou suspens\u00f5es.","id":381893,"corpo":"as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias de receitas p\u00fablicas de\r\num ente da federa\u00e7\u00e3o para outro n\u00e3o podem sofrer\r\nquaisquer esp\u00e9cies de restri\u00e7\u00f5es ou suspens\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o montante previsto para as receitas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito poder\u00e1 ser superior ao das despesas de capital constantes do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":381894,"corpo":"o montante previsto para as receitas de opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito poder\u00e1 ser superior ao das despesas de\r\ncapital constantes do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reestimativa de receita por parte do Poder Legislativo s\u00f3 ser\u00e1 admitida se comprovado erro ou omiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal.","id":381895,"corpo":"a reestimativa de receita por parte do Poder\r\nLegislativo s\u00f3 ser\u00e1 admitida se comprovado erro ou\r\nomiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cancelamento de d\u00e9bito n\u00e3o \u00e9 permitido, seja qual for o seu valor.","id":381896,"corpo":"o cancelamento de d\u00e9bito n\u00e3o \u00e9 permitido, seja qual\r\nfor o seu valor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/80815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase de Disraeli, tal como \u00e9 entendida e desenvolvida no texto, reporta-se \u00e0 necessidade de que","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106305,"hashId":"85f0472d9c920c4fc517a5c7ae5b4887","enunciado":"A frase de Disraeli, tal como \u00e9 entendida e desenvolvida\r\nno texto, reporta-se \u00e0 necessidade de que","resposta":502599,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os homens de bem e os canalhas se congracem na mesma aud\u00e1cia.","id":502597,"corpo":"os homens de bem e os canalhas se congracem na\r\nmesma aud\u00e1cia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a intempestividade dos homens honestos supere a dos desonestos.","id":502598,"corpo":"a intempestividade dos homens honestos supere a\r\ndos desonestos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ousadia dos bons cidad\u00e3os n\u00e3o fique atr\u00e1s da dos patifes.","id":502599,"corpo":"a ousadia dos bons cidad\u00e3os n\u00e3o fique atr\u00e1s da dos\r\npatifes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atrevimento dos desclassificados co\u00edba o dos justos.","id":502600,"corpo":"o atrevimento dos desclassificados co\u00edba o dos\r\njustos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cidad\u00e3os honestos e os meliantes distingam entre o bem e o mal.","id":502601,"corpo":"os cidad\u00e3os honestos e os meliantes distingam entre\r\no bem e o mal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal, a frase inteiramente correta \u00e9:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106350,"hashId":"e6934b6da07c66939f52e291152f6910","enunciado":"Quanto \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal, a frase inteiramente\r\ncorreta \u00e9:","resposta":502793,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais gente, assim como o fez a ju\u00edza brasileira, deveriam ponderar as s\u00e1bias palavras que escolheu Disraeli para convocar a a\u00e7\u00e3o dos justos.","id":502790,"corpo":"Mais gente, assim como o fez a ju\u00edza brasileira,\r\ndeveriam ponderar as s\u00e1bias palavras que escolheu\r\nDisraeli para convocar a a\u00e7\u00e3o dos justos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A muitas pessoas incomodam reconhecer que sua omiss\u00e3o diante da barb\u00e1rie as torna c\u00famplices silenciosas dos contraventores e criminosos.","id":502791,"corpo":"A muitas pessoas incomodam reconhecer que sua\r\nomiss\u00e3o diante da barb\u00e1rie as torna c\u00famplices\r\nsilenciosas dos contraventores e criminosos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum calarmos diante dos descalabros a que costumam dar destaque o notici\u00e1rio da imprensa, e acabamos, assim, por consenti-los.","id":502792,"corpo":"\u00c9 comum calarmos diante dos descalabros a que\r\ncostumam dar destaque o notici\u00e1rio da imprensa, e\r\nacabamos, assim, por consenti-los.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem acanalhado, quando ocorre essa grave omiss\u00e3o, os homens justos deixam de fazer valer seu peso pol\u00edtico.","id":502793,"corpo":"Quando n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem acanalhado,\r\nquando ocorre essa grave omiss\u00e3o, os homens\r\njustos deixam de fazer valer seu peso pol\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se tivessem havido firmes rea\u00e7\u00f5es aos descalabros dos canalhas, estes n\u00e3o desfrutariam, com sua falta de escr\u00fapulo, de um caminho j\u00e1 aplainado.","id":502794,"corpo":"Se tivessem havido firmes rea\u00e7\u00f5es aos descalabros\r\ndos canalhas, estes n\u00e3o desfrutariam, com sua falta\r\nde escr\u00fapulo, de um caminho j\u00e1 aplainado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os segmentos destacados constituem, respectivamente, uma causa e sua conseq\u00fc\u00eancia em:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106364,"hashId":"9ac4cf4a4ca82661106b994dc316abe9","enunciado":"Os segmentos destacados constituem, respectivamente,\r\numa causa e sua conseq\u00fc\u00eancia em:","resposta":502886,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a ju\u00edza, \/ o sentido da frase \u00e9 atual\u00edssimo.","id":502882,"corpo":"<p align=justify><P align=justify><EM>Para a ju\u00edza, \/ o sentido da frase \u00e9 atual\u00edssimo.<\/EM><\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pois que estes a deixem clara \/ e n\u00e3o abram m\u00e3o de reagir contra quem a ignore.","id":502883,"corpo":"<P align=justify><EM>Pois que estes a deixem clara \/ e n\u00e3o abram m\u00e3o de reagir contra quem a ignore.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalmente, a indigna\u00e7\u00e3o se reduz \/ a conversas privadas (...)","id":502884,"corpo":"<P align=justify><EM>Normalmente, a indigna\u00e7\u00e3o se reduz \/ a conversas privadas (...)<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase lembra-nos \/ que n\u00e3o costuma haver qualquer hesita\u00e7\u00e3o (...)","id":502885,"corpo":"<P align=justify><EM>A frase lembra-nos \/ que n\u00e3o costuma haver qualquer hesita\u00e7\u00e3o (...)<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem v\u00ea a barb\u00e1rie como uma fatalidade \/ torna-se (...) seu c\u00famplice silencioso.","id":502886,"corpo":"<P align=justify><EM>Quem v\u00ea a barb\u00e1rie como uma fatalidade \/ torna-se (...) seu c\u00famplice silencioso.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"--&gt; Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 09. A palavra DINHEIRO apresenta:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":106452,"hashId":"01be4af9cbd4b47f8ee67bb7d557f879","enunciado":"<P align=justify>--&gt;<FONT face=TTE3288C50t00 size=2><FONT face=TTE3288C50t00 size=2> <\/FONT><\/FONT><FONT face=Times-Roman size=2><FONT face=Times-Roman size=2>Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>06 <\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=Times-Roman size=2><FONT face=Times-Roman size=2>a <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>09<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=Times-Roman size=2><FONT face=Times-Roman size=2>.<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P align=justify><FONT face=Times-Roman size=2><FONT face=Times-Roman size=2><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3270\/Imagem_10.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>A palavra <STRONG>DINHEIRO<\/STRONG> apresenta:<\/P>","resposta":503512,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 letras e 8 fonemas;","id":503511,"corpo":"<p align=justify>8 letras e 8 fonemas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 letras e 7 fonemas;","id":503512,"corpo":"<p align=justify>8 letras e 7 fonemas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 letras e 6 fonemas;","id":503513,"corpo":"<p align=justify>8 letras e 6 fonemas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 letras e 5 fonemas.","id":503514,"corpo":"<p align=justify>8 letras e 5 fonemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Justificam-se ambas as ocorr\u00eancias do sinal de crase em:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106478,"hashId":"1c19bdcc9a8ffe1902e36a4277c1a2c8","enunciado":"Justificam-se <STRONG>ambas<\/STRONG> as ocorr\u00eancias do sinal de crase em:","resposta":503418,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na entrevista que concedeu \u00e0 TV, a ju\u00edza recorreu \u00e0 uma frase de Disraeli.","id":503415,"corpo":"Na entrevista que concedeu \u00e0 TV, a ju\u00edza recorreu \u00e0\r\numa frase de Disraeli.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase \u00e0 que se reportou a ju\u00edza diz respeito \u00e0 distin\u00e7\u00f5es \u00e9ticas.","id":503416,"corpo":"A frase \u00e0 que se reportou a ju\u00edza diz respeito \u00e0\r\ndistin\u00e7\u00f5es \u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faltam aud\u00e1cia e iniciativa \u00e0 quem deveria propor-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es afirmativas.","id":503417,"corpo":"Faltam aud\u00e1cia e iniciativa \u00e0 quem deveria propor-se\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es afirmativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se abra \u00e0queles inescrupulosos o campo favor\u00e1vel \u00e0 impunidade.","id":503418,"corpo":"N\u00e3o se abra \u00e0queles inescrupulosos o campo favor\u00e1vel\r\n\u00e0 impunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A comunidade dos justos assiste \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de dar combate \u00e0 tal ousadia.","id":503419,"corpo":"A comunidade dos justos assiste \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de dar\r\ncombate \u00e0 tal ousadia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, a palavra sublinhada em \"Como n\u00e3o concordar com a oportunidade da frase?\" tem sentido equivalente ao da express\u00e3o sublinhada em:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106507,"hashId":"ab18e466e28c7cebfedabc9e5c02605a","enunciado":"Considerando-se o contexto, a palavra sublinhada em<EM>  \"Como n\u00e3o concordar com a <U>oportunidade <\/U>da frase<\/EM>?\" tem sentido equivalente ao da express\u00e3o sublinhada em:","resposta":503596,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua colabora\u00e7\u00e3o chegou no momento azado.","id":503596,"corpo":"Sua colabora\u00e7\u00e3o chegou no <U>momento azado<\/U>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressionou-o o ind\u00f4mito oportunismo com que agia seu advers\u00e1rio.","id":503597,"corpo":"Impressionou-o o<U> ind\u00f4mito oportunismo<\/U> com que agia seu advers\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na eventualidade de um ato ilegal, imp\u00f5e-se uma sindic\u00e2ncia.","id":503598,"corpo":"<U>Na eventualidade<\/U> de um ato ilegal, imp\u00f5e-se uma sindic\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela estranhou o extempor\u00e2neo interesse do amigo.","id":503599,"corpo":"Ela estranhou o <U>extempor\u00e2neo interesse<\/U> do amigo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eles sempre agiram em conformidade com a lei.","id":503600,"corpo":"Eles sempre agiram <U>em conformidade<\/U> com a lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 20: \u201cOs homens me surpreendem\u201d No trecho, a express\u00e3o em destaque \u00e9:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":106572,"hashId":"a45328bae7c301fbd6af2e6471bfdfe0","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong><u>18<\/u><\/strong> a\r\n<u><strong>20<\/strong><\/u>:\r\n<\/p><p align=\"center\">\u201cOs homens <strong><u>me surpreendem<\/u><\/strong>\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">No trecho, a express\u00e3o em destaque \u00e9:<\/p>","resposta":503896,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito simples;","id":503893,"corpo":"<p align=justify>Sujeito simples;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito oculto;","id":503894,"corpo":"<p align=justify>Sujeito oculto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito composto;","id":503895,"corpo":"<p align=justify>Sujeito composto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicado.","id":503896,"corpo":"<p align=justify>Predicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, pode- se afirmar que","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":106586,"hashId":"27ceb5cae7088e2f2aba87fb7499b445","enunciado":"No que concerne ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, pode-\r\nse afirmar que","resposta":503955,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 presidido pelo Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que votar\u00e1 em caso de empate, ficando exclu\u00eddo da distribui\u00e7\u00e3o de processos naquele tribunal.","id":503951,"corpo":"ser\u00e1 presidido pelo Ministro do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a, que votar\u00e1 em caso de empate, ficando exclu\u00eddo\r\nda distribui\u00e7\u00e3o de processos naquele tribunal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por onze membros, com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e seis anos de idade, com mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":503952,"corpo":"\u00e9 composto por onze membros, com mais de trinta e\r\ncinco e menos de sessenta e seis anos de idade, com\r\nmandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Ministro do Supremo Tribunal Federal exercer\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de Ministro-Corregedor.","id":503953,"corpo":"o Ministro do Supremo Tribunal Federal exercer\u00e1 a\r\nfun\u00e7\u00e3o de Ministro-Corregedor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os seus membros ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Congresso Nacional.","id":503954,"corpo":"os seus membros ser\u00e3o nomeados pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela\r\nmaioria absoluta do Congresso Nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"junto ao Conselho oficiar\u00e3o o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Presidente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil.","id":503955,"corpo":"junto ao Conselho oficiar\u00e3o o Procurador-Geral da\r\nRep\u00fablica e o Presidente do Conselho Federal da\r\nOrdem dos Advogados do Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/106586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia para criar","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78376,"hashId":"db1f2d0ef0b74e31de4b98ea76f51c16","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o a\r\ncompet\u00eancia para criar","resposta":370534,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o social, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria e impostos sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":370530,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o social, contribui\u00e7\u00e3o de melhoria e\r\nimpostos sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria e contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":370531,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria\r\ne contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de\r\nilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impostos, taxas e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":370532,"corpo":"<p align=justify>impostos, taxas e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e parafiscais, empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio e taxas.","id":370533,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e parafiscais, empr\u00e9stimo\r\ncompuls\u00f3rio e taxas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e contribui\u00e7\u00e3o de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas.","id":370534,"corpo":"<p align=justify>empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o\r\nno dom\u00ednio econ\u00f4mico e contribui\u00e7\u00e3o de interesse das\r\ncategorias profissionais ou econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"}],"slug":"direito-tributario\/78376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes n\u00fameros: D\u00e9ficit financeiro de 2005........................................ R$ 12.000,00 Super\u00e1vit de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 2006......... R$ 700,00 Cancelamento de restos a pagar em 2006.............. R$ 1.000,00 O resultado financeiro (patrim\u00f4nio financeiro) apurado em 2006 \u00e9","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78488,"hashId":"3de5ec13d4d61494295d74f5d6f62eba","enunciado":"<P>Considere os seguintes n\u00fameros: <\/P>\r\n<P>D\u00e9ficit financeiro de 2005........................................ R$ 12.000,00 <\/P>\r\n<P>Super\u00e1vit de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 2006......... R$ 700,00 <\/P>\r\n<P>Cancelamento de restos a pagar em 2006.............. R$ 1.000,00<\/P>\r\n<P> O resultado financeiro (patrim\u00f4nio financeiro) apurado em 2006 \u00e9<\/P>","resposta":371059,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro de R$ 11.700,00","id":371057,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit financeiro de R$ 11.700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro de R$ 11.000,00","id":371058,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit financeiro de R$ 11.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro de R$ 10.300,00","id":371059,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit financeiro de R$ 10.300,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro de R$ 1.700,00","id":371060,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit financeiro de R$ 1.700,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro de R$ 700,00","id":371061,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit financeiro de R$ 700,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/78488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na auditoria dos investimentos classificados em longo prazo pela empresa auditada, o auditor n\u00e3o obteve evid\u00eancias que suportem a contabiliza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o auditor pode","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78504,"hashId":"1aa2e34c87b61675d97283217d677b0d","enunciado":"Na auditoria dos investimentos classificados em longo\r\nprazo pela empresa auditada, o auditor n\u00e3o obteve\r\nevid\u00eancias que suportem a contabiliza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o\r\nauditor pode","resposta":371129,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluir item na carta de responsabilidade, fazendo com que a administra\u00e7\u00e3o declare sua inten\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o do investimento em longo prazo.","id":371129,"corpo":"<p align=justify>incluir item na carta de responsabilidade, fazendo\r\ncom que a administra\u00e7\u00e3o declare sua inten\u00e7\u00e3o de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do investimento em longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limitar o escopo de seu trabalho, n\u00e3o se manifestando sobre os investimentos da empresa.","id":371130,"corpo":"<p align=justify>limitar o escopo de seu trabalho, n\u00e3o se\r\nmanifestando sobre os investimentos da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar que o evento seja esclarecido em nota explicativa, demonstrando os efeitos gerados.","id":371131,"corpo":"<p align=justify>determinar que o evento seja esclarecido em nota\r\nexplicativa, demonstrando os efeitos gerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinar a baixa do investimento, visto que n\u00e3o existe defini\u00e7\u00e3o para sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":371132,"corpo":"<p align=justify>determinar a baixa do investimento, visto que n\u00e3o\r\nexiste defini\u00e7\u00e3o para sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registrar o investimento em curto prazo e exigir da empresa a retifica\u00e7\u00e3o, atendendo a norma cont\u00e1bil.","id":371133,"corpo":"<p align=justify>registrar o investimento em curto prazo e exigir da\r\nempresa a retifica\u00e7\u00e3o, atendendo a norma cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/78504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes e penas previstos na Lei no 8.666\/93, a pena de multa consiste no pagamento de quantia fixada na senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente. Levando-se em conta o valor do contrato licitado ou celebrado com dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, esses \u00edndices percentuais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78597,"hashId":"ead0b45aa772437c15038b53a0bd65e6","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes e penas previstos na Lei\r\nno 8.666\/93, a pena de multa consiste no pagamento de\r\nquantia fixada na senten\u00e7a e calculada em \u00edndices\r\npercentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da\r\nvantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel\r\npelo agente. Levando-se em conta o valor do contrato\r\nlicitado ou celebrado com dispensa ou inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, esses \u00edndices percentuais n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\ninferiores a","resposta":371572,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2%, nem superiores a 5% do valor do contrato.","id":371572,"corpo":"<p align=justify>2%, nem superiores a 5% do valor do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","id":371573,"corpo":"<p align=justify>1%, nem superiores a 4% do valor do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5%, nem superiores a 4,5% do valor do contrato.","id":371574,"corpo":"<p align=justify>2,5%, nem superiores a 4,5% do valor do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5%, nem superiores a 1,5% do valor do contrato.","id":371575,"corpo":"<p align=justify>0,5%, nem superiores a 1,5% do valor do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","id":371576,"corpo":"<p align=justify>2%, nem superiores a 4% do valor do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/78597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme artigo 39 da Lei Org\u00e2nica do TCE-MG, os resultados gerais do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o demonstrados, nos termos da lei, no","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78620,"hashId":"b2e29e683acadae51c652518d6b55d3b","enunciado":"Conforme artigo 39 da Lei Org\u00e2nica do TCE-MG, os\r\nresultados gerais do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o\r\ndemonstrados, nos termos da lei, no","resposta":371694,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.","id":371691,"corpo":"<p align=justify>Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus\r\ndesdobramentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Nominal.","id":371692,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na\r\nDemonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Fiscal, no Balan\u00e7o Patrimonial, no Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.","id":371693,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Fiscal, no Balan\u00e7o Patrimonial, no\r\nDemonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus\r\ndesdobramentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, no Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.","id":371694,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no\r\nBalan\u00e7o Patrimonial, no Demonstrativo das\r\nVaria\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Consolidado e no Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.","id":371695,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Consolidado e no Demonstrativo das\r\nVaria\u00e7\u00f5es Patrimoniais e seus desdobramentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE MG","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/78620","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCE (trauma cr\u00e2nio-encef\u00e1lico) \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica respons\u00e1vel por um elevado \u00edndice de morbi-mortalidade no trauma, e cursa tendo como principal complica\u00e7\u00e3o desencadeadora da morte encef\u00e1lica:","provas":[{"id":2680,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":72136,"hashId":"5ec395d3f83755beb67d6bbefe081e25","enunciado":"<p align=justify>O TCE (trauma cr\u00e2nio-encef\u00e1lico) \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica respons\u00e1vel por um\r\nelevado \u00edndice de morbi-mortalidade no trauma, e cursa tendo como principal\r\ncomplica\u00e7\u00e3o desencadeadora da morte encef\u00e1lica:<\/p>","resposta":340678,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":340675,"corpo":"<p align=justify>Hipoglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o.","id":340676,"corpo":"<p align=justify>Desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemorragia men\u00edngea.","id":340677,"corpo":"<p align=justify>Hemorragia men\u00edngea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana.","id":340678,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"C\u00f3lera","oab":false,"nome":"C\u00f3lera","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413469,"slug":"enfermagem-colera"}],"slug":"enfermagem\/72136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os cuidados aos pacientes v\u00edtimas de TCE est\u00e1 a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica criteriosa e prefer\u00eancia por solu\u00e7\u00f5es hipert\u00f4nicas, especialmente o NaCl 7,5% (salgad\u00e3o). Por\u00e9m, no hospital s\u00f3 h\u00e1 o SF 500 ml (NaCl 0,9%) e ampolas de 10 ml do NaCl 10%. \u00c9 poss\u00edvel preparar o salgad\u00e3o para pacientes v\u00edtimas de TCE? Se sim, como?","provas":[{"id":2680,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":72149,"hashId":"b238b99be2ac78bfe99a7e195ac1e8dc","enunciado":"<p align=justify>Dentre os cuidados aos pacientes v\u00edtimas de TCE est\u00e1 a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica\r\ncriteriosa e prefer\u00eancia por solu\u00e7\u00f5es hipert\u00f4nicas, especialmente o NaCl 7,5%\r\n(salgad\u00e3o). Por\u00e9m, no hospital s\u00f3 h\u00e1 o SF 500 ml (NaCl 0,9%) e ampolas de 10 ml\r\ndo NaCl 10%. \u00c9 poss\u00edvel preparar o salgad\u00e3o para pacientes v\u00edtimas de TCE? Se\r\nsim, como?<\/p>","resposta":340740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel preparar.","id":340738,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel preparar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sim. Adicionando 3 ampolas de NaCl 10% ao SF 0,9%.","id":340739,"corpo":"<p align=justify>Sim. Adicionando 3 ampolas de NaCl 10% ao SF 0,9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim. Adicionando 33 ampolas de NaCl 10% ao SF 0,9%.","id":340740,"corpo":"<p align=justify>Sim. Adicionando 33 ampolas de NaCl 10% ao SF 0,9%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim. Adicionando 3 colheres de sopa de NaCl em p\u00f3 (sal de cozinha) ao SF 0,9%.","id":340741,"corpo":"<p align=justify>Sim. Adicionando 3 colheres de sopa de NaCl em p\u00f3 (sal de cozinha) ao SF\r\n0,9%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"},{"nome_clean":"antiem\u00e9tico","oab":false,"nome":"antiem\u00e9tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413294,"slug":"enfermagem-antiemetico"}],"slug":"enfermagem\/72149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o processo eleitoral para institui\u00e7\u00e3o da CIPA, de acordo com a NR-5, relacione os itens da coluna da direita (prazo m\u00ednimo), de acordo com a esquerda (procedimento): A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72266,"hashId":"b36eb0a15e484553f722ad184fb154f5","enunciado":"<P align=justify>Considerando o processo eleitoral para institui\u00e7\u00e3o da CIPA, de acordo com a NR-5, relacione os itens da coluna da direita (prazo m\u00ednimo), de acordo com a esquerda (procedimento): <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2686\/imagem_106.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":341304,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 5, 3","id":341303,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 5, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5, 3","id":341304,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 5, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 2, 1","id":341305,"corpo":"<p align=justify>3, 5, 4, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 2, 1, 3","id":341306,"corpo":"<p align=justify>4, 5, 2, 1, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"No ritmo atual de devasta\u00e7\u00e3o, a maior floresta tropical do planeta ser\u00e1 substitu\u00edda por uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica do cerrado em apenas cinq\u00fcenta anos\", a autora mostra-se:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103102,"hashId":"f46387083a6e359508f43ee1c037585d","enunciado":"<P align=justify>No trecho: <STRONG>\"No ritmo atual de devasta\u00e7\u00e3o, a maior floresta tropical do planeta ser\u00e1 substitu\u00edda por uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica do cerrado em apenas cinq\u00fcenta anos\"<\/STRONG>, a autora mostra-se:<\/P>","resposta":487270,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupada. ","id":487270,"corpo":"Preocupada. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Satisfeita.","id":487271,"corpo":"Satisfeita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Otimista.","id":487272,"corpo":"Otimista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ir\u00f4nica.","id":487273,"corpo":"Ir\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infiel.","id":487274,"corpo":"Infiel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. ","id":91273,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3267\/Imagem_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103105,"hashId":"bf26275e52e139dd63a2704fbf599dd8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":487289,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 localizada na regi\u00e3o sul do Brasil.","id":487285,"corpo":"<p align=justify>A Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e1 localizada na regi\u00e3o sul do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar nesse ritmo [...]\", a palavra em destaque indica lugar.","id":487286,"corpo":"<P align=justify>Em \"<STRONG>J\u00e1<\/STRONG> n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar nesse ritmo [...]\", a palavra em destaque indica lugar.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meteorologista \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao profissional que estuda os astros.","id":487287,"corpo":"<p align=justify>Meteorologista \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao profissional que estuda os astros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \"[...] nos \u00faltimos quarenta anos a mata encolheu 17%\", a palavra em destaque pode ser substitu\u00edda por alargou.","id":487288,"corpo":"<P align=justify>Em \"[...] nos \u00faltimos quarenta anos a mata encolheu 17%\", a palavra em destaque pode ser substitu\u00edda por <STRONG>alargou<\/STRONG>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \"A raz\u00e3o disso \u00e9 o delicado equil\u00edbrio do sistema de chuvas na regi\u00e3o\", a palavra em destaque \u00e9 um adjetivo.","id":487289,"corpo":"<P align=justify>Em \"A raz\u00e3o disso \u00e9 o <STRONG>delicado<\/STRONG> equil\u00edbrio do sistema de chuvas na regi\u00e3o\", a palavra em destaque \u00e9 um adjetivo.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. ","id":91273,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3267\/Imagem_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe a faixa decorativa na figura seguinte. Cada quadradinho possui \u00e1rea igual a 1 unidade quadrada. Considere as afirmativas a seguir. I. A fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 parte da regi\u00e3o destacada com cor cinza \u00e9 27\/45. II. A \u00e1rea da regi\u00e3o de cor branca \u00e9 30 unidades quadradas. III. O per\u00edmetro da regi\u00e3o de cor branca \u00e9 84 unidades. IV. O per\u00edmetro da regi\u00e3o em cor branca \u00e9 a metade do per\u00edmetro da regi\u00e3o em cor cinza. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas: ","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103106,"hashId":"bb45a1e2a0f633ffba8e7d8f8c6b2494","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Observe a faixa decorativa na figura seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3267\/Imagem_15.gif><\/P>Cada quadradinho possui \u00e1rea igual a 1 unidade quadrada. Considere as afirmativas a seguir. \r\n<P><\/P>\r\n<P>I. A fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 parte da regi\u00e3o destacada com cor cinza \u00e9 27\/45. <\/P>\r\n<P>II. A \u00e1rea da regi\u00e3o de cor branca \u00e9 30 unidades quadradas. <\/P>\r\n<P>III. O per\u00edmetro da regi\u00e3o de cor branca \u00e9 84 unidades. <\/P>\r\n<P>IV. O per\u00edmetro da regi\u00e3o em cor branca \u00e9 a metade do per\u00edmetro da regi\u00e3o em cor cinza. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":487291,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":487290,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":487291,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":487292,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":487293,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":487294,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/103106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado refere-se ao filme:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103114,"hashId":"1788d3100aabc561ce057f2607123b69","enunciado":"<p align=justify>O enunciado refere-se ao filme:<\/p>","resposta":487332,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macuna\u00edma.","id":487330,"corpo":"<p align=justify>Macuna\u00edma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carandiru.","id":487331,"corpo":"<p align=justify>Carandiru.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cidade de Deus.","id":487332,"corpo":"<p align=justify>Cidade de Deus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pro Dia Nascer Feliz.","id":487333,"corpo":"<p align=justify>Pro Dia Nascer Feliz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deus e o Diabo na Terra do Sol.","id":487334,"corpo":"<p align=justify>Deus e o Diabo na Terra do Sol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0 quest\u00e3o 11. \"Inspirado no livro hom\u00f4nimo de Paulo Lins, um ex-morador das favelas cariocas, foi levado \u00e0s telas por Fernando Meirelles. Trata-se de uma favela que surgiu nos anos 60, e se tornou um dos lugares mais perigosos do Rio de Janeiro, no come\u00e7o dos anos 80\". Fonte: Livro did\u00e1tico p\u00fablico. Geografia\/v\u00e1rios autores.-Curitiba:SEED-PR, 2006.","id":91281,"enunciado":"<P>Leia o texto a seguir e responda \u00e0 quest\u00e3o 11.<\/P>\r\n<P align=left>\"Inspirado no livro hom\u00f4nimo de Paulo Lins, um ex-morador das favelas cariocas, foi levado \u00e0s telas por Fernando<\/P>\r\n<P align=left>Meirelles. Trata-se de uma favela que surgiu nos anos 60, e se tornou um dos lugares mais perigosos do Rio de<\/P>\r\n<P align=left>Janeiro, no come\u00e7o dos anos 80\".<\/P><\/FONT><\/FONT><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>\r\n<P>Fonte: <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=Arial,Bold size=1><FONT face=Arial,Bold size=1>Livro did\u00e1tico p\u00fablico<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>. Geografia\/v\u00e1rios autores.-Curitiba:SEED-PR, 2006.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lao Ts\u00e9: \"A \u00e1gua pode agir sem o peixe. Mas o peixe n\u00e3o pode agir sem a \u00e1gua\" (T\u00e3o-te Ching, XXXIV) Podemos interpretar a id\u00e9ia trazida sobre a import\u00e2ncia da \u00e1gua para a humanidade, mediante: I. A \u00e1gua fresca precisa ser reconhecida, em n\u00edvel internacional, como bem e heran\u00e7a comum. II. A polui\u00e7\u00e3o dos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos s\u00e3o uma amea\u00e7a s\u00e9ria \u00e0 seguran\u00e7a alimentar nos pa\u00edses em desenvolvimento. III. O Brasil n\u00e3o precisa se preocupar com a \u00e1gua, pois ele possui grandes reservas naturais. IV. \u00c9 importante que os governos criem mecanismos eficientes para proteger os mananciais e suas nascentes. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103120,"hashId":"750dfe1066ffd69a46d252ac28ad5f26","enunciado":"<P align=justify>Lao Ts\u00e9: \"<STRONG>A \u00e1gua pode agir sem o peixe. Mas o peixe n\u00e3o pode agir sem a \u00e1gua<\/STRONG>\" (T\u00e3o-te Ching, XXXIV) <\/P>\r\n<P align=justify>Podemos interpretar a id\u00e9ia trazida sobre a import\u00e2ncia da \u00e1gua para a humanidade, mediante: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A \u00e1gua fresca precisa ser reconhecida, em n\u00edvel internacional, como bem e heran\u00e7a comum. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A polui\u00e7\u00e3o dos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos s\u00e3o uma amea\u00e7a s\u00e9ria \u00e0 seguran\u00e7a alimentar nos pa\u00edses em desenvolvimento. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Brasil n\u00e3o precisa se preocupar com a \u00e1gua, pois ele possui grandes reservas naturais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. \u00c9 importante que os governos criem mecanismos eficientes para proteger os mananciais e suas nascentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/P>","resposta":487363,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":487360,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":487361,"corpo":"<p align=justify>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":487362,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":487363,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":487364,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das cidades dos pa\u00edses subdesenvolvidos, a enorme quantidade de lixo produzido diariamente n\u00e3o tem um destino adequado, provocando problemas grav\u00edssimos para as aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, seus habitantes e meio ambiente. Assinale a alternativa que indica a destina\u00e7\u00e3o mais comum do lixo nas cidades brasileiras:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103122,"hashId":"51283d57cc217a1ef3c76d475ae428d8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na maioria das cidades dos pa\u00edses subdesenvolvidos, a enorme quantidade de lixo produzido diariamente\r\nn\u00e3o tem um destino adequado, provocando problemas grav\u00edssimos para as aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, seus\r\nhabitantes e meio ambiente.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que indica a destina\u00e7\u00e3o mais comum do lixo nas cidades brasileiras:<\/p>","resposta":487373,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incinera\u00e7\u00e3o do lixo.","id":487370,"corpo":"<p align=justify>Incinera\u00e7\u00e3o do lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta seletiva do lixo.","id":487371,"corpo":"<p align=justify>Coleta seletiva do lixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aterros sanit\u00e1rios &#8211; compostagem.","id":487372,"corpo":"<p align=justify>Aterros sanit\u00e1rios &#8211; compostagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deposi\u00e7\u00e3o nos lix\u00f5es a c\u00e9u aberto.","id":487373,"corpo":"<p align=justify>Deposi\u00e7\u00e3o nos lix\u00f5es a c\u00e9u aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reaproveitamento (reduzir, reutilizar e reciclar).","id":487374,"corpo":"<p align=justify>Reaproveitamento (reduzir, reutilizar e reciclar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo etnia remete \u00e0 id\u00e9ia de:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103124,"hashId":"507e601c3a6ed1e3a6b91360102ae0af","enunciado":"<p align=justify>O termo etnia remete \u00e0 id\u00e9ia de:<\/p>","resposta":487384,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social em prol dos direitos e valores do grupo, na defesa de sua identidade s\u00f3ciocultural.","id":487380,"corpo":"<p align=justify>Uma mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social em prol dos direitos e valores do grupo, na defesa de sua identidade s\u00f3ciocultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a atitude de superioridade e desprezo que um grupo social, uma sociedade ou um povo tem em rela\u00e7\u00e3o a outros grupos.","id":487381,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a atitude de superioridade e desprezo que um grupo social, uma sociedade ou um povo tem em rela\u00e7\u00e3o a\r\noutros grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a jun\u00e7\u00e3o de duas ou mais culturas que em contato umas com as outras se alteram, em que alguns tra\u00e7os culturais de ambas s\u00e3o mudados e agregados outros tra\u00e7os culturais.","id":487382,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a jun\u00e7\u00e3o de duas ou mais culturas que em contato umas com as outras se alteram, em que alguns tra\u00e7os\r\nculturais de ambas s\u00e3o mudados e agregados outros tra\u00e7os culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conflitos de id\u00e9ias, de interesses, de tradi\u00e7\u00f5es entre culturas diferentes.","id":487383,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o conflitos de id\u00e9ias, de interesses, de tradi\u00e7\u00f5es entre culturas diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um grupo de indiv\u00edduos originados de uma ascend\u00eancia comum e que compartilham uma mesma cultura (mesmos la\u00e7os ling\u00fc\u00edsticos, intelectuais, morais e culturais).","id":487384,"corpo":"<p align=justify>Um grupo de indiv\u00edduos originados de uma ascend\u00eancia comum e que compartilham uma mesma cultura\r\n(mesmos la\u00e7os ling\u00fc\u00edsticos, intelectuais, morais e culturais).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha apenas contribui\u00e7\u00f5es da cultura negra ao cotidiano brasileiro:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103125,"hashId":"545aa9b4ac3f1cacdd5f832c22a88328","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha apenas contribui\u00e7\u00f5es da cultura negra ao cotidiano brasileiro:<\/p>","resposta":487388,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catua\u00ed, Jussara, Iracema e Itaipu.","id":487385,"corpo":"<p align=justify>Catua\u00ed, Jussara, Iracema e Itaipu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rock, balada, valsa e tango.","id":487386,"corpo":"<p align=justify>Rock, balada, valsa e tango.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banho di\u00e1rio, milho, mandioca. ","id":487387,"corpo":"<p align=justify>Banho di\u00e1rio, milho, mandioca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feijoada, samba, berimbau e atabaque.","id":487388,"corpo":"<p align=justify>Feijoada, samba, berimbau e atabaque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede, arquitetura, acaraj\u00e9 e ax\u00e9.","id":487389,"corpo":"<p align=justify>Rede, arquitetura, acaraj\u00e9 e ax\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o Estado do Paran\u00e1, relacione suas caracter\u00edsticas marcantes da primeira coluna de acordo com a segunda: A alternativa que cont\u00e9m a ordem correta das respostas, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103140,"hashId":"c95948e6af83829c4b8c9479fdf74947","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Sobre o Estado do Paran\u00e1, relacione suas caracter\u00edsticas marcantes da primeira coluna de acordo com a segunda:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3267\/Imagem_17.gif><\/P>A alternativa que cont\u00e9m a ordem correta das respostas, de cima para baixo, \u00e9:\r\n<P><\/P>","resposta":487460,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VI, V, IV, III, I e II.","id":487460,"corpo":"<p align=justify>VI, V, IV, III, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, V, VI e IV.","id":487461,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, V, VI e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, I, III, V, VI e IV.","id":487462,"corpo":"<p align=justify>II, I, III, V, VI e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, V, VI, III e IV.","id":487463,"corpo":"<p align=justify>I, II, V, VI, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, II, VI, V, III e I.","id":487464,"corpo":"<p align=justify>IV, II, VI, V, III e I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/103140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao exercer sua fun\u00e7\u00e3o voc\u00ea percebe que o pessoal contratado pela empreiteira que executa o servi\u00e7o de pavimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 realizando os servi\u00e7os de forma inadequada, o que pode prejudicar a qualidade dos mesmos. Sua atitude deve ser:","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103168,"hashId":"fbf2f0e1c89396dcaba4c797c91304a6","enunciado":"<p align=justify>Ao exercer sua fun\u00e7\u00e3o voc\u00ea percebe que o pessoal contratado pela empreiteira que executa o servi\u00e7o de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 realizando os servi\u00e7os de forma inadequada, o que pode prejudicar a qualidade dos\r\nmesmos. Sua atitude deve ser:<\/p>","resposta":487603,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar que o pessoal contratado fa\u00e7a o servi\u00e7o, pois voc\u00ea tem outras ocupa\u00e7\u00f5es.","id":487600,"corpo":"<p align=justify>Deixar que o pessoal contratado fa\u00e7a o servi\u00e7o, pois voc\u00ea tem outras ocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficar em sil\u00eancio, pois n\u00e3o \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o.","id":487601,"corpo":"<p align=justify>Ficar em sil\u00eancio, pois n\u00e3o \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer-se de desentendido.","id":487602,"corpo":"<p align=justify>Fazer-se de desentendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunicar ao seu superior para que ele tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias.","id":487603,"corpo":"<p align=justify>Comunicar ao seu superior para que ele tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea alerta o pessoal, e se eles persistirem, voc\u00ea n\u00e3o insiste no caso.","id":487604,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea alerta o pessoal, e se eles persistirem, voc\u00ea n\u00e3o insiste no caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Rodovi\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Rodovi\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400940,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-rodoviaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/103168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se quer preparar 100 ml de uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH (soda c\u00e1ustica) com concentra\u00e7\u00e3o 0,1 mol\/l. Consultando uma tabela, verificamos que o peso molecular da soda c\u00e1ustica \u00e9 40,0 g\/mol. Quantos gramas de soda devemos pesar na balan\u00e7a para se preparar a solu\u00e7\u00e3o desejada?","provas":[{"id":3267,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria","id":1011},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-auxiliar-operacional-area-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Auxiliar Operacional - \u00c1rea Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103181,"hashId":"f1df4d6c9b8fdd6fa14cf71d5cde65be","enunciado":"<p align=justify>Quando se quer preparar 100 ml de uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH (soda c\u00e1ustica) com concentra\u00e7\u00e3o 0,1 mol\/l.\r\nConsultando uma tabela, verificamos que o peso molecular da soda c\u00e1ustica \u00e9 40,0 g\/mol. Quantos\r\ngramas de soda devemos pesar na balan\u00e7a para se preparar a solu\u00e7\u00e3o desejada?<\/p>","resposta":487669,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40,0 g.","id":487665,"corpo":"<p align=justify>40,0 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,0 g.","id":487666,"corpo":"<p align=justify>4,0 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 g.","id":487667,"corpo":"<p align=justify>2,0 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,04 g.","id":487668,"corpo":"<p align=justify>0,04 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,40 g.","id":487669,"corpo":"<p align=justify>0,40 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/103181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa vez, perguntaram ao Dalai Lama: O que mais te surpreende na humanidade? E ele respondeu: - Os homens me surpreendem... os homens perdem a sa\u00fade para juntar dinheiro, depois perdem dinheiro para recuperar a sa\u00fade; e por pensarem ansiosamente no futuro, esquecem do presente de tal forma que acabam por n\u00e3o viver o presente nem o futuro; e vivem como se nunca fossem morrer e, morrem como se nunca tivessem vivido. Ent\u00e3o busquemos o equil\u00edbrio, a harmonia!Pode-se concluir a partir do texto que:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103225,"hashId":"6ea9cb16080756a822657bcb2c899e8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa vez, perguntaram ao Dalai Lama: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que mais te surpreende na humanidade? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ele respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Os homens me surpreendem... os homens perdem a sa\u00fade para juntar dinheiro, depois perdem dinheiro para recuperar a sa\u00fade; e por pensarem ansiosamente no futuro, esquecem do presente de tal forma que acabam por n\u00e3o viver o presente nem o futuro; e vivem como se nunca fossem morrer e, morrem como se nunca tivessem vivido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ent\u00e3o busquemos o equil\u00edbrio, a harmonia!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir a partir do texto que:<\/p>","resposta":487888,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O importante \u00e9 aproveitar apenas o presente;","id":487885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O importante \u00e9 aproveitar apenas o presente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O importante \u00e9 aproveitar apenas o passado;","id":487886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O importante \u00e9 aproveitar apenas o passado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O importante \u00e9 aproveitar apenas o futuro;","id":487887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O importante \u00e9 aproveitar apenas o futuro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O importante \u00e9 equilibrar o presente e o futuro.","id":487888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O importante \u00e9 equilibrar o presente e o futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do texto \u00e9 provocar no leitor:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103226,"hashId":"42057cab3f355a26823800d24fe1fabb","enunciado":"<p align=justify>O objetivo do texto \u00e9 provocar no leitor:<\/p>","resposta":487890,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma decis\u00e3o;","id":487889,"corpo":"<p align=justify>Uma decis\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma reflex\u00e3o;","id":487890,"corpo":"<p align=justify>Uma reflex\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sentimento negativo;","id":487891,"corpo":"<p align=justify>Um sentimento negativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sentimento de culpa.","id":487892,"corpo":"<p align=justify>Um sentimento de culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a palavra cuja separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103231,"hashId":"542c7b3c6e3e02422fd7a542036818ed","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a palavra cuja separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>:<\/P>","resposta":487911,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ho &#8211; mens;","id":487909,"corpo":"<p align=justify>Ho &#8211; mens;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fos &#8211; sem;","id":487910,"corpo":"<p align=justify>Fos &#8211; sem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mo &#8211; rrer;","id":487911,"corpo":"<p align=justify>Mo &#8211; rrer;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Har &#8211; mo &#8211; ni &#8211; a.","id":487912,"corpo":"<p align=justify>Har &#8211; mo &#8211; ni &#8211; a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}